<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2012 on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2012/</link>
    <description>Recent content in 2012 on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Oct 2012 20:07:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2012-10-19 《梁启超家书》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121019%E6%A2%81%E5%90%AF%E8%B6%85%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-copy/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121019%E6%A2%81%E5%90%AF%E8%B6%85%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0-copy/</guid>
      <description>在豆瓣上看见一篇书评《宝贝，你们好吗》，评论的是《梁启超家书》。我看到题目时吓了一大跳。梁任公是著述家，是心系天下，以天下为己任的爱国志士，他的主张曾影响了鲁迅等人，他的《少年中国说》鼓舞了很多年轻人，包括我。而关于他对家庭的关注，我只在《林徽因传》里读过他写给梁思成和林徽因的信。所以在我心目中，梁任公这样对国事及其热忱的人，想当然是不太有时间过问家事的。
我找来书一读，真是没有想到，他是一个心细如尘的父亲。
书中前几篇，是他写给他的第一任夫人李蕙仙的。他写道，“卿之与我，非徒如寻常人之匹偶，实算肝胆之交。”本是夫妻，又是肝胆之交，多好。正当我感叹时，他的接下来的一篇让我越看越想笑。他把李蕙仙当成深明大义、通情达理的女子。于是把他和何蕙珍相识相交的事一并禀了李蕙仙。
何蕙珍说，“我万分敬爱梁先生，虽然，可惜仅爱而已，今生或不能相遇，愿期诸来生，但得先生赐以小像，既遂心愿。”
当梁启超的朋友劝他找一个通晓西语的的女人结婚，既可当翻译，又可学西语，并想把何蕙珍的心意转告。
梁启超回应：“君所言之人，吴知之，吾甚爱之，且特别思之。虽然，吾尝与同志创立一夫一妻世界会，今义不可背，且余今日万里亡人，头颅声价，至值十万，以一身往夹险地随时可死。今有一荆妻，尚且会少离多，不能厮守，何可更累人家好女子，况余今日为国事奔走天下，一言一动皆为万国人所观瞻，今有此事，旁人岂能谅我？请君为我谢此彼女郎，我必以彼敬爱之心敬爱彼，时时不忘，如是而已。”
后梁与何有来往，“其言滔滔源源，长篇大段，使几穷于答应。余观其神色，殆自忘为女子也。余意几忘其为女子也。”
分别后，“余归寓后，愈益思念蕙珍，由敬重之心，生出爱恋之心，几于不能自恃。明知待人家闺秀，不应起如是念头，然不能制也。酒阑人散，终夕不能成寐，心头小鹿，忽上忽落，自顾生平二十八年来，未有如此可爱之事者。今以五更矣，起提笔祥记其事，以告我所爱之蕙仙，不知蕙仙闻此将笑我乎？抑脑我乎？吾意蕙仙不笑我，不恼我，亦将以我敬爱蕙珍之心而敬爱之。”
我都快笑岔气了，梁启超也这么天真这么真性情吗？
然后我再看到下一篇，“得六月十二日复书，为之大惊，此事安可禀堂上？卿必累我捱骂矣，即不捱骂，亦累老人生气。若未寄禀，请以后勿再提及可也。前信所言不过感彼诚心，余情缱绻，故为卿絮述，以一吐其胸之结耳。”
我纳闷李蕙仙回信写了什么，让梁任公如此惊讶。书中没有提到，我上网查了一下。原来是，李蕙仙表示要撮合他们，想把这件事禀堂上。而梁启超的父亲是断然不会让梁启超娶一个美籍华侨女子的。
哈，真的是觉得很好玩，忍不住八卦一下。
再接着就是他写给他那一大堆孩子们的信。写给长女梁思顺的最多，他最疼爱的也是梁思顺。这个从小爱音乐爱诗词的才女是梁启超的好帮手。梁启超几乎所有的事都和她说，时局，房子的布置，孩子们的生活，学习等等，后来国内动荡，梁思成和林徽因的婚礼也是在梁思顺和她丈夫的帮忙下在国外完成的。还有写给梁思永、梁思成、粱思庄的，也提到老小白鼻。
关于梁启超生活中的事情和他的几个孩子成长的过程只有自己看书才能知道得连贯，但他在信中表现出来的对儿女的爱，真让我觉得父爱伟大。
关于生活——
“我儿不可生病，汝再病则吾之焦灼不可状矣。”
“吾心中体中有不适辄念汝，以为汝在侧，必可以减我之苦痛，区区小病，本不欲告汝，唯觉写此小札，痛即略减耳。”
“宝贝思顺：我现在回家看见许多小宝贝，忘记了你这大宝贝了，把三张好玩的小照寄给你的三个小宝贝罢。”
“小宝贝庄庄：我想你得很，所以我把这得意之作裱成这玲珑小巧的精美手卷寄给你，你姐姐呢，她老了不会抢你的，你却要提防你那两位淘气的哥哥，他们会气不忿呢，万一用起杜工部那‘剪取吴淞半江水’的手段却遭了，小乖乖，你赶紧收好吧。”
“思成身子究竟怎样。思顺慢慢察看，和我说真实话。”
“徽因留学总要以和你同时归国为度。学费不成问题，只算我多一个女儿在外留学罢了，你们更不必因此着急。”（林徽因的父亲遇难后）
“大孩子们，小孩子们：贺寿的电报接到了，你们猜我在哪里接到了？乃在协和医院304号房。你们猜我现在在干什么？刚被医生灌了一杯蓖麻油，禁止吃晚饭。活到五十四岁，儿孙满前，过生日要挨饿，你们说可笑不可笑。”
关于人生际遇及态度、人生性格及理想——
“中国腐败社会之空气与吾性太不相入，接触稍密，辄增恶感。”
“要之生为今日之中国人，安得有态适之望，如我者则更无所逃避矣。”
“处忧患最是人生幸事，能使人精神振奋，志气强立。”
“盖身体未完全复原，旅行恐出毛病，为一时欲速之念所中，而贻终身之戚，甚不可也。人生之旅历途甚长，所争决不在一年半月，万不可因此失望，招精神上之萎畏。汝生平处境太顺，小挫折正磨练德性之好机会。”（梁思成出车祸后）
“人之生也，与忧患俱来，知其无可奈何，而安之若命。”
“大抵凡关于个人利害的事只是‘随缘’最好。”
“凡着急愁闷无济于事者，便不值得急他愁他。”
“虽然你娘娘为我的身子天天唠叨我，我还是要这样干。中国病太深了，症候天天变，每变一症，病深一度，将来能否在我们手上救活转来，真不敢说。但国家生命，民族生命总是永久的（比个人长久的），我们总是做我们责任内的事，成效如何，自己能否看见，都不必管。”
“然吾性唯劳乃乐。”
“天下事业无所谓大小，只要在自己责任内，尽自己力量做去，便是第一等人物。”
又说，“做官实易损人格，易习于懒惰与巧滑，终非安身立命之所。”（读书人的眼里是“只有读书高”的）
“思成呢？我就怕因为徽因的境遇不好，把他牵动，忧伤憔悴是很容易消磨人志气的（哪怕是慢慢的磨）。我所忧虑者还不在物质上，全在精神上。总要保持元气淋漓的气象，才有前途事业可言。”
关于治学——
“每来复十四小时大不可，吾决不许汝如此。来复日必须休息，且许多游戏运动。”
“受学只求理解，无须强记，非徒摄生之道，即求学亦应尔尔也。”
“参考书亦不必太多读，专受一先生之言而领会之，所得已多矣。”
“但问果能用功与否，若既竭吾才则于心无愧。若缘怠荒所致，则是自暴自弃，非吾家佳弟子也。”
“
“‘学问是生活，生活是学问’，彼宜从实际日用饮食求学问，非专恃书本也。”
“试问唐开元天宝间礼拜、杜甫与姚崇、宋璟比较，其贡献于国家孰多？为中国文化史及全人类文化史起见，姚、宋之有无，算不得什么事。若没有了李杜，试问历史减色多少呢？我也不是要人人都坐李杜，不做姚宋。要之，要各人自审其性之所近如何，人人发挥其个性之特长，以贡献于社会，人才经济莫过于此。”
“‘孟子说：“能与人规矩，不能使人巧。’凡学校所教与所学总不外规矩方面的事，若巧则要离了学校才发现。规矩不过求巧的一种工具，然而终不能不以此为教，以此为学者，正一能巧之人，习熟规矩后，乃愈益其巧耳。（不能巧者，依着规矩可以无大过。）你的天才到底怎么样，我想你自己现在也未能测定，因为终日在师长指定的范围与条件内用功，还没有自由发挥自己性灵的余地。况且凡一位大文学家、大美术家之成就，常常还要许多环境与及附带学问的帮助。
中国先辈屡说要“读万卷书，行万里路”。你两三年来蛰居于一个学校的图案室之小天地中，许多潜伏的机能如何便会发育出来，即如此次你到波士顿一趟，便发生许多刺激，区区波士顿算得什么，比起欧洲来真是“河伯”之“海若”，若何自然界的崇高伟丽之美相比，那更不及万分之一了。然而令你触发者已经如此，将来你学成之后，常常找机会转变自己的环境，扩大自己的眼界和胸次，到那时候或者天才会爆发出来，今尚非其时也。今在学校中只有把应学的规矩，尽量学足，不惟如此，将来到欧洲回中国，所有为学的规矩也还须补学，这种工作乃为一生历程所必须经过的，而且有天才的人绝不会因此阻抑他的天才，你千万别要对此而生厌倦，一厌倦即退步矣。至于将来能否达成，达成到什么程度，当然还是以天才为之分限。我生平最服膺曾文正两句话：“莫问收获，但问耕耘。”将来成就如何；现在想他则甚？着急他作甚？一面不可骄盈自满，一面又不可怯弱自馁，尽自己能力做去，做到那里是那里，如此则可以无入而不自得，而于社会亦总有多少贡献。我一生学问得力专在此一点，我盼望你们都能应用我这点精神。”（写给梁思成）
“你今年还是普通科大学生，明年便要选定专业了，你现在打算选择没有？我想你们弟兄姊妹，到今还没有一个学自然科学，很是我们家里的憾事，不知道你性情到底近这方面不？我很你以生物学为主科，因为它是现代最进步的自然科学，而且为哲学社会学之主要基础，极有趣而不须粗重的工作，于女孩子极为合宜，学回来后本国的生物随在可以采集试验，容易有新发明。截到今日止，中国女子还没有人学这门(男子也很少)，你来做一个“先登者”不好吗？还有一样，因为这门学问与一切人文科学有密切关系，你学成回来可以做爹爹一个大帮手，我将来许多著作，还要请你做顾问哩！不好吗？”“庄庄，听见你二哥说你不大喜欢学生物学，既已如此，为什么不早同我说。凡学问最好是因自己性之所近，往往事半功倍，你离开我很久，你的思想近来发展方向我不知道，我所推荐的学科未必合你的式，你应该自己体察作主，用姊姊哥哥当顾问，不必泥定爹爹的话，但是新学期若已经选定生物学，当然也不好再变，只得勉强努力而已，我很怕因为我的话扰乱了你治学针路，所以赶紧寄这封信。”（写给梁思庄）
“我怕你因所学太专门之故，把生活也弄成近于单调，太单调的生活，容易厌倦，厌倦即为苦恼，乃至堕落之根源。再者，一个人要想交友取益，或者读书取益，也要方面稍多，才有接谈交换，或开卷引进的机会。”
“我每历若干时候，趣味转过新方面，便觉得像换个新生命，如朝旭升天，如新荷出水。我自觉这种生活是及其可爱的，极有价值的。我虽不愿你们学我那泛滥无归的短处，但最少也想你们参采我那烂漫向荣的长处。”
“我国古来先哲教人做学问方法，最重悠游涵饮，使自得之。这句话以我几十年经验结果，越看越觉得这话亲切有味。凡做学问总要‘猛火熬’和‘慢火炖’两种工作循环着交互着用去。在慢火炖的时候才能令所熬的起消化作用融洽而实存诸己。”
他对他子女的影响，不仅仅是治学，更多的是精神、处事以及家庭方面。
一个纪录片结尾处说，
“（梁启超是）古老帝国革故鼎新的先锋勇士。
他的思想，传统与现代交织，激进与稳健更替。
他一生多变，常以“今日之我宣判昨日之我”。
像一条激流，生命里从来没有停滞和封冻，时时浪花飞溅，涛声如歌。
梁家儿女是如此幸运，他们有这样一位至性至情的爹爹。
温暖，亲昵，充满仁爱和责任。
他为儿女们留下了世间最宝贵的财富——人格的力量。”
所以，他的子女中，不难怪，出现三个科学院的院士。
这本书大部分是白话文，想起我曾经鄙夷他提出的“用白话文做教材”，但现在觉得在他笔下，文字与感情，相得益彰，真是一本很有看头的书。并且，书中的很多道理，是普遍适用的。但能不能学到他处世的态度以及治学的方法，那就因人而异了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-09-24 泛读</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120924%E6%B3%9B%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120924%E6%B3%9B%E8%AF%BB/</guid>
      <description>一、苏力《大学致辞》
看讲稿老是没有听到声音兴奋，不过还是摘录了两句话，告诫自己。
“你的胸襟气度，为人处世，言谈举止，规矩方圆，而不只是你的知识，同样推动全面社会的转型，同样构成一个大国的软实力。”
“精神洗礼或情感升华固然重要，仅此却不足以面对当今世界，甚至不足以展开你个人的未来生活。需要更有穿透的思考、感受和理解社会，智慧地洞悉幽暗的人性，看到那些也许恰恰因为情感强烈，我们才有意无意拒绝看和思考的东西，并行动。”
二、梁文道《读者》
看这本书，就是在看一个个与书有关的故事。这其实蛮符合我心意的。他不罗嗦，讲的故事很到位；他充当推荐人的角色，介绍一些我不认识的人，我没听过的书，我不熟悉的出版社。顺着这条藤下去，又是一个未曾进入的大天地。而他自己，不肯承认自己是“学者”，而自诩为读者，还是个正常读者，真是太顽皮了。
三、黄成《德闻视界》
学习德语，好像突然连这个国家的文化、生活都感兴趣了。所以说，“愈爱，愈爱”这句话真的是说的一点错都没有。
看了书的前半部分，以为是简单地描写事，简单的议论和简单的情绪表达，非常轻松。不过后来转到政治，就变得非常严肃了。把它作为开阔眼界的一本书是比较合理的。
摘录一句话。
“多数人必须甘于平凡的命运，但是我们的文化，我们所鼓噪的教育，却在不遗余力地制造职业的不平等观，制造身份、学识、地位、财富等等（凡是一切可能有差别的地方，都要固化、强化这种不平等的意识），并使得整个社会根深蒂固的相信，唯有高贵的职业才是有价值的，才是值得追求的。”
四、葛剑雄《读书永无毕业》
他好像讲了很多，却又好像什么都没讲。他的这集开讲，特像大学讲座，也特别没有新意。不过，通过那几位青年学生的提问，老爷子倒是给了几个不错的回答。
如，“碎片化阅读，不在于信息，而在于你自身。”“如果你不是大学生，你会有这样的感觉吗？”等。
老年人身上，或许就带着深深的包容性，这样的人，往往显得平易近人。他的气质，是毫无疑问的。另外，葛老爷子卖力的证明自己一直与时代同步，掌握电脑化办公、数据库应用的技能让我觉得他很让人敬重。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-09-23 《周国平人文讲演录》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120923%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3%E4%BA%BA%E6%96%87%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120923%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3%E4%BA%BA%E6%96%87%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>我把周先生看成作家。或许可以看成哲学思考者，但的确不是哲学家。
《人文讲演录》很空泛，大道理一堆。他只是率性的提出了自己的观点，引用很多名家的话，并没有多少批判精神和哲学思考方法。这样的工作，很多人都做得来。
但尽管如此，最初我拿到这本书的时候，我还是被它吸引住了。教育是我关注的话题，人文更是。
书中说，作为一个学生，你无法改变现行的教育体制，但是如果你足够优秀， 你就完全不必跟着这个体制走，你可以最大限度保持对他的独立性。在我看来，一切教育归根到底都是自我教育，一切学习归根到底都是自学。
这些话，非常非常偏激。特别是最后两句。作者口中的“优秀”指的是什么类型的呢？我觉得还不如改成足够有勇气。
我不赞同整个意思，完全不跟着体制走是不可能的。体制从诞生的那一刻起，就没有了不受体制限制的人。但是，保持独立性，嗯，这是很不错的一个想法。有点趋利避害的味道。
人到大三，颇有点人到中年的苍凉的意味，就不得不考虑自己的出路了。DQ想保研，于是现在满脑子想的都是怎样能多拿几个单项，抓紧机会去争取最后的积分。
我不想去评判什么，特别是我的好朋友。我只是非常讨厌从聚餐开始到结束一直都在说这些出路问题。
经常水人人，发现两种不同的人生是被分享的最多的。一种是融入大学，努力学习，努力实践，努力社团，努力科研，努力精神建设，抓住各种机会，得各种奖学金，成为被报道的那种奋斗的人生。另一种是不满现况，宁愿青春漂泊，宁愿一直在寻找，经常把“希望”、“在路上”挂在嘴边的貌似有点特立独行的人生。我想，这两种，应该分别都有大把大把的人羡慕，所以会分享来激励自己。而我的人人，居然这两种文章的分享都可以找到。天，我到底想变成一个哪样的人？
好像这也不错，那也不错。我想不清楚，只能找个自己舒服的状态待着。于是，就是现在这样了。
我开始用语言学习、阅读和运动来打发大把的空闲时间，什么时间做什么事。我也不知道这样理不理智。
于是我突然想到，功利心与好奇心，哪个更能推动科学发展？我觉得在现代社会，答案是功利心。
现在的知识结构化太严重，人们几乎不可能只通过兴趣而到达科研前沿。系统的训练是必要的，所以功利心根本就没什么错。
但是关于教育的目的。“这意味着生长本身就是目的，并不是在生长的前头另外还有一个目的。比如说将来适应社会、谋求职业，做出成就之类的。”这是杜威的话。“为了某个不确定的未来而剥削现在，这种做法是残酷的。”这是卢梭的话。
一语惊醒梦中人。
我应该进行深刻的反省。Everything in life matters.LIVE IN THE MOMENT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-05-02 《巨婴国》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>有个前辈推荐《巨婴国》，我就去看了看。看完后，尽管满满都是槽点，但我还是把它推荐给了一些朋友。
是的，有时我也受不了二十大几三十大几的人自称“宝宝”，有时也觉得在很多恋爱中女生想要的是“全方位照顾她像照顾婴儿”一样的人，而且“萌”的过度流行，有时候挺让我着急的，觉得大家喜欢弱小无力量的生物，只因为对自己没有威胁。
有的人真的就是一个巨大的婴儿啊。
读这本书读了两遍。第一遍读完后我觉得这本书的题目有点以偏概全，因为后几章完全是心理问题案例啊。第二遍读完我发现没偏，作者的“巨婴”和我理解的“巨婴”不一样，作者这个题目要表达的是部分中国人的“婴儿心理”以及“因为婴儿时期得不到健康的爱引起的一系列心理问题社会问题”，而我看之前只是肤浅的认为“巨婴”就是“某些中国人的婴儿般的长不大的行为”。我看到的是现象，作者要表达的是本质。
下面说内容。
书中一开篇，就说“经典的中国式图景中，主角，都像是被抽掉了脊梁骨的人，譬如你很难在中国画中找到一个昂然挺立的身体。这可以对应上软踏踏的自我。”
只是审美不同，而艺术上风格不同，哪里有高下呢？
“国人位于1岁前的口欲期。口欲期的集中体现是，好吃，而且，什么事都要经过嘴来体验。作为由巨婴们组成的国度，中国吃文化如此发达，特别是广东，可以喝早茶开始，一直吃到晚茶乃至夜宵。就像是，婴儿永远在找奶吃。”
这段话让我很想不通，这个理由也太牵强了吧。世界上不止中国一个国家吃文化发达啊，也不止中国从早吃到晚啊！这个作为巨婴的表现我真是接受不了。
“中国男人多有皇帝梦，而中国女人多有皇太后梦。”
全能自恋+共生这点讲的很好啊，是愚孝的来源。但是仅限于古代中国，也就是有封建思想的地方。作者这本书，我默认他是在讲现在的中国。不要跟我说，中国现在很多地方还很封建啊什么什么的。中国是还有很多地方很封建，但是社会的教育也发展的很快啊。事实上，大家并没有皇帝皇太后梦，大家愈来愈追求的，是作为一个人的权利。女权主义也好，越来越热的“雾霾”引申的环境问题和“成功”引申的阶级问题也好，这些都是一个正常的国家发展过程中随着群众教育程度提升不可避免的问题。中国是这样，一些老牌资本主义也是经历了这个阶段的啊。
婴幼儿养育知识写的不错，给宝宝尽可能的爱我也同意。
萝莉大叔这种恋爱是因为中国人的恋爱观就是找妈。哈哈哈，有点同意。
七八成的婚姻都是建立在安全感上。真正能制造安全感的只有爱。这哥感觉在扯淡。
安全感来源于什么啊？来源于爱也来源于物质，来源于一切 in Ordnung。
难道作者不同意这段话吗？
“以前你觉得安全感是爱人秒回的信息，他的早安晚安，他的每一个承诺，过马路紧握的手和他温暖好脾气的话语。后来你终于明白，安全感是清晨明媚的阳光，繁华路口人行道的绿灯，出门时口袋里的钱包和钥匙，手机里显示的满格电。”（来源网络）
光有爱怎么够呢？还是我依然很肤浅，没想到更深层的东西。
《用表面完整来逃避破碎的心灵——逼婚的深层逻辑》，这章大概是全书最有道理的一个部分了。
《没有麻烦，也就没有关系。》我认真看了这一章，因为我和我妈的关系就是这样，我老是怕麻烦她。
我们是一对别人眼里不错的母女，她是好的母亲，我是优秀的女儿，她和我都扮演好自己的角色，但我和她并没有亲密的关系。
《卓越强迫症：不优秀，不配活。》不赞同所有的黑暗都去原生家庭中寻找答案。
《面对外部世界，紧张时找个可控的第三者》。这个赞同，也很好用。
后面的那章说鬼的，其实就是自己的不完美。每个人都是不完美的，这才是真实的生活。我是在什么时候认识到这个真谛的呢？大概是在一次一次发现现实和想象的不一样之后，也大概是年纪大了开始对自己宽容了。
最后关于爱情的观点也不赞同。爱一个人并不要是证明自己什么啊。
最后，“全能自恋”这个概念我真的是没看懂啊。有人可以解释一下吗？
这么多槽点但这本书还是值得看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-03-18 《一个人的好天气》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>昨晚看完青山七惠的《一个人的好天气》，讲的是一个二十一岁的女生知寿的矛盾青春。尽管是一个未写完的故事，看似有着不明不白的结局，但是，那种把握不住生活的淡淡哀愁还是笼罩全书。
她逃避现实却期待美好的生活，或者说是正常的生活更为贴切。她说，我觉得自己永远也过不上正常的生活，得到了的东西又扔掉或是被扔掉，想扔掉东西总也仍不干净，我的人生全是由这些组成。
她说，我不是怕被妈妈不理解，我是怕被妈妈理解。
我执意认为我和她不同，但是人的细腻情感所表现出来的总是相同的。比如突然冷淡下来的感情，比如没有任何理由却产生出来的排斥与嘲讽，比如向往晴天心里却住着小恶魔&amp;hellip;&amp;hellip;
我没有那么苍白的心境，我不是总那么愿意被生活拖着前进。
就算，争取了很久的东西没有得到，就算，发现自己将要去的地方居然充斥着明目张胆的无耻。就算，心疼这个社会变成了现在的这个样子。
我还是愿意隐藏自己的不如意，每天朝气蓬勃地生活。
可是最近越来越觉得，自己已经没办法只生活在自己的臆想之中。我必须不能冷眼旁观。
我不得不又要提到我的毛概老师胡厚荣先生。这个礼拜我从他那得到两个新的词汇：人的现代化；文化软实力。政府提出的四个现代化是工业现代化、农业现代化、国防现代化、科学技术现代化。这是二十一世纪的一个目标。的确，改革开放毋庸置疑地给咱们国家带来前所未有的发展，但是技术的发展并没有像想象中的那样带来同样层次的素质的提升和文化的真实繁荣。也就是说，我们人，并没有跟着现代化。
经济大肆发展的结果是什么呢？是一种变态体制。这个礼拜的《南方周末》上披露了2012考研泄题真相。315晚会上亮出让人担忧的衣食住行安全问题。
难怪有人排斥真相，每次看新闻是只看不痛不痒的娱乐、养生等方面。
这样的真相，不能让我感受到丝毫幸福。现在的考试居然只有高考能保持公正性，其他的像计算机、四六级、考研甚至公务员考试都有答案泄露。有一部分人反抗可更多的人则是希望自己也能从中获利。
我们能得到更好的生活么？我们的信任感从何而来？我们的真诚都死掉了。
昨天我看到这个消息真的是难过地哭了。为自己被骗了这么多年也为这些缺乏公正的考试。
这个社会太多的人拥有一个人的好天气，同时也伴随着对这个社会的不负责不作为。表面上看我们觉得自己的力量很小，没有办法改变。其实是自己嫌麻烦，不愿意身体力行地去做。我们只是等到涉及自己利益了才会发帖骂制度骂政府。我们从来没有把自己当做国家的主人。
哪里有一个万年不变的信仰呢？亲爱的Monica跟我说，圣经里面有。
青山七惠的一句话：就这样，我不断地更换认识的人，也不断地使自己进入不认识的人们之中去。我既不悲观，也不乐观，只是每天早上睁开眼睛，迎接新的一天，一个人努力过下去。
每天机械地活下去有用吗？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
