<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2012 on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2012/</link>
    <description>Recent content in 2012 on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 May 2012 20:07:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2012/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2012-05-02 《巨婴国》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>有个前辈推荐《巨婴国》，我就去看了看。看完后，尽管满满都是槽点，但我还是把它推荐给了一些朋友。
是的，有时我也受不了二十大几三十大几的人自称“宝宝”，有时也觉得在很多恋爱中女生想要的是“全方位照顾她像照顾婴儿”一样的人，而且“萌”的过度流行，有时候挺让我着急的，觉得大家喜欢弱小无力量的生物，只因为对自己没有威胁。
有的人真的就是一个巨大的婴儿啊。
读这本书读了两遍。第一遍读完后我觉得这本书的题目有点以偏概全，因为后几章完全是心理问题案例啊。第二遍读完我发现没偏，作者的“巨婴”和我理解的“巨婴”不一样，作者这个题目要表达的是部分中国人的“婴儿心理”以及“因为婴儿时期得不到健康的爱引起的一系列心理问题社会问题”，而我看之前只是肤浅的认为“巨婴”就是“某些中国人的婴儿般的长不大的行为”。我看到的是现象，作者要表达的是本质。
下面说内容。
书中一开篇，就说“经典的中国式图景中，主角，都像是被抽掉了脊梁骨的人，譬如你很难在中国画中找到一个昂然挺立的身体。这可以对应上软踏踏的自我。”
只是审美不同，而艺术上风格不同，哪里有高下呢？
“国人位于1岁前的口欲期。口欲期的集中体现是，好吃，而且，什么事都要经过嘴来体验。作为由巨婴们组成的国度，中国吃文化如此发达，特别是广东，可以喝早茶开始，一直吃到晚茶乃至夜宵。就像是，婴儿永远在找奶吃。”
这段话让我很想不通，这个理由也太牵强了吧。世界上不止中国一个国家吃文化发达啊，也不止中国从早吃到晚啊！这个作为巨婴的表现我真是接受不了。
“中国男人多有皇帝梦，而中国女人多有皇太后梦。”
全能自恋+共生这点讲的很好啊，是愚孝的来源。但是仅限于古代中国，也就是有封建思想的地方。作者这本书，我默认他是在讲现在的中国。不要跟我说，中国现在很多地方还很封建啊什么什么的。中国是还有很多地方很封建，但是社会的教育也发展的很快啊。事实上，大家并没有皇帝皇太后梦，大家愈来愈追求的，是作为一个人的权利。女权主义也好，越来越热的“雾霾”引申的环境问题和“成功”引申的阶级问题也好，这些都是一个正常的国家发展过程中随着群众教育程度提升不可避免的问题。中国是这样，一些老牌资本主义也是经历了这个阶段的啊。
婴幼儿养育知识写的不错，给宝宝尽可能的爱我也同意。
萝莉大叔这种恋爱是因为中国人的恋爱观就是找妈。哈哈哈，有点同意。
七八成的婚姻都是建立在安全感上。真正能制造安全感的只有爱。这哥感觉在扯淡。
安全感来源于什么啊？来源于爱也来源于物质，来源于一切 in Ordnung。
难道作者不同意这段话吗？
“以前你觉得安全感是爱人秒回的信息，他的早安晚安，他的每一个承诺，过马路紧握的手和他温暖好脾气的话语。后来你终于明白，安全感是清晨明媚的阳光，繁华路口人行道的绿灯，出门时口袋里的钱包和钥匙，手机里显示的满格电。”（来源网络）
光有爱怎么够呢？还是我依然很肤浅，没想到更深层的东西。
《用表面完整来逃避破碎的心灵——逼婚的深层逻辑》，这章大概是全书最有道理的一个部分了。
《没有麻烦，也就没有关系。》我认真看了这一章，因为我和我妈的关系就是这样，我老是怕麻烦她。
我们是一对别人眼里不错的母女，她是好的母亲，我是优秀的女儿，她和我都扮演好自己的角色，但我和她并没有亲密的关系。
《卓越强迫症：不优秀，不配活。》不赞同所有的黑暗都去原生家庭中寻找答案。
《面对外部世界，紧张时找个可控的第三者》。这个赞同，也很好用。
后面的那章说鬼的，其实就是自己的不完美。每个人都是不完美的，这才是真实的生活。我是在什么时候认识到这个真谛的呢？大概是在一次一次发现现实和想象的不一样之后，也大概是年纪大了开始对自己宽容了。
最后关于爱情的观点也不赞同。爱一个人并不要是证明自己什么啊。
最后，“全能自恋”这个概念我真的是没看懂啊。有人可以解释一下吗？
这么多槽点但这本书还是值得看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-03-18 《一个人的好天气》读后感</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>昨晚看完青山七惠的《一个人的好天气》，讲的是一个二十一岁的女生知寿的矛盾青春。尽管是一个未写完的故事，看似有着不明不白的结局，但是，那种把握不住生活的淡淡哀愁还是笼罩全书。
她逃避现实却期待美好的生活，或者说是正常的生活更为贴切。她说，我觉得自己永远也过不上正常的生活，得到了的东西又扔掉或是被扔掉，想扔掉东西总也仍不干净，我的人生全是由这些组成。
她说，我不是怕被妈妈不理解，我是怕被妈妈理解。
我执意认为我和她不同，但是人的细腻情感所表现出来的总是相同的。比如突然冷淡下来的感情，比如没有任何理由却产生出来的排斥与嘲讽，比如向往晴天心里却住着小恶魔&amp;hellip;&amp;hellip;
我没有那么苍白的心境，我不是总那么愿意被生活拖着前进。
就算，争取了很久的东西没有得到，就算，发现自己将要去的地方居然充斥着明目张胆的无耻。就算，心疼这个社会变成了现在的这个样子。
我还是愿意隐藏自己的不如意，每天朝气蓬勃地生活。
可是最近越来越觉得，自己已经没办法只生活在自己的臆想之中。我必须不能冷眼旁观。
我不得不又要提到我的毛概老师胡厚荣先生。这个礼拜我从他那得到两个新的词汇：人的现代化；文化软实力。政府提出的四个现代化是工业现代化、农业现代化、国防现代化、科学技术现代化。这是二十一世纪的一个目标。的确，改革开放毋庸置疑地给咱们国家带来前所未有的发展，但是技术的发展并没有像想象中的那样带来同样层次的素质的提升和文化的真实繁荣。也就是说，我们人，并没有跟着现代化。
经济大肆发展的结果是什么呢？是一种变态体制。这个礼拜的《南方周末》上披露了2012考研泄题真相。315晚会上亮出让人担忧的衣食住行安全问题。
难怪有人排斥真相，每次看新闻是只看不痛不痒的娱乐、养生等方面。
这样的真相，不能让我感受到丝毫幸福。现在的考试居然只有高考能保持公正性，其他的像计算机、四六级、考研甚至公务员考试都有答案泄露。有一部分人反抗可更多的人则是希望自己也能从中获利。
我们能得到更好的生活么？我们的信任感从何而来？我们的真诚都死掉了。
昨天我看到这个消息真的是难过地哭了。为自己被骗了这么多年也为这些缺乏公正的考试。
这个社会太多的人拥有一个人的好天气，同时也伴随着对这个社会的不负责不作为。表面上看我们觉得自己的力量很小，没有办法改变。其实是自己嫌麻烦，不愿意身体力行地去做。我们只是等到涉及自己利益了才会发帖骂制度骂政府。我们从来没有把自己当做国家的主人。
哪里有一个万年不变的信仰呢？亲爱的Monica跟我说，圣经里面有。
青山七惠的一句话：就这样，我不断地更换认识的人，也不断地使自己进入不认识的人们之中去。我既不悲观，也不乐观，只是每天早上睁开眼睛，迎接新的一天，一个人努力过下去。
每天机械地活下去有用吗？？？？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
