<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LIFE on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/</link>
    <description>Recent content in LIFE on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 21:11:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024-07-04 情绪解码：看《头脑特工队》2</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240704%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%A7%A3%E7%A0%81%E7%9C%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%89%B9%E5%B7%A5%E9%98%9F2/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240704%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%A7%A3%E7%A0%81%E7%9C%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%89%B9%E5%B7%A5%E9%98%9F2/</guid>
      <description>某天，一位朋友向我推荐《头脑特工队》2，她告诉我，这部电影让她心中的焦虑减轻了不少。作为一个曾经也深受焦虑困扰的人，我在某个下班后的傍晚，坐下来观看这部电影。
很多朋友都会有类似的困扰：为什么情绪时常波动，难以平复？《头脑特工队》系列电影通过拟人化的情绪角色，生动地诠释了我们的内心世界。在第一部中，我们知道了最基本的五种情绪：Joy（快乐）、Sadness（悲伤）、Fear（恐惧）、Anger（愤怒）和Disgust（厌恶）。而在第二部中，新增的情绪角色包括Anxiety（焦虑）、Envy（嫉妒）、Embarrassment（尴尬）和Ennui（倦怠）。
电影中的女主因进入青春期，面临新的环境，情绪也随之发生了变化。而对于我们这些已经过了青春期的人来说，尽管对这些情绪早已熟悉，但仍然需要学会应对和管理它们。
情绪管理的第一步是了解和记录情绪。记录情绪是一个有效的方法。在《头脑特工队》中，每个情绪小人都有一种代表颜色。我可以通过类似的方式记录情绪，比如用m&amp;amp;m豆、贴纸或手机日历中的色块来标注不同场景下的不同情绪，黄色代表快乐，蓝色代表悲伤，红色代表愤怒等等。
Joy（快乐）是我最希望记录的情绪。现代生活中，快乐的时刻似乎越来越少。朝九晚六的工作让快乐显得愈发稀缺。因此，记录做什么让自己快乐变得尤为重要。无论是看演唱会、看日落、吃美食，还是和朋友聊天，这些都是我需要珍惜和记住的时刻。（工作中也会有快乐——每周四开完部门会议后的半小时，是在工作中最快乐的时刻。）
Anger（愤怒）也是需要记录的情绪。在记录的过程中，你会发现让自己生气的原因就是那么几个——大部分都是因为自己的局限性，小部分是因为对方的局限性。在记录和分析这个的过程中，会逐渐意识到性格的局限和生活中的无奈。与自己想法不同的人比比皆是，要实现相互理解并非易事。这种认知让我对世界多了一份宽容与理解。下次愤怒的时候提前预判，就自然成长为有不会被惹怒的高级大人。
Anxiety（焦虑）则是最常见的困扰。失眠、心神不宁都可能源于焦虑。找到引发焦虑的原因是关键。焦虑的本质是害怕和担忧。是担心无法融入新环境，还是害怕失业风险？只有了解焦虑的本质，才能更好地应对。我去年一整年都在纠结和焦虑，上半年想换工作担心找不到满意的工作，下半年害怕结婚带来的已婚未育身份，会在下次换工作时遇到询问。然而，这只是我预设出来的困难，我现在清楚地知道，如果有公司表现出来，我可以不选择它。
Envy（嫉妒）也是一种普遍的情绪。现代社会的peer pressure让我时常感到不如他人：这谁谁已经怎么样了，那谁谁又怎么样了，而我还在怎么怎么样。然而，坦然面对自己的优势和他人的长处，将“竞争”和“对比”的心态转化为“合作”和“互利”的意识，能让我更加自如地面对生活。
Embarrassment（尴尬）是另一种需要关注的情绪。许多人会因为不符合社会预期而感到羞愧，担心被他人评判或嘲笑。然而，这种情绪是可以通过学习社交技巧和行为方式来迅速改善的。这是最容易解决的情绪。
大自然没有坏天气，脑海中也没有坏情绪。请一定要相信所有的情绪都是为了保护我们，也要相信自己可以处理好这些情绪。如果今天没有处理好，梳理一下，挑个好日子面对同样场合再重新来过。
我通过这两年对自我的细致观察，已经慢慢掌握了情绪的脉络。我知道什么事情能够带给我安全感，那是内心最稳固的港湾；我也明白什么能够带给我快乐，那是生活中最纯粹的光芒。
当我焦虑时，我会及时地去想自己已经拥有的那些美好，提醒自己脚下的路仍旧可行，珍惜每一个当下的瞬间。这种方法帮助我迅速找回平静，不再被未来的不确定性所淹没。
在我愤怒时，我明白无谓的发脾气并不能解决任何问题，反而会让事情变得更加复杂和沉重。
这种转变并非一蹴而就，而是经过了无数次的自我反思和实践。每一次情绪的波动，都成为了我了解自己的契机。
看到电影后面部分开始爆哭，因为我是这样过来的，很焦虑很焦虑。很多的声音我都听到过，除了别人的批判，我还会自我批判，现在想想对自己太残忍了。还好某天开始记录，一边记录一边梳理，及时调整过来了。
如果你也饱受情绪的困扰，可以去影院看看，除了让人爆哭的部分，《头脑特工队》中也有很多梗，很好玩哦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-05-07 欧冠半决赛上海拜仁球迷会观赛</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240507%E6%AC%A7%E5%86%A0%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%8B%9C%E4%BB%81%E7%90%83%E8%BF%B7%E4%BC%9A%E8%A7%82%E8%B5%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 22:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240507%E6%AC%A7%E5%86%A0%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%8B%9C%E4%BB%81%E7%90%83%E8%BF%B7%E4%BC%9A%E8%A7%82%E8%B5%9B/</guid>
      <description>遥想 18 年，也是欧冠半决赛，也是拜仁对阵皇马，我和楚哥去柏林的一个拜仁酒吧看比赛，记得很清楚，别人都是啤酒，我俩是无酒精饮料。那个时候皇马运气真好，赢了拜仁，又赢了利物浦，蝉联三冠。
6 年之后，熟悉的场景又回来了。
虽然今年拜仁丢了联赛，又丢了德国杯，教练赛季结束就要离队，但是也算苟到了欧冠半决赛，今年大耳朵杯能否再次青睐拜仁呢？
这次五一的第一项重要的活动就是，去参加上海拜仁球迷会组织的看球活动，去海森堡看球。
这是我们第四次去线下球迷会看球，之前的三次，都是看 9 点半的德国足球联赛。因为工作和时差的缘故，这两年关注足球新闻少了很多，更别提熬夜看球了。这一次时间虽然是凌晨三点，但是是在五月一号，所以基本没有心理负担，而且很激动很期待。
在赛前，我用不同的大模型预测了这次比赛的结果，大部分都表示难分伯仲。GPT4 觉得皇马好一些，Claude 更看好拜仁。(所有的大模型都存在时效性问题)
凌晨一点五十五，穿上球衣，戴上围巾，从家出发。
下雨了！唉，上海啊，你啥时候能不下雨呢，这半年光下雨了 ，四月份更是无语，每周都下雨。唉，算了算了，我改变不了环境，但是我可以调整心情。
到了海森堡，人来了不少。海森堡有两面墙和吧台都有屏幕，大家可以扭着脖子看。每次看球餐厅会提供一些吃的和喝的，通常是啤酒、软饮、德国香肠、薯条鸡翅等。但是这一次居然还有带有拜仁logo的黄油饼干。（后面发现果然不能对德国的吃的期待太高，很难吃）
这次和我们一起来的还有楚哥的大学同学，虽然他是皇马球迷，但是他也想体验一下线下看球。（我不知道皇马球迷会有没有这种活动）
上半场，形势明显对拜仁有利，球员们一直在皇马球门这边进攻，线下的气氛也很热烈，大家为每一次进攻喝彩，为每一次漂亮的传球喝彩。但是不争气啊，好几脚都射飞了。看得我着急死了，足球里面有一个定律——“浪费机会会受到惩罚”，疯狂进攻下的拜仁暴露了后防线上的漏洞，给了对手反击的机会。之前在积极上抢中尝到甜头的金珉哉一个失误，皇马的克罗斯助攻维尼修斯进了一个球。
皇马进了这个球之后，大家明显安静了很多。拜仁的进攻还在继续，不过没有效果。
中场了，大家拍了拍合照。
下半场开始了。
拜仁的进攻还在继续，场面依然是对拜仁有利。不过萨内踢得气死人，很多球迷（包括我）都在骂他。大家默默等待拜仁的进球时，有个球迷拿着手机看快了几秒钟的直播，直呼，进球了，萨内进球了。骂萨内的（例如我）沉默了。等待进球的也无语了，真是服了这种人，你剧透干啥呢，太扫兴了，大家要的就是球进那一瞬间的解压和欢呼啊，这下悬念全无了。几十秒之后，拜仁这边进球了。
这件事情之后，有球迷出来大声呼吁，禁止剧透。
也有不太文明的球迷出来说一些皇马的黑称之类的。
楚哥的大学同学明显无语嘞，楚哥说有些球迷就是这样，没有啥素质的。
话说皇马和拜仁，两家俱乐部关系一直都很好，又不是拜仁和巴萨，也不是皇马和巴萨。虽然大部分时候都踢不过皇马，但是也不是仇人啊。
然后拜仁赢得了一个点球的机会。不出意外，进了。
然后大傻子金珉哉又失误了，皇马赢得了一个点球的机会，进了。
没想到最后是2比2平啊。
我觉得这场比赛真的很好看。两边都没耽误时间，裁判没怎么喊停，踢得很流畅。拜仁进攻更好，但是射正率不佳。皇马第一个进球比较精彩，令人吃惊。但总的来说，第一回合，我觉得拜仁表现更好。
在线下和其他球迷一起看球，比在家里看球体验好多了。首先气氛非常热烈，大家会放大球员的动作，会为球队的小的点喝彩，鼓掌，看得很沉浸。其次在拜仁球员进球之后，上海拜仁球迷会会有类似球场 DJ 的人，大家一起呼喊球员的姓和名，大声说Super Bayern Super Bayern Hey Hey 的口号。有这个阵仗，肾上腺素又上升了一点。
真是一次令人满足的线下看球的体验。
比赛结束已经是 5 点多了。来的时候黑漆漆的，球赛之后天已经亮了，雨已经停了，赶紧回去补觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-04-24 上海生活——突然出现的隐藏宝石</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240424%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E7%9A%84%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%AE%9D%E7%9F%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 22:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240424%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E7%9A%84%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%AE%9D%E7%9F%B3/</guid>
      <description>我平时不挑食，什么种类的菜都吃，但是一直在寻找地道的湘菜馆。
上海商场里面的那些连锁湘菜馆，刚开始去感觉还不错，环境挺好，菜品端上来色香味俱全，看着挺正宗。但是去了两三次之后，就会发现问题——有的配料和食材不太对劲。
例如辣椒：辣椒在湘菜中扮演着举足轻重的角色，红辣椒青椒白辣椒干辣椒小米辣，不同的辣椒用在哪道菜里是很重要的。但这些餐馆似乎并没有太注重这一点，各种辣椒似乎随意搭配。
湘菜的配料也很讲究，比如蒜苗和豆豉，放对了才能提味。可我注意到，这些餐馆的配料使用上似乎有些马虎，有时候甚至用了一些湖南不常见的食材，感觉像是本地化的改良版。
最让我失望的是，有时候这些餐馆的菜吃起来会有一种预制的感觉。就像是放了几个小时之后，从中央厨房的保温箱拿出来就端上桌了。这种时候，我总会想念那种现做现吃的有锅气的菜。
就在我几乎要对上海（浦东）的湘菜失去信心的时候，一次偶然的路边发现，重新征服了我。这家湘菜馆，是在去朋友小区的路上看到的。它的门面不大，装饰简单，并不显眼。那天，我们本是路过，只是到了饭点，想随便找个地方吃一顿饭。
坐下之后，邻座上菜了，从我们桌路过我就闻到香味了，一道茄子豆角，一道小炒黄牛肉，好香啊~ 我站起来装作看向外面，实际上在偷偷看邻座刚上的菜，哇，这看起来很对劲啊~
为了保险起见，我们决定先点一些不太容易出错的经典湘菜：一道清新的湖南白丝瓜，一份香辣的擂辣椒仔排，还有一碟香气四溢的爆炒腊牛肉。
坐在桌边，我们能听见后厨传来的炒菜声，那是一种令人安心的声音，在告诉我们：“~我~们~不~是~预~制~菜”。
上菜之后，我迫不及待地夹起一块仔排，惊喜地发现上面居然有豆豉的味道。那是一种久违的味道，仿佛带我回到了童年的厨房。
接下来的几天，我们成了这家湘菜馆的常客。每一次去，都像是一次新的探险。我们尝试了酸辣鸡杂，青椒焖稻田鸭，清炒莴笋丝，紫苏爆牛蛙，香芋蒸排骨，春笋腊肉。每一道菜都征服了我们的味蕾。那道清炒莴笋丝，它的口感清新，调味恰到好处。青椒焖稻田鸭以其鲜嫩多汁的肉质和浓郁的香气，让我们决定下次还要再来一份。紫苏爆牛蛙的紫苏香气浓郁，与牛蛙的鲜嫩完美融合。而春笋腊肉的春笋新鲜脆嫩，腊肉的烟熏香气恰到好处，两者的搭配简直是天作之合。
太幸运了，这家小湘菜馆，就像是生活里的一颗隐藏的宝石。它不仅满足了我对湘菜的渴望，更让我懂得了在忙碌的生活中，去发现和珍惜那些角落里不经意的美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-04-17 再见英语PK台</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240417%E5%86%8D%E8%A7%81%E8%8B%B1%E8%AF%ADpk%E5%8F%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240417%E5%86%8D%E8%A7%81%E8%8B%B1%E8%AF%ADpk%E5%8F%B0/</guid>
      <description>一个月没有收听英语PK台了，今天晚上打开发现微信读书的公众号订阅，发现英语PK台发了一封告别信。原来在上个月，这个广播节目已经和大家告别了。
英语PK台从我知道的那天起，一直是我学习英语的主要来源。因为它足够靠谱，足够用心，足够成为我的唯一的选择。
它有很多精彩的节目——音标、单词、地道美语、精读、高翻，还有我最喜欢的《老友记》和《摩登家庭》系列。
我永远记得每一集京晶老师的开场白——“英语PK台，一起学起来，观众朋友们，大家（下午/晚上）好。” 这个开场白一来，我就知道精彩的内容又开始了。
英语PK台的教学氛围一直是愉快的，这主要依靠京晶老师的主持功力。她声音好听，善解人意，很会把握节奏，和各种搭档都配合地很好。听着节目的时候，我很多次都会在心里惊叹京晶老师为什么这么会接话。记得《和老友记一起学美语》开课时，Henry老师刚从国外来，会说中文但是不会用成语，也不懂流行用语，京晶老师提示和解围了好多次。几年过去了，《和老友记一起学美语》出到第三本书，不知道大家的英文学得怎么样，我去年又听到Henry老师的课，发现他的中文说得很溜了。
京晶老师和她的搭档呈现的恰到好处的熟稔，这一点在我工作之后，才意识同事之间这样的氛围可遇不可求。
谢谢北京广播电视台曾经把英语教育看成是重要的任务并且坚持至今——15年过去了，无数的听众因此受益。现在的国际大环境和国内环境都非常复杂，国与国之间、文化与文化之间、观念与观念之间的冲突越来越大，守护本心的人越来越少。我们能做的，就是不要被媒体蒙蔽双眼，多出去走走，多沟通多交流。
希望各位老师都有灿烂的未来，作为你们的听众中的一员，我会继续学习英文，多用英文输入和输出，谢谢你们这么多年的陪伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-02-04 人生到处知何似，应似飞鸿踏雪泥</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240204%E6%80%BB%E7%BB%932023/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 08:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240204%E6%80%BB%E7%BB%932023/</guid>
      <description>当高德地图的导航又一次发出MOSS的提醒——“地球的勇士不会选择违章，请珍惜高级驾驶员资格”时，我才意识到，呀，距离《流浪地球》第二部的上映都快一年了。
这一年对我来说，还是很重要的。
首先是一些身份上的转变。
6月份我和相恋5年的男友楚噶领证了，12月份举办了婚礼。
5年过得很快，我们经历了很多，有很多美好的回忆。我现在的体会是，这种稳定平和长久的恋爱关系，对于人生来说是一份礼物。我很感激这些年的相处，让我们在作为伴侣的同时也是彼此最好的朋友。
在电子请帖中我们用中文和德语写下诺言。
风雨同舟 彼此取暖 从前如此 往后亦然
Wir werden in guten wie in schlechten Zeiten zueinanderstehen
Ja so war es und so ist es und so wird es immer sein
我的很多朋友和同学都参加了我们的婚礼——初中高中大学研究生的同学都有来。
我最亲爱的小二，她19年把捧花扔给了我（很幸福！）。回国之后我计划22年和楚噶去北京看看她（以及她儿子糖芋苗），结果上半年上海lockdown，下半年进京policy可真严格啊，连安检都是单独划块地方。从年初计划到年尾，最后大家都阳了，不了了之。今年呢大部分周末都在备婚，长沙南京上海来来回回跑，她也知道今年婚礼会见面，所以我们就一直等到婚礼咯。
谢谢她陪我度过了从大学到现在，连结婚的前夜，顶楼的噪音使人无法入眠，她也陪伴我经历了这一个不眠之夜。她真的毫不吝啬在每个时刻给我所有的赞美、鼓励和支持，是我最最最铁的姐子！（明年环球影城预定！）
还有Mia学姐咯，是我在读研究生同专业的学姐，人长得漂亮，读书也老厉害了。在柏林的时候基本上就和她混在一起，吃拉面啦，打球啦，吃火锅呀，狼人杀呀，去这去那呀。她在柏林住的每个地方我都蹭睡过（回味我们的girls night哈哈），她写毕业论文的时候我基本都赖在她们学院学习，每天看着办公室钥匙上面的”小头像“变脸，哈哈。
还有爽爽咯，我最可爱的大学室友。大学的时候安利韩剧和欧巴，上回我隔离的时候安利《天官赐福》动漫版，工作下班的时候和我视频，边走边撒娇，东北风老大了，最后我只能听到她吼着撒娇，声音在颤抖，一想起这个画面我就很乐。这次婚礼办完之后，小二和我说，入场的时候她有些感动，不禁吸了吸鼻子。这时，坐在她旁边的爽爽关切地问了一句：“你鼻炎吗” 。哈哈哈，这样的爽爽，非常非常可爱，对吧？
还有Hanna酱咯，我说我要结婚了，你来参加婚礼不。她很快答应并且买了回国机票。我俩在一起聊天时，话贼多。有一次我印象很深，某一天下午沿着柏林Tiergarten一直说一直走，走累了就到长椅上休息，聊到傍晚回去。然后第二天我们一起坐火车回英戈，火车上很挤，没有连坐，我俩就找了个车厢连接处坐着（类似于环保少女Greta那次坐一等座做的宣传一样），又说了好几个小时。
想念我、她和同事一起的TPT学习小组（虽然我们都不干这行了）。想念她做的草莓蛋糕，真的很好吃啊。
还有yi咯，一定是特别的缘分，让我们拐了好几道弯相遇。我俩住得近，同时都离洪堡大学图书馆很近，所以我不常去我自己大学的图书馆，反而和她去她们学校的图书馆。她毕业之后为了考公一直在复习，今年她终于上岸啦。这一次她从海南换好几个交通工具（她在的万宁不能直飞）过来当伴娘，还提前请了假，感恩。
还有我的高中同学，我最亲爱的崔和燕子。高考出分的时候得知崔考的分比我低，眼泪一下子就出来了，很难过，因为她是我们班上最最认真的人，是我高中最佩服和心疼的朋友。还有雪珍，文笔超级细腻，真怀念一起看各种杂志的高一呀。她们是我永远的高中女生。
还有我的初中同学，现在的沪漂四人组（加上伴侣是八个人了），我们聚会的目标是吃遍上海好吃的湘菜馆，哈哈哈。
还有其他的朋友和同学，这里就不一一点名了。见到她/他们我真的无比开心啊。这些不同时期的朋友，谢谢你们见证我的重要的时刻。
其次是换了工作。
4月份和前司提了离职，离职之后我去杭州寺庙拜了拜。
喝了一杯径山春茶，看了漫山遍野的春笋，在孤山鸿雪径拍了游客照，在水上巴士上渡过了满眼春色沉浸其中很解压的40分钟，帮刚来杭州开新疆烧烤店的清真小兄弟拍了照片，沿着西湖走到这走到那闲逛，拍湖里的水和追着人要食物的鸽子。做完这一切之后，又回到上海，入职了另一家公司。从上一个AI浪潮的创业公司换到了这一个AI浪潮的创业公司，本来以为会做大模型方向，但是后来发现自己对主动学习/贝叶斯优化的兴趣远远大于大模型，决定之后在这方面多积累。
新的公司有一些需要慢慢习惯的点，这里先略过。主要想来记录一些喜欢的点，提醒自己知足。
我喜欢稳定的团队胜过临时拼凑的团队。现在的公司的核心人员基本稳定了，很有安全感。 我喜欢大家在同一个地方工作而不是远程联系。远程联系有太多的沟通成本。 用最新的技术。很刺激很有挑战，当然压力也很大。 有很前沿的视野。 我觉得这里面最能说服我在一家公司待下去的原因是，总是有新鲜的事物出现在我面前。目前来说这对我是很重要的。虽然有时候我也会担心会不会技术深度不够，但是人生还长，下一阶段的需求可能又不一样了。现在做的是交叉领域，很有趣。
而且老板们很厉害，出去开会见识之后，回来总有新的想法（虽然有时候落地很令人头疼）。我听完之后，总会”啊，没想到还能这样。“真的给人思维和认知的碾压感。新的一年，好好跟他们涨见识~
其次就是，我很喜欢我的同事们。
我的同事们，身上有很多我很敬佩的点。有的同事情绪稳定，抗压能力强。有的同事很会照顾人。有好几个同事的口才很棒，和他们说话或者听他们说话，我心里总是按按竖起大拇指。耳濡目染，我也慢慢学会用更好的表达方式去表达。
还有很招人喜欢的同事，甚至是我工作这么久最喜欢的同事了。是个长得很好看，性格软软糯糯的博后姑娘。能碰到她真是太好了！
总之职场环境完全不toxic，真棒啊！希望我们公司能发展得更好，做大做强~
第三是今年抽空读了一些书。最多的是文学类的，第二多的是科学技术相关的，第三是宗教/心理相关。这些书很有意思，有的是探索宇宙，有的是探索内心。
文学最让我放松。读发生在别的地点、别人身上的故事，就好像有另一种人生体验。读了李娟几本书，都是看到半夜，痴迷她的叙事风格。读了老舍，老舍是我太喜欢的作家啦，每年都看上几本，每年来夸夸。读了《加缪文集》之后我也开始写日记了。
科学技术相关的书给我力量。有时候我很诧异，为什么技术可以让我的生活变得这么方便，有时候我又很焦虑，不知道被时代淘汰的是旧技术，还是我们个人本身。读这些书会更理性，见识也更广，让我知道这个世界发生的一切有一些理论可以解释，它的运行是有规则的。
而学习这些技术，虽然并没有给社会作什么贡献，但是安抚了自己的内心，在培养自己的自信缓解焦虑上面发挥的作用更大。
宗教和心理相关的书给我解惑 。这一年无数次和内心对话，人为什么会脆弱，如何才能坚强。一边在审视，一边在挣扎。每一次的经历都是宝贵的财富。终于在这次流感时卧床想通，这一生什么最重要。有人拿余生去追忆夜晚的潜水艇，有人悔恨逝去的年华和无与伦比的想象力，但是成长是一条单行道。往后的生活会越过越快，只能珍惜时间，做自己认为重要的事情。要不然，这一生很快就过去了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-11-05 你只看见符合自己观念的事例，还是会根据事例更新自己的观念？</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231105%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AE%9A%E7%90%86/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231105%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AE%9A%E7%90%86/</guid>
      <description>随着年岁的增长，越来越发现世界上有两种人。一种人是这样的，他们对某种事情坚持一种观点，不管世事如何变迁，不管观点带有如何明显的偏激性，他只会选择性地看到支持这种观点的数据。如果他认定AI是不好的，他就只会看到AI对人类有害的例子。比方说AI造成种族歧视、造成生命威胁的时候，他就会跳出来，“你看，AI是多么可怕，我说了吧”。但是AI给人类提供方便的时候，促进生产效率的时候，他就沉默不言，仿佛没有这件事情发生。又比方说地域歧视，特别在上海，能感受到部分上海人对上海周边某个地方的人怀有敌意。如果这个地方的车牌在路上变道没有打转向灯，他们会说，“**人就是不行”。但是如果是别的地方的人没有遵守交通规则，他们就不会下这种判断。
而另一种人，他们会根据自己的经验或者经历来改变对某些事情的看法。假设我们问他们，世界上最好的城市是什么？随着自己的经验增多他们会有不同的答案。世界上最好的咖啡是什么？随着品尝到的咖啡增多，他们的结论有可能会变化。也有部分上海人他们虽然一开始对某地人有不好的看法，但是接触的人多了，他们发现不是这样。
这两种人的不同的地方在于，一种人会根据自己相信的观念去找符合这种观念的事例（我们称之为观测数据），另一种人会根据不同的事例更新自己的观念。
这就是贝叶斯定理的基本内容。贝叶斯定理是一种计算事件发生的概率的方法。它很很神奇，因为它阐释了我们看待事物的基本的原理。
贝叶斯定理有三要素：先验概率、似然和后验概率。
先验知识是指人们对待某件事情的历史经验，例如，假设过去20年里有15年高考的时候都下雨了，那么”高考会下雨“这个先验概率就是0.75。（一般来说都是经验，“估摸着”是多少，这里的0.75是用频率学派的计算方法算出来的。）
似然是指，在已经有”高考会下雨“的观念下，高考下雨这个事件发生的概率。
后验概率是指，在今年高考没有下雨的情况下，自己对”高考会下雨“这一信念的坚持程度。或者在今年高考下雨的情况下，自己对”高考会下雨“这一信念的坚持程度。
在上面的两种人的例子中，先验概率（prior ）就是他们对一些事情最基本的观念。这种观念有可能是父母长辈传授给他们的，也有可能是基于自己的人生经历得到的。在公式中用$P(belief)$表示。
后验概率（posterior）是指，在观察到数据的情况下，自己对信念的坚持程度。在公式中用$P(belief|data)$表示。
似然（likelihood）是指，已经有了信念的情况下，支持这种信念的数据出现的可能性。在公式中用P(data|belief)表示。
$$ P(belief|data) = \frac{P(data|belief)P(belief)}{P(data)} $$
注意，并不是要批评先验知识。
因为先验知识也是基于历史数据得到的。为什么上一辈会有某种观念？因为在他们的人生经历中，某种事例就是发生得很多。为了避免风险，他们形成了某种观念。我在一本书上看到一个小标题“偏见就是力量”，深以为然，“偏见”是我们人类生存的宝贵经验。
这个定理同时也指出，随着更多数据被观测到，先验知识的作用会减小，信念可能会发生变化。当后验概率$P（belief|data）$很小的时候，说明这种信念不足以得到支持了。这时候要考虑另外一种可能性（我们称之为叫备择假设），我们通过计算发现，P（备择假设|data）这个概率很大，可能我们之后的先验知识就变成这个备择假设了。
贝叶斯定理表明，所有人的观念基本上都是一种偏见，都是先验知识。有趣的是人们会不会更改自己的观念。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-10-31 最近用AI干了啥</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231031%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%94%A8ai%E5%B9%B2%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231031%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%94%A8ai%E5%B9%B2%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>总结一下最近用大模型做的事情，还蛮有意思的。
工作上已经离不开 you.com ，基本上每个工作日都会打开它：
a. 询问一些基本操作，例如Pandas操作的数据格式和类型之间的转换。
b. debug 代码错误。一个有意思的观察室，可能是因为知道you.com是聊天的模式，所以在问的时候我会加上上下文，但是谷歌搜索就会直接粘贴Error。
c. 有一些思路，但还是不知道怎么做，会去问一下研究现状。
d. 为什么用you.com而不是openAI自己的网站？因为某些原因我访问openAI要疯狂验证，但是you.com不会。
e. 访问you.com不意味着对谷歌搜索的放弃，事实上他不能完全代替谷歌。
用chatGPT 4 画了聚会的图，整个过程很欢乐。（感谢孙女士的支持~）
四分之二聚会的时候，chatGPT震惊了全世界，当时我用它生成了一首六人聚会的诗。
短短六个月，openAI疯狂迭代。
六个月之后，四分之四聚会的时候，被DALLE的功能吸引，我用它生成了六人聚会的图。 用阿里的faceChain生成了场景图。
9月份拍了婚纱照，对其中某一张图不是很满意，突然在GitHub上看到了faceChain这个repo。为了试一下faceChain的效果，我上传了一张日常照片，并将这章不是很满意的原始婚纱照作为场景。
faceChain将这两张照片结合在一起，生成了一张新的图像。结果证明，生成的图像在除了清晰度方面稍逊一筹外，其他方面都比原始照片效果更好。 当时我是在modelscope提供的算力上跑整个代码的，整个过程很简单，很容易上手。他们最近更新了在线app，应该不用自己手撸代码了。
地址在这：github地址：https://github.com/modelscope/facechain，感兴趣的朋友可以自己试试。
用大模型写评价（1）
中午和同事去了一家川菜馆，点了毛血旺和鸡汁笋丝，菜很好吃。结账的时候服务员说给好评可以打折，要写100字的评价。于是我用大模型生成了好评。如下：
”四川菜馆的毛血旺和鸡汁笋丝真是令人流连忘返！毛血旺的麻辣味道让人回味无穷，每一口都充满了辣椒和香料的浓郁香气，让舌尖仿佛置身于四川的火辣风情之中。其中的各种海鲜、肉类和蔬菜的搭配非常丰富，口感鲜嫩，味道醇厚，简直是美食的极致享受！ 而鸡汁笋丝则是一道清淡爽口的佳肴。鸡肉的鲜嫩与笋丝的脆爽相得益彰，调味恰到好处，让人回味无穷。每一口都让人感受到清新的口感，仿佛沐浴在春天的阳光下。这道菜的独特口味和精致的做工，让人对四川菜的烹饪技艺赞叹不已。 总而言之，在四川菜馆用餐的这次经历令人难以忘怀。毛血旺和鸡汁笋丝的美味让人大饱口福，让人对四川菜的独特魅力更加着迷。推荐给所有喜欢美食的朋友们，一定要去尝尝这里的特色菜品，让你的味蕾得到极致的享受！“
用大模型写评价（2）
婚纱照其实拍得挺不错的，我们很满意。整个过程都给我们很好的体验，最后交付了之后，我用大语言模型生成了好评，自己对细节做了加工，然后发出去了。（不好意思，给点评贡献了两条AI生成的内容。）
使用chatGPT的function calling 和whisper语音控制Notion记录。
这是为了开发公司的一个项目，自己先用Notion进行尝试而做的。主要功能就是用语音模型whisper唤醒Notion，来做记录。Function calling真的很难用，JSON格式的参数一大推乱糟糟的，真的很不优雅。（我不相信这是openAI最后要推行的东西）
试用了AI群里面某个群友开发的大模型AI日程助理，还蛮好用的。
它的使用很简单，用自然语言描述要做的事情，他会记录下来，然后到了那天就会发一个聊天消息来提醒你。差不多可以解放双手。 托公司的福，用上了GitHub Copilot。它真的优缺点都非常明显。
首先，试用了几个礼拜之后，我对Copilot其实不太指望了，因为它的补全是在补全“我写起来毫不费力只需要花点敲代码的时间”的这种代码上完全没有问题，在我也费劲的代码上，它没有什么帮助。
其次，我什么都没写，打了一个# ，马上就出来了这个名字，这表示这段代码其实是来源于这个叫Haochen Zhang的人的？ 不过正如辉哥说的，Copilot在写文档的时候很有用。我也有体会，最近把代码仓库从gitee搬到github，补了一波README，基本上都只用tab和enter键，还是蛮高效的。
还有一些其他的感想：
1. 如果世界变成一个完全由自然语言组成的世界，那该多么可怕啊。伴随着人类社会的发展，出现了各种各样的结构化的事物。这是因为“结构化”这个词对我们是很有利的。理货架、记账本、各种编号、时间刻度等等，它帮助我们理清了大脑无法很快理清的逻辑，让人一目了然。 但是突然，随着大模型的到来，我们居然要回到用自然语言表达而不是用结构化语言表达的世界？ 2. 程序员应该担心自己会被取代吗？ 从大模型一出来，程序员的危机意识拉满，后来发现大模型带来的乐趣远比恐惧多，开始放肆玩了。昨天看了openAI的dev day也，让人感觉自己被取代是分分钟啊，Sam Altman不是说了嘛，要让不会编程的人也能够做出软件。得了，openAI终于实现了某个网站的口号“人人都是产品经理”。 但是取代了会有新的职业产生的呀！ 后来和公司请来给我们做开发分享的人聊天，我发现这种干活很久的人拥有的想法是不一样的，他聊了一下设计原则——这种在我平时想努力写进代码里却经常忘记的东西。因为这个东西，确实是需要经验和审视才能够有的。聊到后来我甚至觉得，代码居然有了一种禅意，一种美感。我相信手艺人的东西不一定比流水线生产出来的好，但是加了一些汗水和心力，也还是会被别人觉察。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-08-13 Linux回顾</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230813linux%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230813linux%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid>
      <description>最近没有那么忙，便回顾了一下Linux方面的知识 ，看看还有什么比较好用的指令。看完第一二章便发现，原来没有什么新鲜的，这里面的指令我在工作中都用过了。不知不觉中，我慢慢地掌握了这些在以前看起来好难的东西。
一开始是什么时候开始用Linux的呢？大概是写毕业论文的时候，要在系里面的cluster跑我的程序。那个时候装个python，装个anaconda都觉得不简单（一般都是助教帮忙装上的），配置个环境心里都有很多疑问，为什么我的kernel不起作用了，为什么要配置路径？配置路径要配置哪个啊？
好不容易配置好环境了，跑程序也经常出问题，broken pipe是一段时间的噩梦。程序运行一次需要的时间贼长，太长了ssh就会断掉。睡觉的时候我的电脑经常通宵亮着跑程序，第二天一起来第一件事就是胆战心惊看服务器有没有断，后来我才知道可以用screen 和tmux在后台运行。
我当时也不懂wget brew pip啥的，看着班上的大神朋友，也不用鼠标点击，在黑黑的屏幕上敲了一些命令，哗哗哗的就出来一堆内容，不禁感叹，真牛啊！
现在这些对于我也完全不是问题了，现在基本每天都会和服务器打交道。接触服务器多了，想要用什么就会去查，就是这样慢慢的学过来的。
不过阅读过程中也有收获，我知道了以前Unix系统曾经用打印机来作为输入输出。现在看起来多么不可思议！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-31 更换博客皮肤</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230731%E6%9B%B4%E6%8D%A2%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%AE%E8%82%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230731%E6%9B%B4%E6%8D%A2%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%AE%E8%82%A4/</guid>
      <description>哈哈哈，我发现我文章没写多少，时间都花在创建/修改/更换博客、博客域名、托管服务器和博客主题上。但不得不说，这个过程真的很有意思啊。
之前博客主题用的是github-styles，它的页面和github一模一样。左边是个人头像和个人信息，右边上面是置顶文章，然后是文章提交热力图，再往下就是文章的时间线，一目了然。它还能切换light/dark模式.
一切都挺好的，但是最近觉得有点不太方便了，因为我想将文章归类存储和搜索，将生活的感想和技术上的总结分开，此外还想加一个英文和德语的界面。
但是还是打算用Hugo，hugo真的是很方便啊，之前不太懂的我也跟着教程做出来了。于是打开Hugo的主题页面开始浏览，看了几个，最后决定用这个叫做blist主题的，它支持multi-lingual，页面也很漂亮。
将主题 git clone到现在的博客之后，按照步骤开始操作，但是没有生效。别着急，一般都不会一次性生效的。
我又重新安装操作了好几遍，并且大胆地删了一些上个主题的遗留的文件夹，但是怎么改动博客都运行不起来了。
于是去github看了一下。发现有两个repo都是和博客相关的。事实上距离上一次折腾博客已经有了一年多了，我早已经忘记为什么要分两个repo了。而且我设置了一个自动化提交，只要运行一个bash文件就可以写文章。
于是我又重新开始看教程，敲敲打打，修修补补。
在这个过程中看到有人吐槽hugo的文档写的不清晰，能够感受到他的愤怒了，哈哈。
Why Hugo&amp;amp;rsquo;s Documentation Sucks 除了看Hugo的文档之外，Hugo论坛hugo discourse 也是很有帮助的。
我最后遇到的问题是，博客在本地启动，页面显示一切正常。但是在域名启动，页面显示就很奇怪，我不懂前端，猜测是部分css文件没有奇效。找了很多答案，都没有改变。最后在这个论坛上提问，很快就有人回答了。太感谢了！
互联网世界的美妙就在于这吧。有超级多的资料可以学习，有前辈程序员写的教程，有各种论坛答疑讨论，有开源仓库的无私奉献。享受这些美好，同时也要不断地帮助别人。
放一个修改前后的对比图：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-24 诗歌挽救了我们</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230724%E8%AF%97%E6%AD%8C%E6%8C%BD%E6%95%91%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BB%AC/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230724%E8%AF%97%E6%AD%8C%E6%8C%BD%E6%95%91%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BB%AC/</guid>
      <description>前几天发现夏昆老师的《在唐诗里孤独漫步》在微信读书又上线了。我之前订阅了这本书，所以收到了上架的消息提醒。
这本书我之前看过一遍的。在21年的4月份，那时候发现自己很久（有好几年）没有读诗词了。其实在国外，有很多的压力——学习压力工作压力语言压力融入压力，这些压力只想让人努力学习当地国家的语言和文化，找个工作融入当地的环境，最好有native speaker的语言能力，最好有与local people打交道的社交能力。另外国外流行文化很受年轻人的喜欢，新鲜的玩意儿那么多，哪里有时间留给诗词呢？
但是我自己很喜欢诗词的。初中高中的时候，大概是我们频繁接触诗词最多的时候。语文课本里面的诗词和文言文，基本都要求全文背诵。那个时候我也只是按部就班的学习，去尝试理解它的意思，仅此而已。
但是这个过程，留下了痕迹。
当我再一次去读这些诗词的时候，我对作者的人生经历有了更多的了解，也对当时整个社会面貌略知一二，所以知道作者在什么样的背景下写的这首诗词，更能感受到他们想要表达的感情。
这本书将唐诗分为四个部分来讲：初唐，盛唐，中唐，晚唐。
初唐：境界是人生最大的意义 初唐以四杰为代表。
初唐：王勃、杨炯、骆宾王、卢照邻
唐朝以前，流行的是宫体诗，宫体诗的主角只是女人和宫廷。诗人们写楼台亭阁，写宫廷生活，写女性梳妆，从秀发写到裙襦。只因为当时的梁朝太子喜欢，上行下效，于是全国诗歌流行的是这种浮华的风格。
以前的宫体诗是这样的：
丽宇芳林对高阁，新籹艳质本倾城；
映户凝娇乍不进，出帷含态笑相迎，
妖姬脸似花含露，玉树流光照后庭。
这首诗是南陈后主陈书宝的诗，也是最著名的一首宫体诗。辞藻华丽，形象生动。但是想想看，整个社会，吟来吟去，都是这种内容（还写得没这好），未免有些小家子气。
初唐四杰扭转了这样的风气。
他们将目光看向朋友情谊，看向黎民百姓，于是文风也有了很大的变化。
我们熟知的“鹅鹅鹅，曲项向天歌”（《咏鹅》——骆宾王），“海内存知己，天涯若比邻”（王勃）都是这个时期的诗歌。
也出现了表达家国情怀，想建功立业的诗句，例如“宁为百夫长，胜作一书生。”（《从军行》 杨炯）
书里说到，为什么王杨卢骆四人能在浩渺诗海，人才辈出的唐朝占据“初唐四杰”的地位？因为他们扭转了脂粉气的诗歌风气，进入更加广阔的天地。境界是最伟大的意义。王国维先生在《人间词话》里写到：言气质，言神韵，不如言境界，有境界，本业，气质，神韵，末也，有境界而二者随之矣。
盛唐： 盛唐的代表人物：王维、王昌龄、李白、杜甫、孟浩然
作者给每一个盛唐的诗人都洋洋洒洒写了很长的篇幅。
每个人的个性不一样，我最喜欢的诗人是王维，他的诗有禅意，有画面感。读他的诗我的脑海中会立即自动出现一幅画面，我感觉我自己在空山里，看到了月沉，听到了溪水潺潺，听到了空谷回响。而这个画面，就算是最强的AI生成的画面，也无法和我脑子里产生的相比。
我也喜欢李杜的诗歌。李白就不用说了，每个人都会被他的豪迈与气魄感动。盛唐之后一千多年之后的这个暑假，《长安三万里》在热映，大家都还在被他的魅力折服。
但是杜甫的诗，《登高》沉郁顿挫，《茅屋为秋风所破歌》忧国忧民，每次读到都让人揪心——当时的百姓真可怜啊。小时候老师说他是忧国忧民的大诗人。现在想想，他是盛唐诗人啊，盛唐诗人为何会忧国忧民呢？
一可能是是因为杜甫经历了“安史之乱”，唐朝由盛转衰，万物的规律都是这样， “高峰过总会有下坡”。
二可能是因为杜甫本身的特质。尽管他自己生活艰难，但他没有对更苦的人的生活视而不见，这就是一种对人类的大爱。
作者说，“我们的教育，更多的是教孩子做个强人，从智力到能力，从身体到才艺。很多父母给孩子灌输这样的思想：这个社会是个竞争的社会。要不被淘汰，唯一的办法就是淘汰别人。我不禁悲哀地想到：我们的教育，本质上还是“以人为敌”的教育。“
我第一次听到“以人为敌”这个词，但是对这个概念毫不陌生，因为我们就是被这样教育长大的。从小到大每次升学考试都是一次淘汰。我真的希望这个社会能够对人宽容一点。有一天刷微博看到河森宝说，“这个社会容错率太低了，所以大家都以自己的利益为出发点来作为行事方式。“ 如果善意、同情和互相帮助成为了社会的缺失块，那么每个人都是受害者呀。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-11 如何应对职场压力</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</guid>
      <description>想了好久要不要写这一篇，因为它传述的价值观和人生观和我们（全世界）的教育都有点不一样。而我也是看了才发现，还能这样？（我被驯化太久了）
大家小时候的教育，都是叫我们认真学习，对人有礼貌，尊敬老师，关心同学。
长大了，要认真工作，热爱生活，对人友好（包含孝敬父母、广交朋友），成家立业。
如果上面不能做到，那至少要做到作息规律，不点外卖。
如果还不能做到，那至少态度要做到积极向上。
假设有一个人犯了罪，大家也还是希望他能够改过自新，积极生活。“改过自新”这四个字，就有一种积极的感觉在里面。
这种积极的观念深入人心，使得整个社会在人生态度上的中立面，是倾向积极这方面的。
但是恒子奶奶，一个92岁高龄的日本女士，在书里面传达的是让人更加轻松的人生态度。
书名叫做《宝藏系列：人生通透+活得通透》，微信读书APP有。
1. 在工作中是否有过人际关系的烦恼？
恒子奶奶答：还没有碰过严重的问题。因为我觉得最根本的是，人不要有太多的期望。
比如，“我想如何”，“给我什么”之类的话，尽量不要多说。
无论是职场还是家庭，“只要是别人给予的东西，自己就应该感谢对方”。如果以这样的心态和别人相处，人际关系就不可能出现大问题。
如果在工作生活中埋怨别人不作为，不帮忙，“上司不指导我”，“同事不带我”，认为“下属就该如此”，或者“上司应该这么做”，有这种“别人这样做是理所当然”的想法，那么一定会失落和烦恼。
因为每个人除了职责，他的角色本质是“人”。在现在这个时代，一定要尊重别人的“人”性。
2. 在养育孩子方面，要有“追求家庭和睦”的想法。
其他家庭都这么做，世间大众都这么做，“别人家都去了夏令营/补课/学钢琴，我们家小孩去不了，太焦虑了。”
父母彼此的关系，婆媳关系出现问题，“为什么自己的丈夫不帮忙做家务，孩子成绩不好？为什么别人家都有保姆或者长辈来带小孩？”。
一旦和别人家比较，或者家里发生纠纷、家庭氛围不好，就会影响孩子们的心理状态。维持家庭和睦，放弃“为什么只有自己家这样”的想法，这样焦虑才不会影响孩子们。就算给予不了孩子们太多，但是只要让他们感受到父母在爱护他们，他们依然是有安全感和满足的。
家庭和睦带给孩子人生的裨益更多。
3. 您不认为要通过工作实现自我价值，只要维持生活就可以了吗？
恒子奶奶：是的，我既没有想要出人头地，又不求他人认可。只要完成领导安排的工作，并能获得报酬，我就心满意足了。现在有很多人被“自我实现”的观念所困扰，对他人和自己的要求都很高。
4. 面对性格不合的人或没有礼貌的人，你是否会感到心烦意乱呢？
恒子奶奶：在任何场合都可能碰到没有礼貌或者性格不合的人，我唯一能做的就是保持距离，尽量减少与他们相处。想要改变别人很难，毕竟我也不是什么了不起的人，没有资格要求别人改变。
5. 如果不可避免要经常打交道的同事没有完成任务，您会怎么办？
恒子奶奶：遇到这种情况，我会通过沟通来解决。首先，我会避免使用攻击性语言。比如，”我是这样考虑的，你呢“，”你那样做有什么理由吗“等。
如果确实需要对方改变，可以建议他，”我认为这种方法更好，你可否试着改变一下“，并且需要注意，我们在提出要求时不要指责对方，而是拜托对方。不要从一开始就把对方视为敌人，也不要一味地指责对方，而是在沟通中了解彼此的立场。
6. 有时候朋友越多烦恼越多
恒子奶奶：我认为最好不要跟合不来的人交往。当今时代，社交网络十分发达，人们很容易建立”广而浅“的人际关系，但是人际关系复杂会带来压力。要意识到我们被灌输了”必须拓展人脉，广交朋友“的观念。
有的人不知不觉就成为了朋友，而且交往了很久。
有的人短暂联系，也没有关系。
7. 独处并不丢人，是自然的事情。
有一些人在周末独自度过的时候，在社交网络上看到朋友和别人愉快地吃饭玩耍的照片，于是内心厌恶自己。
实际上，他人如何生活，对我丝毫不重要。有的人虽然朋友众多，表面上很开心，但内心却小心翼翼，局促不安。如果是独自一人，就不必顾忌他人，可以悠闲舒适地度日。
而且，有些人在独处的时候，总想着要做点什么，如果不做点什么，就觉得自己虚度了时光。“必须做什么”这样的想法让人无法享受独处，其实，什么都不用提前计划去做，在独处的过程中想到什么就去做，这样才会感受到自由。
上面就是看书的时候对我很有帮助的认识。
在职场中，我们经常会有期望。我们期待一个良好的环境，老板战略清晰，同事可靠，流程清晰且不冗余，大家能和谐相处。
实际的职场环境里，老板的想法东一榔头西一棒子，同事连简单的任务都完成不好，流程这个东西要么不存在，要么就等上几个月，和同事之间因为利益冲突而勾心斗角。成年人生活在一个这么残忍的环境，怎么会没有压力呢？
而恒子奶奶的这套做法，既不要求自我实现，又对别人没有期待，也不用广交朋友，还能享受独处。这样不仅职场压力没有了，人生压力也没有了，是真正意义上的躺平。
当然，我知道，要相信这些道理是很难的，要完全做到这个也是很难的。有些人志存高远，有些人喜欢热闹。但是它提供了一个保持生活清净的可能性。偶尔我们也需要用这些来宽慰自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-03-02 季读——2023年（一）</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid>
      <description>本来过年的时候想着今年要读一些书，每个月都至少读一本，结果今天发现已经三月份了，我还在读第一本书。
虽然没有读书，但是看了很多别人写的材料，博客，听了很多访谈。当然，主要因为chatGPT的爆火，公众号每天都充斥着关于大模型的知识。 有一些大咖表面上在聊chatGPT，其实是趁机卖自己的课和书；还有一些人觉得这是个绝佳的创业的机会；还有一些号，明明和他八竿子打不着关系，还要硬往上面蹭。
还记得去年冬天，行业加上疫情的原因，一片萧瑟，各大媒体都在唱衰，说是 AI 寒冬，结果过了个年就变成了AI盛世。 也不知道这个热火朝天的劲头能持续多久。
chatGPT会是一个变革性的产品吗？就像信息时代让我们的生活发生翻天覆地的变化那样，人工智能时代也会让我们有完全不同的生活体验吗？ 还很难说。人工智能只是少数人的游戏，因为目前来说，他太昂贵了。 先进的技术带来高效，但是与固有的生产方式相比，它并不一定能省钱。
另外，通过chatGPT，加深了我对认知的重视程度。 一开始我总是在想 openAI 和用户数据之间的关系，想着他们会不会用户输入的数据进行清洗，在此基础上做后续模型升级。 我以为只有花钱用上chatGPT的那些人，他们的数据才是有价值的数据。这种认知就错了。数据永远都是有用的，但是对于每一个组织的作用是不同的。 而openAI不需要去深究这些数据，他们只需要提供接口服务就可以收割全世界。当然他们肯定想做更多。所以认知上的差异，会导致决策差异。
不过，我还有另外一些疑问。机器和人对齐，增强了机器的性能。这其实是仿生学，哪种动物在哪方面做得好，我们就利用这方面，学习这方面。 但是，对于人来说， 我们人类除了学习用文字写出来的知识，我们也学会了一种&amp;quot;上下文&amp;quot;。一个小学生，在学校不仅仅学了加减乘除，也学会了如何和同学打交道，每一件事情的发生都在他身上有影响。 那么机器如何拥有这种能力呢？
推荐我读的一些博客文章：
Why everybody feels like theyr&amp;rsquo;e faking it? https://www.newyorker.com/magazine/2023/02/13/the-dubious-rise-of-impostor-syndrome Fix the machine, not the person by aaron Swartz
http://www.aaronsw.com/weblog/productivity Life in Suburbia: Land of Cliche http://www.aaronsw.com/weblog/suburbia how to work hard http://paulgraham.com/hwh.html 做大事的人除了有天分，还有练习以及时间投入。
《微积分的力量》
里面引用了两段话
I do not remember having felt, as a boy, any passion for mathematics, and such notions as I may have had of the career of a mathematician were far from noble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-02 季读——2023年（二）</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid>
      <description>今天早上醒来，看到朋友圈大家都在（给娃）庆祝儿童节，发现居然已经到了6月了。想起自己的季读还没写多少。😄
由于行业技术的快速发展，这个季度基本都在一个提高认知、拓宽眼界的技术氛围里。因此，我在这段时间里阅读的大部分文章都与技术有关。
《Prompt Tuning的万字综述》 （https://wjn1996.blog.csdn.net/article/details/120607050） 读了四个多小时，没有全部读完。之前对Prompt Tuning的理解仅仅停留在第三章：如何构建模板，但是到第三章只是入门，后面还有更多的细节。最精髓的就是一句话：prompt的本质是参数有效性学习。
《LLM as Controller 无限拓展LLM的能力边界》（https://zhuanlan.zhihu.com/p/626736120） 作者的抽象能力很强，它描述了LangChain那一套如何运作的，让我很受启发。
它把大模型回答问题的这个过程抽象成一个系统，这个系统只包括LLM和Agent，其中LLM理解输入并且将输入转化成不同的指令，Agent接收指令并行动。假设LLM理解能力很强，100%理解输入的意思，Agent 力量很强，100%能够执行命令。那么，理论上这个LLM+Agent的组合能够做任何事情。
那这样的话，可以进一步缩小空间，问题变成下面两个问题：第一，LLM对输入进行理解之后，转变成怎样的指令，才能被更好地被Agent执行？第二，Agent要去哪里执行指令，才能找到更好的回答？
下面是一些例子，越往下，功能越多，也越难做。这一层一层叠加，真是牛啊~
Visual ChatGPT：单一任务——agent去一些基于视觉的模型里面找答案。
HuggingGPT：多重任务——agent根据不同的输入去不同的模型（基于hf hub）里面找答案。
Toolformer：多重任务——agent的范围更大，是网络上的不同的API（例如谷歌搜索、谷歌翻译）等。
AutoGPT：多重任务——llm和agent能自我迭代。agent会不断反馈，llm根据反馈的答案调整生成更好的指令，形成正向反馈。
《它帮大语言模型消除“幻觉”，一个月内三家向量数据库创业公司获新融资》（https://mp.weixin.qq.com/s/Fhz2O03JkdqZWug2cF7v_A） 为啥大家的目光最近会聚集在向量数据库上面呢？主要是由于大模型的缺陷。
向量数据库是怎么用的呢？以下是一个理解。
假设我们现在有一堆文档，内容是某个保险领域的所有条款。用户提出一些问题，例如，用户问：老人在什么情况下可以投某种保险？我们想要GPT4在这堆文档中找出答案，回答用户。
首先，要知道的是，GPT4输入的token长度是有限制的。大模型只能输入几千个token，但这堆保险文档有几百万个token，大模型它没法一次读啊。
很容易想到，大模型没法一次读，那就拆解让它读多次就好啦~
但是，拆解也是不OK的。主要原因是一，这几百万个token截断之后再拼起来的效果不好。二，太贵了，太慢了。调用GPT4几万次只为回答一个问题，没有人会这么做。
那么就用到向量数据库了。向量数据库会存向量，也是就一堆拥有很多中括号和小数的数值。它一般用来做相似度查找。
我们可以把上面的文档都存在向量数据库里，把用户的问题也转化为向量，然后去搜相似的文本。文本找出来了之后，再传给大模型，让它去分析，给出答案。
这样大模型的输入是不是一下子从百万级变成了万千级，而且向量数据库搜索的效率也很快，所以理论上整个流程就打通了。
这个本地知识库，其实在每个领域都能应用，特别是文本资料很多的法律、保险、金融领域。
但是，向量数据库是一个中间产物。如果我们基于某一个专业领域的大量数据训练了一个大模型，它本身读了很多这个领域的知识，所有的知识点它都了然于心，那么就不需要向量数据库了。或者，如果大模型的输入支持百万、千万数量级的token，也不需要向量数据库了。未来有一天或许能实现呢？
《最早出发的中国大模型创业者：“贫穷限制了我们的想象力”》 这篇文章我读了好多遍，虽然我经历没有周博士那么多，看得没有那么远，但在一些方面也感同身受。还蛮佩服他19年出来创业的，因为后面就是AI寒冬了。那时AI领域像是一潭死气沉沉的冬水，大家发现算法也不是万能的呀，还不如规则和廉价人工好使（狗头）。然后今年，情况明显不一样了，突然变成了so-called ”AI盛世“。但是大模型真的能快速落地吗？
特别是在周博士在的金融领域，有两个限制：一是对结果要求非常准确；二是国内的企业（专指国企央企）有信创的需求。这种情况下，如何去研发大模型，要研发怎样的大模型呢？
他这里面说“贫穷限制了想象力”，在1980年做开发的时候需要考虑节省算力。刚好《黑客与画家》里面也写了“他们在编程的时候需要删去一部分代码，为了节省内存”，但是大模型需要的就是海量数据+超乎想象的算力。
看完文章，我深深地感受到：时代的局限带给单个个体的影响，近乎一种残忍，哪怕是超级有能力的人，也无法跳出禁锢，上一代人没有能力在千亿参数层级去想象，这就已经决定了结果。
《疯狂的幻方：一家隐形AI巨头的大模型之路》（https://mp.weixin.qq.com/s/T-ccVKG_LS4OvUXQIfsoeg） 一家宣称不做垂类和应用，只做研究的公司。钱和算力都有，就是不知道有没有技术，哈哈持怀疑态度。（真羡慕他们的算力啊~ ）
最近的技术变化得实在太快了。在非常tough地学习了一天的新知识之后，精疲力尽地，第二天早上起来，发现又出来新的东西了。而且很有可能，昨天学的过时了。。。
所以，也看了不会过时的文章和书：
《从权力和垄断的演化机制，看投资(一）》 这篇文章的最重要的话就是：
权力斗争的关键就是 i) 在关键环节上，尽可能让自己不可替代。ii) 同时在与自己合作的关键环节上，确保有替代者可互相制约。
这篇文章是纠结要不要跳槽的那时候读的，让我看清了自己在前公司的地位：我的可替代性太强了。这也提醒我了，要去慢慢地构建自己的生态圈。
《软件工程》——李爱萍
《黑客与画家》
这两本书的内容下次写吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-18 最近觉得很好用的两个AI产品</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230518%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AAai%E4%BA%A7%E5%93%81/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230518%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AAai%E4%BA%A7%E5%93%81/</guid>
      <description>第一个产品是ora.ai（之前域名是ora.sh），在这个上面可以创建专业领域的机器人。
ora上面五花八门的机器人都有，解读法律条款的机器人，帮助人们保持心理健康的机器人，图书馆机器人等。
爱学习的我，当然主要是用机器人来学习。刚好最近在学bash语言，于是建了个bash学习机器人。
我分步骤告诉bash机器人，你先给我讲bash的基础知识，然后给我出题，然后批改答案，看我写的对不对，然后给出更好的答案，以及解释他的答案。
基础知识学会了，然后询问他中级语法、高级语法等。bash很容易，三天加起来一共学了没几个小时，差不多就会了。
这里面每一轮操作都都包括下面的环节：(基础|中级|高级)知识学习-&amp;gt;小测验-&amp;gt;批改-&amp;gt;点评我给的答案-&amp;gt;给出自己的答案，并解释答案。 这是很明显的AI改变教育领域的例子，这些步骤已经形成了一个闭环。
然后我又建立了一个FastAPI的机器人。最近换工作了，接手的项目用FastAPI写的，这次接手并没有遇到很难的地方。除了FastAPI本身具有框架简单易读、接口文档有条理测试简单的优点外，FastAPI小助手帮了不少忙。 首先，代码里面有任何不懂的地方，我都会提问，而且是刨根问底地问。其次进行功能拓展的时候，如果写出Bug了，我也会在上面问可能的解决方法。最后，我又把FastAPI的官方文档看了一遍，不懂的也问它。这一次效率明显比去年3月更高了。
Ora调用的是OpenAI的GPT4，它和OpenAI网站上的GPT4相比，有两个优点：
免费 专业领域的小机器人能够让我们更能够集中注意力，专注于某一小块的问题。 在OpenAI网站上，chatgpt的页面开了很多session，用来问不同领域的问题，注意力经常会被分散，Ora则不会出现这个问题。 第二个产品是Call Annie，它的网址是https://callsam.ai/，这个应用自称是大家24小时的AI朋友，大家可以和它打电话闲聊。它很适合所有需要练习口语的小学生，大学生，以及像我这样的职场人。
它最大的优点是能够用国内号码注册。iPhone上可以接通视频，其他设备包括网页端只能接通音频。我比较推荐音频接通，因为视频里面的“真人”不是很“真”。
除了这两款产品之外，还有一些集成工具，例如you.com，poe等。这些都不错，但是我的需求没有那么大，只是偶尔会用一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-07-19 Thomas 拍的烂尾楼</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 19:50:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</guid>
      <description>我很喜欢的摄影家 Thomas 最近发了一组照片《烂尾楼里面的微光》 ，拍的是西安的两幢烂尾楼，这两幢楼都烂尾好几年了，没有人管。可能是迫于生存压力，某些业主在没通水电的情况下依然住进去了。
从照片上看，整个公寓没有什么烟火气，房子内部还处于毛坯房的状态，是混凝土水泥这种灰蒙蒙的色调。屋内的摆设非常简陋，几乎只有床、小桌子、热水瓶这种生活必需品。没有电，用的是类似于手电筒的东西，光线非常微弱。
可以想象，住在这里的人几乎不会过上什么幸福生活。他们的身影也是非常落寞。
最近停贷的事情，也是越闹越大。很多人在付了首付，已经开始还贷的情况下遇到房子变成了烂尾楼。不停贷的话相当于把钱往水里扔，停贷的话个人征信遇上这种事情，对普通人来说，几乎等于个人破产了。
联想到最近这一年的见闻，我突然意识到，将来碰上维权的可能性很大了。
去年听某个亲戚说在维权，他买的房子本来是带优质小学的，所谓优质，就是生源和师资都比较好，师生比也很令人满意。但是最近小学突然扩增，使得一个班级六十多人，很拥挤，很不方便，自己的小朋友很不习惯，但是毫无办法，业主去拉条幅抗议也无效。
今年6月解封的前两个礼拜，小区群内经常看到有人发这种消息：XX理发店/美容院/健身房关了(跑了/倒闭了)，要维权的人请进群，然后附上一个二维码。
我没有问过维权后续，但是基本能猜得到。还能有什么办法？不就是群内互相安慰，然后自认倒霉吗。
回到这组照片，我很钦佩Thomas在拍下《火车上的中国》被人民日报转载之后还去选择拍反映民生多艰的问题。这也是我最近的一个思考点。在上海，特别在浦东，带着相机出门拍照，最后看存储卡里，总免不了会有三件套的照片。数了数，我已经在以下这么多地方拍了三件套了。除了在家里拍三件套，我还在以下地方拍过：
外滩、北外滩、乍浦桥、东方路天桥、旅顺路、环球金融中心旁边
我产生了厌倦之意，不想把它当成重要的拍摄对象了。它那么瞩目，让所有人都夸它，但是上海不是只有这一面。
我提醒自己，以后要多拍一些其他的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-07-07 新现实是活在当下</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 14:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</guid>
      <description>过去的一个礼拜的上海是今年最漂亮的上海，随便刷一刷小红书，就可以看见满屏的”绝美晚霞“，“火烧云”，”绝美朝霞“，”绝美天空“， ”感觉在欧洲“。欧洲的风景那么美丽，除了历史的沉淀，蓝天白云的加分也是不少。第一次意识到上海也可以像欧洲那么美丽，哈哈。
据说这是台风的功劳，台风要来，云就飘动得很快，天空就很通透。天气这么好，大家都出去撒欢了，前天晚上我和楚哥去乍浦桥拍照，刚好是太阳落山后的蓝调时间，天还没有黑，天空还是类似白天的湛蓝的颜色，大朵白云依偎在陆家嘴三件套旁边，晚风撩人。桥两边都有人在聊天，看夜景，也有大片空出来的地方，是大家都自觉为他们空出来的，因为有人在拍婚纱照。在乍浦桥上，很有以前在博物馆岛的感觉。
复工之后我们基本每个周末都出去玩。特别珍惜出门的机会。这一个月之内我们去了鲁迅公园、世纪公园、上海野生动物公园、自然博物馆。真是每一个周末都没浪费啊。
我和老同学还见了一次面。那次经历真的很曲折。在没有恢复堂食的时候，我听说天安千树可以堂食，于是我们就打算去那里碰碰运气。
我们到了之后，发现还是不可以堂食，但是商场5楼靠近露台摆了很多桌子，可以在商场里面叫外卖在这些桌子上吃。我们看中了一家叫“山石榴”的餐馆，打算一个人在桌子这边占位，另外两个人分别去买吃的喝的。
等我买完回到5楼时，吓了一跳，所有的桌子都消失了。
后来我才知道，有人来突击检查，这些桌子临时被撤了，检查的人一走就可以摆上，一来就撤，简直像游击战。没办法，最后我们在外面的露台吃的饭。露台上很热闹，有人在跳舞，有人在玩滑板。也有很多人和我们一样在吃饭。那天不是很热，也有风，“山石榴”的味道也挺好，总体还不错。
在天安千树，我还见到了江对面大名鼎鼎的中远两湾城。曾经看过一篇关于中远两湾城自己组织换物业的报导，太令人震撼了。因为据说这个小区是上海最大的小区，类似于北京的天通苑，小区内部就可以完成循环。这次疫情，中远两湾城也是重灾区，因为人口密度太大了。这次看到这个小区也是意料之外。
被关了这么久，好像一切都恢复正常了，但偶尔在路上看到有人穿着志愿者蓝色的防护服会觉得”违和“，蓝色的防护服不应该出现在”太平盛世“，他应该只属于那两个月。
可是有时候又问，那两个月真的过去了吗？现在真的是”太平盛世“吗？
好像也不是，昨天我们办公楼要被封，大家都卷着细软跑路。今天我楼下住户成了次密接，他要在家隔离7天，也不知道我们楼栋会不会封。我们总说要珍惜生命，因为你永远不知道明天和意外哪一个先来。但是在上海，肯定是意外先来。所有经历过这次上海疫情的人一定会对“知足常乐，活在当下”体会更深。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-06-29 今日上海</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:22:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</guid>
      <description>高温黄色警报 雷电黄色警报 暴雨蓝色警报 大风黄色警报 冰雹黄色警报
但是今日出现了彩虹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-03-02 开始学习 FastAPI 了</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</guid>
      <description>最近工作中要用到FastAPI，于是昨天下午在学习FastAPI，我告诉自己，把这个教程（https://fastapi.tiangolo.com/zh/tutorial/body/ ） 学完，我就会了。
学着学着突然就emo了，觉得在互联网行业一直要学习新的东西，这个过程是无休止的，何时是个头啊。
正沮丧着，在浏览器上我发现了一个很久没有打开的标签文件夹——blog，里面是我这几年收藏的博客和专题网站。于是我开始一个个点开，看有哪些人还在更新。
其中有一个网站，我看了好久。
日志 - Yihui Xie | 谢益辉 看完了我很有感触。这种默默写博客的做法，就是我一直向往却没有做到的。非常敬佩，因为博主在努力构建自己的精神世界，和庞大的信息世界做对抗。
我看过一篇文章，说每个人对不同的媒介有不同的接受度。有的人能从图像中看到丰富的信息，有的人在视频中最容易学新知识，有的人对文字的处理速度很高。有的人在做vlog，有的人还在坚持写博客。在我心里文字是最简朴，也是最丰富的。
这个博主，很令人敬佩的另一个原因是，他毕业后在RStudio工作，8年了还没换工作呢。我们行业的人都挺浮躁的，因为大家都想去知名度更高的公司，报酬更高的公司，“跳来跳去“被认为是升职加薪的关键，但是也有一些人让人看到他们的内驱力是”做好事情“。
我要向这种做法学习，不要那么浮躁。
下班后也和一个同事聊了聊。我问他经常要学习新的东西，不会感到厌倦吗？他说要保持竞争力，学习是必须的。而且什么框架不重要，重要的是弄清楚框架的设计理念是什么，这个框架为什么这么受欢迎？它的优缺点在哪？重要的是可以把写代码当成爱好，这样就不会烦了。
我意识到我的做法是有问题的，我想着学完那个教程，我就会了。学的过程中我内心不断在念叨，”还有7个部分没学“，”好的，这章过了“。唉，我干嘛要这样啊，现在又不用考试要求面面俱到。
如果带着好奇心去学的话，那就是，”有了这个功能，我还想加点需求，那么又该怎么实现呢“，”为什么这么设计呢，和Flask又有什么不同哇“，这样用好奇心驱动的话，收获的应该是好奇心得到满足的永不厌倦吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-01-10 开始对拍照产生兴趣</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</guid>
      <description>从12月底，就开始对摄影产生了一点兴趣。这种兴趣的由来，其实是有迹可循的。来上海四个月，每个礼拜出门都是去商场吃饭，然后逛逛。时间久了，就觉得周末的生活很乏味，开始讨厌起逛商场来。
我虽然不知道会在上海住多久，但是希望自己能利用这段时间好好的感受一下上海的生活，去看一些上海的街头的景象，看一些上海的日出，日落，去周边玩，认识一些朋友。
这个兴趣的由来，也是随着我找好的瑜伽学习场地未果的结果。学习瑜伽能够认识一些小伙伴，但是瑜伽班真的太贵啦，看了一下我身边的瑜伽馆，动不动就要交费上万元，想想还是算了。
从12月份到现在，每天晚上睡前我都在看一些摄影小知识。其中，知乎上的500px的答案是我阅读的最久的。他经常给一些提问者的照片进行点评/点拨，让读者明白照片好在哪，插在哪。在这些答案中，对我最有启发的是：拒绝随手拍。
我是一个很喜欢随手拍的人，美其名曰“记录生活”。但是500px的回答说的好：你会给你碰到的一个路人写传记吗？你会觉得你随便碰到的一个路人都是值得记录的对象吗？ 风景也是一样的，我们生活中很多平平无奇的东西，习以为常的东西，是不值得花大心思记录的。
他还给了一个令人思考的提问：如果这个场景值得拍，你想表达什么？
此后，当我习惯性的拿起手机，想随手拍，“记录生活”的时候，两个问题总会出现在我的心中：这个场景是路人甲吗？我想表达什么？问了自己这两个问题之后，我就认识到了没什么值得拍的。我就放下了手机。
我也找了一些生活中适合拍的题材，例如办公楼能拍什么？公园能拍什么？结论是有限的。这些习以为常的地方，还是很难有大片感。
但是又有人提出，可以用话题的形式来拍。例如，早上的街道，午后晒太阳的人们，不同天气的公园，或者以颜色来作为拍照的主题，或者以线条，形状来作为拍照的主题。
我自己呢，很想拍两组照片：一组是我上班会路过的一条买菜的街，早上挤满了买菜的大爷大妈。二是办公区这边工作的白领和外卖员。
我还学到一个新手知识就是，在初期可以去模仿别人拍照，看别人拍了什么，用了什么参数，看自己能不能把它复现出来，同时也思索，为什么别人设定这样的参数，取这样的景，这样长期以往，自己对于参数的设置，什么光线用什么参数都了然于心。
周末去三个店看了一下相机：索尼尼康和富士。最喜欢的还是a7c，因为他比较小，比较轻。还有一款a7m3太重了，实在是很难长时间拿着拍照。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-12-28 两周的深度学习的尝试</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211228%E4%B8%A4%E5%91%A8%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211228%E4%B8%A4%E5%91%A8%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</guid>
      <description>两周的深度学习的尝试 由于项目上我们需要用深度学习的模型来完成一个功能，于是最近两周我又复习了下深度学习的知识。
学习机器学习的课程是17/18年的事情，当时上这门课让我非常suffer。一方面，机器学习代表着高大上的人工智能，让人忍不住探索它为什么这么神奇，于是我花了很多时间去搞懂机器学习到底是在干嘛，AI又是怎么一回事。另一方面，真的非常痛苦。上课时教授轻飘飘的几句话，背后是及其复杂的数学原理和计算，记得这门课的参考书是Pattern Classification，第二章朴素贝叶斯我看了一个月才看懂。而且作业超级多，占分数比又很重，每个周末都和小伙伴在TEL楼写作业写到深夜。
机器学习课程完成之后，我又在Coursera上面做完了吴恩达的那个著名的Deep Learning课程，不过也只是大概有了一个了解，不知道为什么模型能够把图片的特征学会。
总之，我没学懂，也不知道有什么用，苦苦挣扎上完AI相关的几门课，做完毕设，只觉得解脱了，想着再也不想用和概率统计打交道了。
这次重新学习，感受反而不一样了。
首先，觉得现在的AI中文环境真的太好了（也是因为太卷了），基本上涉及AI的所有方面都有人写博文/教程给读者看。
例如这个网站https://zh-v2.d2l.ai/index.html，里面有原理，有三种框架的写法，下面还有讨论。
其次，对机器学习的幻想已经破裂了。这几年AI的发展，和16/17那时候没什么大的进步。以前存在的问题现在还是存在。例如依赖太多标注的数据，泛化能力差，可解释性不强。总的来说，大家都知道AI指望不上了。
再次，我有实际的问题需要解决。所以没有过多看原理，而是直接拿模型用。
既然是工程上的探索，也就是说，没有什么把握，也不知道做不做的出来，也不知道效果符不符合要求。
做工程最重要的先让程序跑起来。
于是，我开始准备了一个很小的数据集。太菜了，做图像标注，搞清楚模型的组成就用了一周。
第二周，领导问我进度，给我推荐了另一个模型。
这次要面对的问题，首先是要弄清楚用回归还是分类做。回归指“在什么程度上是A”，分类解决“是A还是B”。
其次是考虑用文本分类还是图像分类。
再其次是如何标注数据。什么样的数据是有效的。
由于我处理的是文档，所以要么把文本取出来，要么把文档转为图像。这又涉及到特征工程的处理。
还要面临数据不够的情况。
最后这两周，跑的两个模型，一个还可以，一个是负相关。
搜集数据、标注数据、清洗数据、训练模型（包括调参）、部署模型，整个过程枯燥、繁复的嘞。
深度学习比机器学习优秀的地方在于自己不用费尽心思去找特征工程，神经网络自己会学习。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-12-27 圣诞节来了</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211227%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82%E6%9D%A5%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211227%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82%E6%9D%A5%E4%BA%86/</guid>
      <description>上海真的有圣诞气氛呀~
才12月初，各个办公楼就开始装饰圣诞树了。我们楼一楼和二楼各有一颗圣诞树，白天唱Jingle Bells， 晚上还唱不一样的歌。圣诞树装饰好的那两天，觉得太温馨了，感动地拍了两张照片。一楼的那颗圣诞树好大呀，很漂亮。当然同事上去摸了摸，发现不是真的树哈哈。在听了三个星期的jingle bells 之后，每天习以为常，总觉得圣诞节已经过去很久了。
我们也去了一次圣诞集市。上海有很多个圣诞集市，最大的是我们去的位于外滩源的集市。集市的风格和德国的很像，有漂亮的姜饼屋，也有卖果仁，热红酒和德国烤肠的摊位，更像的是有很多在寒风中站着吃东西的位置。但是这次温度有点高，没有寒风哈，所以也没有瑟瑟发抖。
本土化的圣诞市场的红酒摊上摆着好大的充电宝，收款也是二维码。虽然摆着这两样东西很突兀，但是不得不说有这两样东西就是出门在外的安全感由来啊，真的太太太方便了。（当然也希望明年能摆上有节日图案的款式哈哈）
现场真的好多年轻人啊！有一颗巨大的圣诞树，360度都有人围着它拍照。旁边有一栋类似于教堂的建筑物，很好看。现场还有旋转木马，好多姑娘童心未泯，上去坐着旋转着拍照。
圣诞节还是在年轻人中接受度比较高呀，我们进去的时候，要排很长的队，旁边有三个大妈瞅着长队充满好奇跃跃欲试想进去，一个大妈问，里面是什么？要不要进去看看？另一个大妈回答，大概是卖东西的吧。虽然大妈无心之语把圣诞市场形容成卖东西的似乎把浪漫的那部分抹掉了，但仔细一想也没说错，不就是卖东西的嘛。最后她们也没排队，觉得没有意思，就走了。
国内这种圣诞庆祝活动真的很多哈。除了年轻人爱凑热闹过各种“洋节”之外，现在的小孩也可洋气了，一到万圣节圣诞节他们都有定制的亲子活动。小孩的父母，也绝不会让自己的小孩落后于人，很多家长也买了圣诞树在家。
我对大家过圣诞节并无异议，相反，我觉得大家能趁着这个日子聚在一起开开心心的，太好了。在国外圣诞节是一个家庭团聚的节日，和我们的春节一样。在国内圣诞节没有家庭团聚的深刻意义，为什么在国内年轻人也想要过一个这样的节日呢？我想因为年轻人真的需要一个自己的节日，用来疯狂的玩，和朋友相聚，和爱人见面，一起庆祝，而且绝对不要有家庭团聚那么严肃的感觉。我们有那么多节日，那是就没有一个这种类型的节日呀。况且，圣诞节的氛围真的很现代很浪漫，年轻人都会喜欢吧。
另外插一嘴，Peets家的外带杯图案好几个月了，都长这样。本来我看到的第一眼觉得Peets很聪明，一个图案能cover掉所有的节日，没想到是因为，现在国外由于政治正确，都不提倡说Merry Christmas了，改为说Happy Holiday，这绝对是矫枉过正呀。
圣诞节的上午刚好Pycon China组织了一个Python分享活动。我在线上听了一会，跟着太极图形的程序员刘天添老师做了一个小的练习。
做出来的结果是这样的，还不错：
圣诞节还去了一趟前滩太古里商场，里面有一个书店，叫做茑（和”鸟“的发音一样）屋书店。
书店在顶层，占地面积非常大，不仅仅是书店，也兼容了咖啡厅，餐馆，市集等功能。
里面设计的好好哦，灯光，氛围我都很喜欢。但是没有发现有很合口味的书，里面卖的物品都是日本进口的，超级贵的，一小盒便签纸，写着人民币1000元。
茑屋书店人有点多，加上没有找到想看的书，就出来了，打算去喝杯咖啡。突然外面聚集了很多人，广播里说有演奏，我们也凑了会热闹。
最近还看了一本书，是刘震云的《一句顶一万句》。这本书真的相当有趣，让我着迷到什么地步呢，下班之后每天回去看到十二点，于是很快就看完了。我还尝试把里面的故事复述给楚噶。
我：”杨百顺他爹有三个儿子，其中一个叫杨百顺“。
他：逻辑清楚，但您乃废话文学代表。
我：”杨百顺他哥哥叫杨百业。“
他：”是牛百叶的那个羊百叶？“
这个故事还没讲完，我先笑了好久。
以前看这本书的时候觉得没意思，有了一定阅历之后重新看这本书觉得很好看。人生在世，能指的上的人就那么几个。指的上不是指，在缺钱的时候能向他们借钱，有事的时候能找他们办事，而是你能和他们说说心里话，他们能理解你的烦恼，哪怕出不了主意，但他们是理解你的。
这几年我真的有种感觉，就是大家越来越沉默，朋友圈发的越来越少，微博发的越来越少，很多事情觉得没意思，很多事情觉得没必要说，我很怀念以前不仅仅只展示生活好的一面的朋友呢。
但是可能这也是自然而然的事情啦，朋友分为不同种类的朋友，有的朋友能处十年二十年，有的朋友只有一年两年，但是一起相伴的时光在记忆里是美好的。
（注：觉得朋友圈微博没意思可以像我这种cyber话痨一样开个专门唠嗑的地方）
在楚噶的新入职员工纪念册上面看到一句话，”如果我觉得自己不行，那我就去走人行道，那时我就是一个行人。“希望我们都有这种觉悟，生活的困难总是不少的，但是方法总比困难多，不管怎样，我们还是能做一个行人的。
最后以大佬画的蒂亚戈作为结束，祝大家圣诞快乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-11-26 接手维保项目</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211126%E6%8E%A5%E6%89%8B%E7%BB%B4%E4%BF%9D%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211126%E6%8E%A5%E6%89%8B%E7%BB%B4%E4%BF%9D%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</guid>
      <description>上上周做了入职三个月的转正述职报告。趁着这个机会总结一下试用期的经历。
8月份“14+7”隔离结束后，我马上就入职了。
我一入职，就接手了一个项目。这个项目开发已经完成，一年维保期限。以前经常看到网上别人吐槽接手项目的事情，吐槽的方面大概就是这几个方面：
没有文档没有文档没有文档！！！（打这句话的时候我内心甚至在咆哮） 代码没有注释。 写代码的工程师已经离职，没有人负责交接，得自己看代码。 在3的条件下，甚至还需要debug或者继续开发。 我接手之后，最崩溃就是没有需求文档和开发文档。一问文档就说没有。没有文字谁知道这个项目是干嘛的呢？我连程序运行的入口都没找到，参数和输入也不知道怎么给，程序能跑起来个鬼。而且由于项目久远，当时负责的工程师已经离职，其他在职的工程师又在其他城市的其他项目上，甚至我入职前两周我的直属领导都在外地出差，但是anyway，我开始开始看代码了。
最初我想着“要把代码的每个细节弄清楚”，哈哈，现在想起来这种决心真是太太太愚蠢了。在第二天第三天看了两天代码而脑海中只有模糊的印象的时候，我就叹气，算了吧，换种方法。
然后我又去知乎上看看大家在接手项目的时候是怎么做的，结果听信了知乎的鬼话想尝试弄清代码中各个类之间的关系，甚至异想天开画出UML类图，尝试了一天后，我又放弃了。先不说这个2017年开始写的项目中间有多少废弃的代码，有多少无人敢动的代码，仅仅是揣摩类的用意，就花掉很多时间，而且有时候觉得这个类应该是这个用途吧，在下一个文件中就狠狠被打脸。好吧，这个也行不通。
没办法呀，我每天就只能按着command，跳到这个这个方法那个类。某一天我正两眼无光百无聊赖地看着代码，最大的头头从身边飘过，问我在看哪个项目，我说了之后，他带着看热闹的语气说：”XX，这可是我们公司的屎山啊，你要是把这个弄懂了，就掌握我们公司的核心了。“我一听这个话就更想放弃了，头头心里明镜似的，我还有何理由苦苦支撑~
后来我差点要躺平的时候，客户爸爸突然在群里反馈说，有个地方出bug了。我没有回复客户的经验，看到客户的反馈心里很慌，于是赶忙和领导说，“这可咋办呀这可咋办呀，代码还看不懂呢，就出bug了！”（言下之意就是不要指望我）还好我们别的项目的同事一把把这个bug修复了，过关。生活又恢复了宁静。
为了下一次客户反馈出现bug的时候我能够独立解决问题，我一逮着同事的空余时间就问他们项目相关的事情。我最幸运的点是，上面值得吐槽的四点中，第三点没发生。和我交接的同事，一个在北京，一个在宁波，我领导在杭州，我每天一日三次乖巧地问候，问他们有没有时间，能不能约个腾讯会议聊聊，心里想着反正能讲一点是一点嘛，就算讲到个项目无关的话题，也是对公司多了解一分。记得一个同事的排期满到只能周六给我答疑，但是就算是周六我心里也是万分感激的，居然有这种愿意牺牲自己周末的时间的同事，我哪里会不满意呢。
在他们的帮助之下，我成功地将代码在本地跑起来了（可费了九牛二虎之力啊！）后来又收到客户的bug反馈了。这下我可不好再麻烦其他同事debug啦，因为他们也确实很忙。领导给我建议，让我不要管这个项目的大的方面的功能，只需着眼于”什么地方出现了问题，为什么出现了问题，怎么解决“这些方面即可。
我采纳了他的建议，也不再烦恼这个项目有多少我看不懂的代码了，解决了问题就okay。拉了分支，修复了bug，请求merge，merge完成我的任务也就完成了。（ 按理来说修复完bug要跑一遍测试用例的，但是这个项目里测试也是另一个坑，虽然我以前是做测试的，但是明显我也不知道在没有测试用例的情况下要怎么测，就没管了。）
总之，这个维保项目持续了三周，算是有了一个对项目的基本的了解吧。虽然压力不大，但是我非常盼望着自己能够去真正的项目上，体验一把整个项目是怎么运行的，能debug自己写的代码，同时期盼自己一定要做一个写文档（黑体加粗）的工程师。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-10-30 回国内卷</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211031%E5%9B%9E%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211031%E5%9B%9E%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%B7/</guid>
      <description>回国后，我如愿以偿的成为了一名又苦又累的Python后端开发工程师。一眨眼，入职已经两个多月了。我只能说，路是自己选的，苦也是自己选的，人生无非是苦中作乐。
记得当初我要找后端开发的工作时，一个朋友劝我，“不要去做后端，等你做久了就会发现，很无聊的，后端就是体力活。”
我头一偏，“我不，我觉得后端还挺好玩的。”
这个又苦又累的过程，从4月初准备面试时就开始了。
在我分析了几份job description的过程中发现，苍天，要准备的东西太多了吧。编程语言Python的特性与使用要熟悉吧？否则你怎么好意思说你是写Python的。数据库不能只会增删改查吧？高级应用建个索引，弄个查询优化要会吧？常见的数据结构和算法要知道吧，Leetcode刷题至少要刷个100道吧，不然连笔试都过不了。git， linux操作要知道一些吧？没用过可不行啊！做Python后端，Django/Flask要用过吧，至少自己得做个小网站出来。设计模式要稍微知道一点吧？Docker/openstack/k8s这些都最好有涉猎吧。
照着jd我分析了下我的技能：每个以前都用过一点，但每个都不深入。
于是我开始了准备的过程：每天刷题，同时看《流畅的Python》，同时在b站上看数据库，同时在看django实践。
准备了两个月之后（在此谢谢前司轻松的在家办公氛围，让我有很多时间准备面试），一个朋友劝我不要一味的准备，不管有没有准备好都要先去面试，在面试中成长就是最快的。于是我的简历被内推了，我也有了第一次面试。
第一次国内面试第一感觉就是流程好快，简历刚发，就来面试通知了。第二感觉就是，真的长见识。就算我不是他们要找的人，公司不是我要找的公司，我也能从面试中知道这个公司在做什么，需要什么样的人，而我合不合适。多面同一行业的岗位几次，也基本知道这个行业大家在做什么，现在缺什么人。这种反馈让我不断地调整自己的定位和期望。
很快，我又投了很多职位，接下来的两周，基本上每天都有一两个面试。每一次面试我都会记录问的问题，然后好好总结，这样，我也有了一份属于我自己的面试宝典。
时间很快，6月底快到了，我马上就要回国了。这个月让我印象最深的是一个周五的上午，是我在Cariad工作的最后一天。我记得这一天，因为心情起伏非常大，上午我有个面试，刚挂电话，楚哥特别着急的和我说我们回国的航班取消了，我有点慌了，马上打开手机查最近的能回国的票，一查最近都没有，然后电脑那发出会议提醒，还有5分钟就是我的线上离职欢送会了。我赶紧进入页面，气氛一片祥和，同事们都带着微笑，我心里在焦虑我的机票还没搞定，房子月底到期还要另外找住的地方，却还要假装镇定的说感谢巴拉巴拉。
后来我们另外买了票，也找到了住处，这一天的感觉却是很久都忘不掉。我们同组的同事很nice，给我准备了拜仁的球迷商店的券作为离职礼物，非常感谢他们，也很感恩人生中有这段共事的日子。
扯远了，离职之后，我有更多的时间来准备面试和面试了。我也开始更有针对性地投简历。首先我把城市设为上海和南京，其次，我不再接受外包的面试（在初期，外包会有很多面试的机会），最后，我把眼光看向很多我觉得有潜力的感兴趣的小公司，尽一切力量去挖掘这这些公司的现状。
最后连隔离的时候都一直都在面试，每天给自己打鸡血，白天面试晚上总结，幸运的是最后也拿到了几个offer，大部分都是和AI有关的公司，最终来了现在这个公司。
但是咋说，大家都知道现在是AI的寒冬吧。事实上，因为前几年投资者被AI忽悠的太厉害了，投了很多钱给机器学习/深度学习，最后却发现落地很难，于是现在涉及到AI的投资就变得很谨慎。最典型的例子就是商汤科技几年亏损两百多个亿，却还没有盈利的能力，让人唏嘘啊。
所以车企的小伙伴想转行到互联网，我都劝不要转，除非是真的热爱。在德国的话汽车行业的福利已经足够好了，在国内的话新能源汽车自动驾驶才是风口，搞手机的搞通讯的搞互联网的都去搞汽车了。要转行，三思啊！
而且我在上海已经过上了传说中的995（有可能周六也要上半天班）的内卷生活，想要wlb的人肯定觉得很煎熬。回国以后我偶尔会感叹“我离世界很远”，但是又觉得“踏实过好当下每一天也很好”。
我也说不准换国家换行业换岗位这个决定对我是利大于弊还是弊大于利，只是觉得，我喜欢什么，就应该去亲近什么。喜欢阅读，就多去读书，喜欢聊天，就多交朋友。不管这件事情最后给我带来什么，它至少给我带来了乐趣。在这些乐趣中，我才算真正倾听了内心的声音。如黑塞在《德米安》书中说的，“对每个人而言，真正的职责只有一个：找到自我。然后在心中坚守其一生，全心全意，永不停息。所有其它的路都是不完整的，是人的逃避方式，是对大众理想的懦弱回归，是随波逐流，是对内心的恐惧。”
共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019-02-02 柏林电影节《地久天长》观后感</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20190202%E6%9F%8F%E6%9E%97%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%8A%82%E5%9C%B0%E4%B9%85%E5%A4%A9%E9%95%BF%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20190202%E6%9F%8F%E6%9E%97%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%8A%82%E5%9C%B0%E4%B9%85%E5%A4%A9%E9%95%BF%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>《地久天长》主要讲了这样一个故事：
上世纪八十年代，刘耀军家和沈英明家是好友，两人的妻子王丽云和李海燕在同一家工厂上班，两家的孩子在同一天出生甚至一起庆祝生日，两家相处和睦友好。
后来，王丽云意外地怀上了二胎，她和丈夫都很想要这个孩子，但迫于当时计划生育政策的压力，一直没敢和别人说，商量要不去乡下生这个孩子，但又愁巨额罚款。有一天王丽云晕倒了，李海燕也知道了她怀孕这件事。李海燕在厂里的计生委工作，作为计生委副主任的她劝王丽云打掉了二胎。这是当时政策下最明智的做法。
刘耀军虽然恨自己没有能力保住这个孩子，但也没有办法，他发了一通脾气后，也接受了这个事实。日子依然不紧不慢的过着，两家依然是好友。
两家的孩子刘星和沈浩从小就是彼此的玩伴，刘星是一个胆小内敛的人，同龄的沈浩却生性爱冒险。他经常拉着刘星到处玩。
有一天，两孩子在水库玩耍时，不幸发生了，刘星溺水身亡，刘耀军家从此失去了孩子。
李海燕非常自责，她大声呵责沈浩，问当时的情况，骂沈浩不听话，带刘星去水库边玩。加上当时王丽云的二胎是她劝说打掉的，就更难过了。而王丽云在上一次手术上大出血，已经不可能再怀孕了。
李海燕为这事自责，刘耀军和王丽云却没有责怪他们，他们反而劝李海燕和沈英明不要再在孩子面前提起这事了。渐渐地，以前两家相聚时温馨快乐，失子之后，刘耀军和王丽云没有心情去聚会了，沈英明家也不好叫他们。两家就这样慢慢的生疏。
那个年代，工人铁饭碗不保，下岗和下海是最热门的话题。刘耀军和王丽云在这件事情的打击下，下定决心搬走。
搬来搬去，他们定居在一个海岛上，在那里收养了一个孩子，也取名叫刘星。新刘星非常叛逆，想自己出去闯。在冲突日复一日的加剧下，刘耀军给了新刘星自己的身份证和一些钱。同时，为了治妻子的病，他和妻子又回到了包头市当时的筒子楼。
沈英明当年决定下海，十几年后作为房地产开发商的他赚了很多钱。他的儿子沈浩也成为了一名医生。
多年以后，李海燕重病住院，她一辈子都对自己劝王丽云打胎的事情耿耿于怀。她临终前终于见到了王丽云，她流着泪，说了最后一句话，“丽云，现在可以生了，咱有钱了，可以交罚款了。”
而在那栋几十年没变的筒子楼里，沈浩向刘耀军夫妇交待了当年的实情：是他把刘星推下水的。刘耀军和李海燕原谅了他。最后，他们去了儿子刘星的坟头，这对中年夫妻在坟头就相望无言地那么坐着，像是对之前的一切有一个交待。
说说我对这个电影的一些理解吧。
电影的时长是三个小时，刚开始觉得节奏非常慢，镜头里大片段的沉默，主人公脸上的愁眉不展，生动的火车和机械加工噪音。他们一家在海边的生活孤独而没有生机，是那种不需要说一个字，你看着画面就能感受到的沉闷。与后面切回二十年前的有音乐有好友有说有笑的生活的对比非常明显。 片子这么长是非常有必要的，因为它对之前和之后的生活都进行了非常详细的描写。这种描写不是通过言语，而是通过画面。台词不多，但是观众会懂那种情绪。这种不动声色的描写是最让人记忆深刻的。有一种片子是那种我会在此后的生活不断想起它，例如《一一》，这部电影就是属于那种。这就是它的魅力。 电影涉及的话题非常广，基本上融合了八十年代的热门话题——“国企改制”、“下海热潮”、“计划生育”和“失独家庭”。这对我们没经历那段历史的人来说是一个很好的了解途径。4. 电影非常感人，主人公非常善良，不论怎样的变故两人都安之若素，从来没想过去责怪别人。最后李海燕临终前的那句话出来的时候我哭了，片中反复出现的一首歌便是《友谊地久天长》，成年人的友谊大概就是这样呀：各有各的难处，却会为对方找想。 电影节刚开始的时候，我本来打算看的是娄烨导演的《风中有朵雨做的云》以及张艺谋导演的《一秒钟》。后来《风中有朵雨做的云》的时间腾不开，张导演的影片又撤了，我们就去现场买了这部影片的票。得知电影有三个小时，我很忐忑，不知道这是一部什么样的影片。后来证实了它是一个巨大的惊喜。我当时不知道它会得奖，但她感动了现场观众，放映结束后掌声经久不息。
（图为主创团队进场后和大家打招呼）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018-09-01 八月的柏林，热情似火——记在欧洲锦标赛当志愿者的经历</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180901%E8%AE%B0%E5%9C%A8%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E9%94%A6%E6%A0%87%E8%B5%9B%E5%BD%93%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180901%E8%AE%B0%E5%9C%A8%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E9%94%A6%E6%A0%87%E8%B5%9B%E5%BD%93%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/</guid>
      <description>柏林这周真是太热情了！！！
为啥这么说呢，因为，一向冷酷的柏林在本周三气温达到了史无前例的37度。啊啊啊啊啊！
大家都说，气温这么高，是因为柏林要迎接最近在这儿举办的欧洲田径锦标赛。
组委会可能没有预料到这种天气，毕竟往年，柏林8月的平均气温都是19，所以，根据这个数据，给我们志愿者准备的服装里有防雨外套和厚夹克而没有短裤🤣也是情有可原的吧！
早在去年，这个志愿者活动的报名就开始了。但是直到今年5月份，我们才开始线上线下的培训，Kickoff Party，分发装备等。
这是我们领到的装备。
我这次被分到了Media Group组，主要职责是为200多名记者、摄影师和主持人在这7天里的工作提供便利。Midia Group 有90多个成员，Team leader来自澳大利亚，助理来自法国，这两个人是付薪工作的，其余的都是志愿者。Media下面又分了好几组，我们Main Media Center的团队如下：早班和晚班。
这是我第一次做大型赛事的志愿者，心里有点紧张，第一天去报到时被领到新闻媒体中心的大棚里，一边做自我介绍一边努力记住别人的姓名，加入他们的话题。
比赛第0天就让我震惊了。虽说欧洲语系相近，语言对于他们非常好学，但组里面确实个个人都是语言专家。
印象最深的是，我和Anke坐在欢迎台前，走进来一对长相不错衣着得体的男女，问我们要赛程表，给了他们之后，他们又自己在那儿交谈了几句。
我没听出是什么语言，问Anke，他们说的是啥语言啊?
Anke回答：Lettish。
我：Lettish, Lettland（拉脱维亚的啊），你怎么知道是Lettish的？
Anke：我会说啊。然后就开始讲小学时候去Riga那边交流的故事。
我：厉害&amp;hellip;
我们组的志愿者大部分来自德国，有一个戴着棕色镜框的很有斯文气质的老太太来自法兰克福。她人非常热情，非常负责，我很好奇她为什么要来做志愿者，有一天下午只剩我们两个人在欢迎桌前，刚好不忙，她给我讲了一下她的经历。
她说现在退休啦，没事啦，来帮帮忙也是好的。况且她太喜欢柏林了，有这样的机会当然想来。我说你的英语真的很好诶，讲话时语法几乎不会错。她说，哎呀，你还观察的真仔细。我小时候就去了英国，大学读了英美文学，毕业了做了老师，教英语，之后因为先生的工作才来法兰克福的。
我问：那你更喜欢德国还是英国呢？ 她说：没有更偏爱。我两边都生活了二三十年，自己是德国人，回到这儿，当然觉得这边的一切都非常亲切。但是英国是我年轻时候待的地方，你知道年轻的时候待过的地方，都令人难忘。
我：那你来德国之后做什么工作呢？也是老师吗？
她：开始我在北威州，我的资格证是有效的，就继续当了几年老师。德国不同州的规定是不一样的，后来去了黑森州，就不再有效了，我就去了图书馆工作。
她还说她先生带的中国学生都非常聪明努力，要我写下自己来自的地方，她回去问问那两个学生。
德国的志愿者虽多，但是柏林本地人很少。有一个大叔，第一天穿着柏林赫塔球队标志的裤子，一看就是一个柏林人。他可真厉害，会6门语言。他的志愿者经历也很丰富，世界杯欧冠EuroVision都帮忙过，他说已经做志愿者十几年了。
另一个柏林本地帅哥，每天夜班快结束的时候必然变出一大袋薯片加一罐蘸料。然后带着我们坐在那儿吃，吃完，心满意足，下班。
法国姑娘Emilia，刚从中国旅游回来，跟我吐槽说，北京找不到什么吃的，上海太热了😂。她是一个老师，我问她教啥，她说所有科目都教，学生从3到12岁都有。我有点惊呆了，因为想起以前看过新闻，国内有些地方因为学生少，所以一个老师会教不同年龄的很多学生的所有科目。没想到法国也有这样的情况，如果有，那一定是因为穷以外的原因吧。
前年她花了两千多欧去里约做志愿者。T恤带回去给自己的妹妹，妹妹觉得很骄傲，因为上面有里约的标志，每节体育课都穿去。通过她我才知道，大型赛事的志愿者要提前非常久报名，她和组里的另一个女孩也报名了2020年东京奥运会的志愿者。
我们工作的欢迎台，每天都有人问不同的问题，有的人是带口音说简单的英文，有的人的英语快到要说两个again，有人抱怨天气太热/空调太冷，有人为比赛结果而喜悦/忧愁。
这两百多个人里，有很大一部分是摄影师。他们搬着大大的器材进来，大多都是不修边幅的有着啤酒肚的中年大叔。但不要小看他们，因为当比赛结束的时候，他们能快速的从体育场回到媒体中心，拿着器材能健步如飞，回来就铆足了劲修图。还有一部分是记者，记者的风格就完全不一样，斯斯文文的，问话的时候也非常客气，脚步声也更轻盈。印象很深的是一个英国出生的拿着德国护照在法联社工作的帅哥，他对这三个国家的比赛都很关注，每天都会来前台用德语聊比赛。
这几天也是时不时出状况，第一天网连不上，第二天没有瓶装饮用水，第三天雷暴天气，差点要疏散群众，第四天客户穿着长袖过来，抱怨空调太冷， 第五天咖啡的纸杯被消耗了而没有来得及补货。还好这些问题都有解决。
我虽然不懂这种运动赛事的盈利方式，但是还是觉得这次组委会的准备稍微有点不足。例如，瓶装饮用水和咖啡杯的问题完全可以避免。但是也知道了并非所有事情都能完美准备，也学到了一些紧急事情的处理方法。但是，也希望下次能尝试不同领域的志愿者。
除了媒体中心，我们也被要求在场地内工作，负责摄影师的无障碍摄影。在场地内工作太有意思了，观众太热情了，氛围太好了，夕阳太美了。只是不能拍运动员的照片。
这次田径锦标赛，除了主要的场地奥林匹克体育场，柏林在GedächtnisKirche 威廉皇帝纪念教堂旁边也搭起了一个场地，用来服务马拉松比赛和颁奖典礼，我也很喜欢Breischeidplz这儿。第一次看到这个是在培训的时候在PPT上画有概念图，当时想，教堂的残骸和运动会海报的颜色冲击形成了明显的对比，在教堂旁，运动会都变得好有气质啊。
8号看到有一个朋友在朋友圈分享他08年北京奥运会当志愿者的经历，不禁想，10年之后的感叹，意义在什么呢。那么，应该就是，时间会过去，留下了被时间经过的我们。因为我们身上带着这些美好活动的印记，他们是不会消逝的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018-03-04 Non multa, sed multum</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180304non-multa-sed-multum/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Mar 2018 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180304non-multa-sed-multum/</guid>
      <description>今天看的一篇论文里面，有一页引用了一句拉丁语： “ Non multa, sed multum”。
我搜了一下，发现这句话翻译过来是 &amp;ldquo;Not many, but much&amp;rdquo;，意思就是——我追求不是数量，我追求的是简单概念深层的含义和内在的真理。
想想吧，这篇论文的作者，在写作的过程中应该很多次被这句话激励了吧！ 而且，它对于现代社会面临众多选择的我们是不是很有启发呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-12-09 柏林初雪</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20171209%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%88%9D%E9%9B%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20171209%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%88%9D%E9%9B%AA/</guid>
      <description>亲爱的小二，
最近好吗？一眨眼到了12月，2017年的最后一个月啦。
今天柏林下雪啦，早上出门，在地铁站看着跨施普雷河的轨道，听着风声夹着雪花飘落，偶尔火车的长鸣传来，空气清冷，我缩了缩脖子，掖了掖围巾，很冷，但觉得很欢喜。下午在家，打算无论如何要给你写这封信，絮叨一下最近的心情，希望你不要嫌我啰嗦。
我最近在做的project让我感觉很难受：一个组员退出，一个组员和新加入的组员不合，扬言不让他加入，他加入就退课。我陷入尴尬的境地，因为这个他是中国同胞，我不为他说话感觉自己很不仗义。但他由于刚来一直在忙注册和租房，几乎没参加我们的讨论，组员的不满也是事出有因，所以我很为难。
我看着新来的这些同学，不免想到刚来的我，当时一个学期搬了两次家，现在看清了当时的自己有多愚蠢，不禁有点后悔，浪费了那么多时间，没有早早树立目标。
所以自然而然想到一个问题，人生在哪个阶段懵懂是能被原谅的呢？我不知道答案，以务实的态度看当然觉得哪个阶段都不可以浪费，浪费了一定会后悔。但是，经历了愚蠢阶段的我，现在抱着后悔心情的我，看清现实的我，发愤努力，是否比一直没走进陷阱的我要有力呢？
我不知道，可能这是妄想，但我希望如此。我不想再浪费任何时间。
问题来了，做什么是浪费时间？每个人当然都有自己不同的看法，我觉得是做跟自己想要的东西背道而驰的事情是浪费时间。但由于每个人是独特的，所以答案都不一样。如果将所有的答案聚集在一起，成为一个集合，可以预想到这个集合应该是世间所有能做的事情的总和。
也就是说，人生的意义这个问题，无解。
既然人生意义无解，而我们的人生被“想要的东西”定义，那还不如早早就追寻这个个人目标。这也是我想通后想要立刻变成工作狂的原因。因为我真的想成为精通某一方面的人。
两年前带了一批书过来，其中有吴军的《数学之美》，当时不懂，很快就束之高阁了。前段时间又把它找了出来，发现他讲的正是我现在在学的机器学习的数学基础，于是在往返葡萄牙的7个小时飞行时间里，我把它完完整整的读了一遍。
吴军讲的很浅显，但数学真的好有魅力啊！作为基础模型他不比其他学科的基础模型差，在生活中有非常多的应用。我很喜欢这种能解决具体问题的模型。
其实我最近在整理学科的基础模型，这是受了一本书的启发，这本书叫《穷查理宝典》（可能之前推荐过）。我很喜欢这本书，看完一遍之后买了中信出的彩版，请朋友带过来。查理在书中提倡大家掌握一些思维模型，特别是跨学科的思维模型，因为这些是普世智慧，足够应付世间的大小麻烦。在书中他提到了复利原理，排列组合原理，决策树理论，五何原则，质量控制理论，断裂点理论，临界质量，误判心理学，双轨分析，微观经济学，规模优势，竞争性毁灭等，我加上了统计，控制里面的反馈，熵增原理。这些模型的确很有用，但是说实话，理解这些模型要花很多时间，习惯应用到自己的生活中所需的时间更长。但是为了自己可能有一个好的思维模式，我觉得这些时间实在值得投入。
插一个题外话，我在看统计学讲义的时候，发现了高斯本人和高斯函数曲线被印在之前的德国货币马克上，很想买来护体。哈哈，最后真的在ebay买了一张5马克的纸钞，现在他在我的钱包过着“岁月静好”的生活。我真的好开心买到了啊~
但不可否认的是，我最近几乎没有看任何的文学类的书，只阅读了工具书或专业知识的博客上或者教材，这些博客有一股巨大的吸力，让我一边搞清楚问题的同时一边对博主产生下跪的心情。有的博主真的超级厉害，将很难懂的问题像讲故事一样，娓娓道来。读完了你会觉得，功力真深厚啊！分享的人做了一件很好的事情，后面的人真是有福了。
我不知道这种突如其来的兴趣是金钱的诱惑还是真的产生了兴趣。还是不知道自己想做什么，仅仅只是知道了不想做什么。
对了，我还要推荐一部电影——《春宵苦短，少女前进吧》。别看这个名字翻译成这样，但是这部电影我太喜欢了，看了两遍，每一遍都很专注，却又很放松。这部电影将意识流变成真实的场景，让人感觉大开脑洞却有理有据。例如少女和李白拼酒，对话是这样的——
“伪电气白兰乃人生虚无之味”，李白说。
“我尝到的是宛如从内心深处温暖人生般的丰润滋味”，少女的甜美的声音像天籁。
李白不屑，喝完一杯，“你这小丫头懂得人生吗。人生孤独而空虚，转瞬即逝。互相掠夺。”
少女喝完，答到，“相互给予。”
李白：“痛苦。”
少女：“快乐。”
你看，同一杯酒，他们感觉到的人生的滋味是不一样的。
看完它我竟很想喝到这个叫“伪电气白兰”的酒，它在真实的生活中真的有出售哦，叫denki bran，希望有一天能够品尝到它。
例如讲书籍的联系。
书将所有东西联系在了一起，比如夏洛克福尔摩斯全集作者是柯南道尔，他受到法国作家儒勒凡尔纳的影响写出了名为失落的世界的科幻小说，凡尔纳也是因为尊敬大仲马写出了桑道夫伯爵，大仲马的小说基督山伯爵以岩窟王之名为日本人所熟知，最早对其改编的是万朝报的主办黑岩泪香，他在明治八别塔这本小说里作为书中人物登场，这本小说的作者是山田风太郎，他在战时派黑市日记里因说了一句鬼火这部小说是拙作而被斩杀，记下这个的是横沟正史，他年轻的时候是新青年杂志的主编，与他一起担当编辑的是写了阴阳人后裔的渡边温，渡边因交通事故去世，写了春寒这篇文章追悼他的是谷崎润一郎，与谷崎在杂志上展开文学辩论的是芥川龙之介，芥川在辩论的数月后自杀身亡，描写了他自杀前后的情况的书是内田百闲的山高帽子，赞赏了百闲文章的是三岛由纪夫，三岛二十二岁时遇到的对他方面说出我讨厌你的人是太宰治，太宰为他患结核而死的友人写下了你做得很好的追悼文，这位友人就是那边女性正在读的织田作之助。
还有诡辩舞，友谊拳，苹果雨，以及辩论会，相信你看到一定会笑的。真的太可爱了。
哈哈，想成为一个温柔且强壮的人。
希望你看到这儿的时候能够理解我啰嗦的心情。
祝你的2017有一个好的结束。
huizhi
2017年12月9号于柏林</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-09-24 【英文观止】光阴养成的贵族 Of Nobility</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170924%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%A7%82%E6%AD%A2%E5%85%89%E9%98%B4%E5%85%BB%E6%88%90%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-of-nobility/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170924%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%A7%82%E6%AD%A2%E5%85%89%E9%98%B4%E5%85%BB%E6%88%90%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-of-nobility/</guid>
      <description>这个讲解出自齐文昱老师的【英文观止】系列英美文学讲解，我把每一句都记录下来了。下面是正文。
这篇文章的作者是Francis Bacon，他是英国文学史上最著名的作家之一。关于这个作家呢，之前我们讲过他的一些文章。关于培根，以前讲过他的哪篇文章啊？讲过他的一篇最著名的，of study， 叫《论学》，还有呢，还有一篇文章跟一朵花，跟字面有关系，叫Narcissus，自恋的文章，对吧。那我们看一下培根这个人，他的肖像已经见过无数次了，对吧？他的生卒年份是1561-1626年。那么，有几个问题呢，大家需要去搞得很清楚啊，第一个问题呢，很重要。我们知道英国文学的文学史很长，那么在英国文学史上，培根具有什么样的地位呢？有一个非常非常著名的，关于他定位的定义的：He has been assuming as the central role in the history literature. 他在英国文学史上，特别是散文史上，它所具有的是核心的位置，叫central role，这是第一个问题。那么第二个问题呢？我们要聊一些每个作家他背后的养成的风格，往往需要花很多时间来回望他一生中走过的路，经历过的事，和他见过的人。那么，培根出生在一个什么样的家庭呢？是平民家庭呢还是贵族家庭呢？他出生在一个非常显赫的贵族的门第，这一点非常非常关键。他爸爸呢，很胖，给了他童年当中很多很多貌似最自然最不受雕琢的，但其实对一生影响最深远的教化。1603年，它具有了骑士资格。再往下，其实他的一生哈，跟北宋苏东坡很相似。在官场上曾经具有高位，但后来呢，又曾遭遇不幸。培根生平中遭遇过什么样的变故呢？1621年，受到多项指控，指控和他的贪污受贿有关，从此，人生陷入低谷之中。那么，他被判罪之后，他的人生又经历了哪些东西呢？ 三部曲哈，fining，罚金，罚款，然后呢，in prison，牢狱之灾，然后呢，force from office官也做不成了。他这时发现，他可能更适合去做研究而不是在官场上左右逢迎。所以，晚年，它会以更为平和的心态和更平和的内心去写作。所以他也成为英国文学史的一代宗师。那么，再往下，让我们来看一下，他基本的语言风格。培根的语言风格是什么样的？我们知道，他在散文方面是有很多借鉴的，他呢，有一个文学偶像，或者说文学前辈啊，是个法国人，叫蒙田。蒙田呢是最早用法语来写散文的一个人。蒙田的文风呢，特别的亲切自然，培根呢，像他一样，写了很多短小但却充满哲理，充满智慧这样的文字，但是文风完全不同。培根的文风，It’s kind of witty and cruel，是非常非常的有wit,有智慧，同时又冷峻一些。再往下，培根一生中，说过的最牛的一句话是什么？我们知道，培根不仅仅是个文学家对吧，那个年代的人，一般都博学多才，能同时驾驭很多很多不同的领域。那么，除了做一个文学家之外，培根还做什么研究啊？简单来讲是哲学和科学两个方面。所以培根一生当中说的最著名的一句话，是哪一句话呢？国外的文学大戏一讲到培根，必引用这句话，这句话是这样的：He had knowledge of precise，叫“我以天下学问为己任”。他觉得，如果你只研究某一个门类，某一个学科，这个太狭隘了。天下所有的事情，只要是学问，没有它不研究的。I have take all knowledges to be fierce, fierce的意思是 范畴的意思。培根是在17世纪初，1606年结婚，他的妻子叫Alice，结婚的时候呢，他的妻子很年轻哈，只有14岁。这个基本是关于培根的一生，以及培根的文风，甚至包括培根的婚姻，我们做了一个简短的介绍。跟你们互动三个问题，然后我们进入文章正文。
第一个问题是你一定要记住的，在文学史或者散文史培根具有什么地位？两个单词：central role。
第二点就是，有一个三部曲，当他后来遭到人们的指控，遭到指控之后他都遭遇到了什么，三个动词：fined, imprisoned and forced from office。
第三点，写作风格：witty and cruel。
今天的文章非常出名，It’s all about Nobility，是关于贵族。关于贵族呢，我想先问几个问题哈。第一个，你觉得中国现在有贵族吗？第二个问题，现在有没有我们不知道的话，中国历史上肯定有。对吧，就像英国历史上一样。那再往下，问题来了，一个国家，为什么要有贵族？这个文章给了非常非常清晰的回答。第三，你纵观一下英国历史，包括欧洲其他国家的，有个比较悲情的人群，叫descendents of nobility，叫贵族的后裔，那有没有听过，贵族的后裔通常会发生什么样的故事啊？他们有过什么样的心路历程？这些在文章当中其实都讲到，不知道你读出来了没有。我们来看一下文章哈。这个文章啊，不知道你看的如何。这篇文章回答了两个非常非常重要的问题。我先不讲文章架构，先看看一句一句的，帮你从语言上看。等一下呢，帮你来分析文章主旨，那么这个文章的立意，就非常清晰起来。
好，看第一句。
【001】We will speak of Nobility first as a portion of an estate; then as a condition of particular persons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-28 你过了一个美好的夏天了吗</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170828%E4%BD%A0%E8%BF%87%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E4%BA%86%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170828%E4%BD%A0%E8%BF%87%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E4%BA%86%E5%90%97/</guid>
      <description>亲爱的小二，
最近好吗?
六月份的一天，Skam第四季播完，里面那个清秀帅气有着可爱小虎牙的Josef跟Sana说，祝你有一个美好的夏天。
大概所有的粉丝都自动接收了这条讯息吧，因为我看完之后想着，恩，一定要过一个美好的夏天。
现在，八月底了，这儿的夏天已经过完。柏林的夏天一点都不热，有几天甚至冷到了要穿厚外套的地步。不过，这并不影响柏林人民，因为他们都去度假啦。我由于实习的原因，一直待在这儿，享受了每一个天气的好坏。想念南方啊，种满槐树、玉兰和梧桐的宽广的大道，用灌木丛分隔开，宽大的叶子，细碎的晃动的光影，蝉叫，悠长假期，父母，还有朋友们。我知道所有的不习惯都来源于乡愁，但是我真的非常想念。
最近身体不适，得了玫瑰糠疹，很多食物都不能吃了，很多运动都不能做了，我按照医嘱一天一天小心翼翼的过日子，开始有点愁。后来网上有人建议，既然查不出原因，也没有有效的治疗药物，那不如好好跟它相处完这一两个月。真是非常羡慕这种豁达的态度啊!
以前总是想要长大，但是长大并不是只长到18岁啊，她会长到25岁，让我们开始品尝生活的不易。她会长到50岁，让我们感受到衰老和生命的逝去。
那些因为满18岁而获得的好处，自由，酒，性，在25岁的年纪来看并没有多稀奇了，在50岁的时候只剩怀念和嫉妒了。
说回Skam，这部剧涉及的主题，羞耻，真的是生活中一个重要的部分。
昨天又把《追风筝的人》看了一遍，跟我几年前看的感觉不一样。以前我觉得阿米尔不管做什么都不可能得到救赎，因为最珍贵的感情已经失去了。就算最后对索拉博进行挽救和照顾，也是阿米尔为了让自己的良心好过，并不能够弥补什么。
这一次看，不一样了。
阿米尔孩童时期犯下的错误，即对朋友的嫉妒和背叛，以及当时逃避的心情，都是他成年以后内心的阴影，没有解决，这种秘密会伴随他一生。每次午夜梦回，见到熟悉的人，醒来都只有满满的愧疚之情。但是当他勇于面对并采取措施补救了，他就被救赎了。
因为潘多拉的盒子被打开后，人性就不可避免的染上自私，嫉妒，发怒等负面感情。由于这些消极情绪是与生俱来的，而我们不知道在什么时候就被这些消极感情驾驭，做出让自己后悔的事。所以，犯错是不可避免的，但逃避并不代表没有发生。好好认错才是成为好人的正确的道路。
为甚么现在会这样想，是因为SKAM啊。SKAM中，青春无小事，基本所有的少年少女都面临着问题。Sonja和Jonas的爱情琐碎，Even的躁狂症，Isak对性取向的遮掩，Sana在宗教与爱情与友情中纠结的心理活动，还有贯穿所有季的父母离异与心理问题，在我看来，解决每件事情都是很有压力的。怎样面对自己内心的羞耻，是逃避，当做不存在；还是害怕，对自己失望；还是用自己的勇气直面它，承担相应的后果，这是一个需要勇气选择的问题。
其实这部挪威的青少年教育片里面有性泛滥，毒品，酒精，双性恋等各种各样的问题，但是我觉得这好像不是什么大不了的事情，而它的另一方面，涉及感情这块，涉及对待别人这块，每个少年都是拿出了满满的心意，拿出不畏惧生活和人性的丑恶的勇气，让我觉得这才是剧的重点。
希望我也有面对自己内心羞耻的勇气。
祝你每天都美好地度过！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-24 星期六的摄影活动</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170824%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD%E7%9A%84%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170824%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD%E7%9A%84%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</guid>
      <description>星期六晚上，我参加了一次摄影活动。
摄影的主题是长曝，地点在波茨坦广场附近。
组织者说要带中性滤镜，三脚架，无线控制器，闪光灯，小灯，以及相机。
我没有中性滤镜，所以去家附近的Mall of Berlin 的Saturn看了看，店员说没有。所以我又跑到亚历山大广场的Saturn，终于买到了。在此之前我不知道中性滤镜是干什么的，后来在出发之前看了两个视频才大概知道在什么时候用。
见面的时间是6点，据说这是太阳落山前的黄金时间。我是第一次去，所以提前了5分钟。我到达广场上时，广场上非常热闹，很多人来来去去。但是我一眼就看到了我们的队伍，因为太显眼了，一堆人都拿着相机和三脚架，互相在聊天。
我走过去，和大家打招呼。
“我叫慧志，很高兴遇见大家。“
“我叫Adrew。“”Michalle“,”Christina”,大家纷纷自报姓名。
打完招呼之后，身边的女孩和我聊了起来。
“这是你第一次来参加摄影活动吗？”
“是的。我本来上个礼拜就想来的，但是我看到的时候已经没有名额了。所以这次我很早就报名了。”
“是的，名额有限，得早早关注啊。拍摄还挺有趣的，特别是和大家一起，大家人都很好，你很快就会发现的。”
“你不是第一次来，对吗？”
“对，我经常来，几乎每次都赶上了，我很喜欢这个团体，而且每期的主题都非常有意思。”
“哇，听起来很棒。很高兴有这么好的机会碰到你们。”
“你之前有摄影经验吗？”
“啊，非常少。我几乎没拍过特定主题，每次都是出门旅游的时候啊，重大节日啊，随便拍拍。看到网上大家都很会调光圈快门噪点的参数，好厉害啊，我几乎都是自动模式。”
“不要在意参数啊，很多好照片都来自于自动模式的拍摄方式。你不会的话，你问Andrew好了，他会很乐意解答的。”
“好的，谢谢你哦。”
然后我又跟其他人聊了聊。
过了大概十分钟，Andrew宣布安排：7点前自由拍摄，广场附近的随便哪儿都可以。7点广场集合，开始拍摄路上驶过的车辆。
我和Michalle， 以及迟到的Phillip结伴，开始自由拍摄。首先我们去了索尼中心，因为那儿的顶棚结构非常有特色，晚上伴随着五颜六色的灯光，非常迷幻。
当然，我们去的时候天还很亮，索尼中心并没有开灯光，也没有开喷泉，不免觉得有些遗憾。但是Phillip是第一次去，他觉得非常好玩。我们四处转了转，尝试用不同角度拍这个热闹的地方。突然，Michalle说：“ 那儿小孩嬉闹的场面很有趣啊，可惜在德国，是不能随便拍人的吧。”
“是呀”，我说，“在德国拍人得非常小心，因为他们不喜欢别人拍自己，感觉像侵犯了自己的隐私，特别是小孩子，一定要征求他们的同意。”
“但是这样一来就会丧失很多好玩的场面啊，很多精彩的瞬间都是及时的。要是先征得他们的同意，感觉有点来不及捕捉。在其他国家拍人都没有这么严格啊！”Phillip说。
“那在拍人这件事上，你觉得哪国的人民比较友善啊？”我问。
“东欧好很多，人们不会很介意。东南亚最好，那儿的人们简直都很友好很纯真，不仅愿意被拍，而且还愿意配合你的拍摄。”
“那真的是非常友好。很适合街拍啊！我在欧洲拍人的时候都是很小心翼翼的，觉得被别人察觉到不是很好。“我回答说。“一是当人们察觉到被拍时，会变得别扭，表情动作都不自然。二是别人察觉了，我也不好意思拍。”
“假设，你被别人拍了，后来你的照片卖了2000欧元，你会怎么做？”Michalle插进来问。
“起诉。”Phillics回答。
（这个答案我也是醉了。）
“对啊，所以这就带来问题了。拍人是很有风险的，最好是带一个模特。”Michalle说。
讨论完这个，我们顺着通道去了Bahnhof Potsdamer Platz，车站和主火车站是一个风格，用某个同学的话说，是充满了未来空间的设计感。但是这个点人太少了，未来空间的设计感使车站显得更加冷清。
我们东逛逛西逛逛，真的感觉没啥可拍的啊。突然Phillics发现了一个直通地面上的圆形柱子，柱子是空的，但是周围装了灯光。他把相机放在地上，由下往上拍，拍出来了发光的圆柱体，有点像医院X光照射的图片。这个圆形柱子的顶端还有一面镜子，从远处可以看到镜子里面的内容。于是我们想了这样一个点子：一个人站在圆柱下面，一个人从镜子里面看到这个人，另一个人拍摄这整个过程。
但是，最终没有成功，因为当Phillics站在圆柱下面的时候，我和Michalle从镜子里面怎么也看不到他。尝试了很多次之后，只能放弃。
这时，看到拍摄小组另外的两个人在电梯那边拍，从设备来看比我们这些菜鸟的专业多了，我们就过去围观。原来他们两个一个拍摄，一个作为模特。两个电梯，一上一下，两人同时上电梯，拍摄的人一手将相机固定在传送带上，一手拿着闪光灯，在两人快相遇的时候对着对方的脸按闪光灯，这样照片就拍摄出来了。我们看了，感觉非常神奇。照片里电梯的灯光加上模特的打扮居然有点偏商务风的感觉了。
由于这个摄影爱好者Patrick 拍的照片很酷，Phillip很快就放弃了自己拍摄的想法，乐颠颠地给他当模特去了。
我和Michalle从火车站回到地面上，这时已经到了7点，大家都准备开始拍行驶的车辆了。我是第一次尝试，不知道怎么拍，所以特意站在Andrew的身边，看他怎么做。
Andrew就是这次活动的组织者，他大概50多岁，白色的长发扎了个小辫，背了一个包的器材，风尘仆仆的样子。他的照片非常好看，DB那幢亮堂堂的高楼，天黑前的蓝天，以及车辆行驶尾灯的漂亮的红线，他都拍在一幅图里面了。我夸赞完之后便在旁边搭好三脚架，放好相机，调到手动和bulb模式，开始按无线快门。第一张，超级亮，感觉像曝光过度。Andrew来我这边看了看，要我把手动+bulb模式改为快门优先模式，曝光时间设置在20秒左右。
我照着做了，但是照片还是不理想，还是很亮，而且完全没有他们拍的红线那么漂亮。于是我缩小了曝光时间，又尝试了几次。
后来不知道Phillip和很酷摄影大神什么时候回来了，Phillip来到我这儿，看了我的照片，跟我说，你这样不行啊，得把中心放在发光的DB楼上，减少周边环境的亮度，这样调，这样调。然后自己按下了快门，说，现在好了，这张照片一定好看，你等着看吧。
我看了看空荡荡的马路，跟他说，可是现在是红灯啊，没有车过来。他反应过来，尴尬的笑了笑。
不过最后我还是按照他调的参数拍到了一些不错的红线。
后来拍完照，快8点半了。Andrew提议去索尼中心喝杯咖啡，鉴于我们人比较多，所以选了cinemax旁边的咖啡馆。可惜店里的人超多，没有在一起的位置，我们就分散坐了。
聊到快9点半的时候，我们就各自回家啦。
这一次的经历，比自己想象的还要好。
哈哈，现在，突然好期待下一个周六。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-02 Enduring Delicacy 精致英伦 风雅中国</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</guid>
      <description>今天看了一节网课，是齐文昱老师的英美文学课堂，主要内容是”为什么读英文经典？“。
下面是正文。
我开始是从培训做起的。一开始做应试的培训，比如说，跟留学有关的，像托福考试，像SAT，SAT是美国的高考，这样一些考试。但后来我发现啊，我们有一个更便捷的方便法门，让中国人在学英语当中，少一些痛苦，少一些郁闷，和彷徨在里面。那么这个方便法门是什么呢？
我的感受啊，世间最有效的学会英语的方法，是，不如你从一开始，就走正确的路子，从第一天开始，从内心中爱上英语。这句话你能理解吗？
当你爱上一样东西之后，他对你来说就不再有任何的枯燥和乏味在里面，所有的那些考试，就相对来说就轻松的太多太多了。而我见过太多太多的中国学生，在不同的培训机构奔波，学托福，背一遍单词，异常的痛苦，形容憔悴，满脸菜色，然后背完之后，把单词扔到一边去，然后要考别的考试，比如说，要考GRE，要考SAT，然后又开始痛苦的背单词的过程。这单词不管怎么背，你会发现，背的速度赶不上忘的速度。背了很长很长时间之后，只会背A字母下面的有数的那几个单词。
所以呢，作为一个老师来讲，我感觉，最大的成就感在什么地方？不在于帮助你的学生取得他想要的成绩。而是：一个老师，如果让一个学生经过你的引导和点化，从上你的课开始，发自内心的爱上英语，那么我觉得这样的课程，善莫大焉。所以呢，从过去，到现在，我一直坚持着这样的理念，做这样一个教学。
那么今天我们讲的专题呢，是跟名著阅读有关系的。这里面包括西方英文的一些名著和中文的一些典籍。这个也是我从小到现在一直坚持在读的一些东西。我也希望引导我的学生去读这样一些东西。但，读什么，不重要。怎么读，其实很关键。我也总在尽我可能的把在这些典籍当中我看到的世界，描绘给学生。一个小时，虽然很短，但我也想了很久，能够给你们讲些什么，能够让你们获得什么。我发现，不如就用这一个小时短短的时间，把这些年，我在那些英文的典籍当中，所感受到的一些东西，拿给你们看。也许，说不定，从今天晚上你就会发现，英语没有那么枯燥了。那么这个就是今天晚上一个想做的事情。
读这些典籍啊，就这些美好的英语啊，你需要把它慢慢转化为你自身的语言的素养。那么，在阅读的同时呢，熟悉这门语言，亲近这门语言，你会发现两个不争的事实。第一，英语是一门非常非常美丽的语言，和汉语一样美丽。第二呢，英语和汉语是相通的。他们其实彼此血脉相容。
但是在以往呢，咱们的教学当中呢，大家听得更多的是，总在强调英语和汉语是不一样的，英语该怎么思维，汉语该怎么思维。
我们以往强调的是他们的差异，但我看到的是他们的想通。换句话说，如果你静心读这些东西，你发现，体会一个语言的美妙，可以从这样八个维度来体会他。所以我专门做了这样一个梳理。
Enunciation Delicacy 音韵之美
Glossary Delicacy 文藻之美
Rhetorical Delicay 辞令之美
Interpretation Delicacy 译文之美
Natural Delicacy 天成之美
Nourishment Delicacy 灵养之美
Usage Delicacy 功用之美
Dedication Delicacy 法源之美
哪八个维度呢，看一下。 第一个叫Enunciation Delicacy ， 音韵之美；第二个叫Glossary Delicacy 文藻之美；然后呢，Rhetorical Delicay， 辞令之美；Interpretation Delicacy 译文之美；Natural Delicacy 叫天成之美；后面非常非常关键的一个，叫Nourishment Delicacy，灵养之美；后面Usage Delicacy 功用之美；最后一个叫Dedication Delicacy 法源之美。
等到你理解完这八个维度，语言融入你的精神血脉，成为你灵魂的一部分的时候，你会发现，所有的考试，和那些功利性的目标，其实也就不成问题了。我特别希望，我能把我这些年的感受，在这八个维度之间，中文和英文的典籍都给你讲一遍，但时间真的不够。所以呢，我就集中，重点讲里面的四个方面，跟你在一起去交流。
我想重点讲这几个方面。第一个是 Enunciation Delicacy ，就是音韵之美。世界上其实所有的语言，都是美丽的。你去静听这样一门语言，你就会发现，他就像山间的流水，淙淙的在安静的流淌，穿过山林，穿过草场，然后汇聚在一起，是你头脑当中恒久的关于春天，最美好的记忆。中文是这样的，其实英文也是这样的。这个英文的音韵之美啊，我想说不仅仅体现在语音啊，朗读啊，演讲啊这几方面。甚至于包括写作当中，也会有音韵之美。为什么呢，我想举这样一个例子，在我们中文当中，有没有押韵一说啊。 中文是非常铿锵顿挫的文字，有押韵的说法。 中文里面，你读那些唐诗，宋词，因为音韵，显得特别特别的动听。其实呢，这个英文当中也押韵。所以为什么有些时候，没那么婉转，可能跟押韵有很大的关系。而且，作为基本的常识，英语的音韵有两种常见的方试，第一种呢，是在开头押韵。第二种就是结尾押韵。时间很短，我们就举个例子好了。
As for the portray of an autumn, one of is always presented</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016-11-24《你永远不会独行》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161124%E4%BD%A0%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161124%E4%BD%A0%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>颜强是一个足球记者，是一个阿森纳球迷，他以细腻的笔触写下了他在英国的关于足球的所见所闻。看完这本书，我才了解到何为“英国足球文化”。
1.文化的起源往往和时代的政治经济的发展息息相关。
十九世纪初，进入第一次工业革命后的英国迅猛发展，现代足球产生于校园，贵族家的小孩开始在课余时间进行足球游戏，之后便风靡全国。到十九世纪四十年代，在一些工业城市里，工人们也开始了他们的足球游戏。
之后，当这项运动开始在越来越多的工业城市里流行，足球规则开始引起人们的注意。1848年，剑桥的足球爱好者们推出了“剑桥足球法典”，制定了基本的足球规则。
1855年，世界上第一个足球俱乐部，谢菲尔德足球俱乐部组成，但不幸的是它在二次大战后消亡。现存最古老的俱乐部是1862年成立的诺茨郡。
越来越多的俱乐部开始成立，人们开始寻求一个管理者。1863年，世界上最古老的足球管理机构——英格兰足球总会成立，开始组织足总杯和甲级联赛，足总杯有600多支队伍参加。1892年，英足总在甲级联赛之后又补了一个乙级联赛。1920年，丙级联赛出现，1958年，丁级联赛建立。1960年，英足总建立联赛杯，只允许四级联赛的92个俱乐部参赛。至此，英格兰足球的四级联赛体系得到完善。
九十年代初，出现了英超。英超和以前的英甲类似，但是它具有高度商业化的特征，他们不满足于和弱小的俱乐部平均分配商业收入，而是想尽可能的挖掘俱乐部潜力，扩大俱乐部的全球影响力。英超是一个划时代的产物。
英国的92个职业足球俱乐部，大部分分布在工业革命时期的新兴工业城市及周边地区，例如曼彻斯特，利物浦，谢菲尔德，伯明翰，纽卡斯尔，南安普顿，伦敦。
2.德比创造现代足球。
德比本来起源于马赛，但后来用于足球比赛中，表示地理上同城同国球队之间的对抗。现代城市之间的德比战争就发生在足球场上。
曼联和利物浦（双红会）：利物浦是一个天主教城市，以海港闻名，在工业革命中占据重要地位，城内商业发达。曼彻斯特是一个传统的城市，信仰为英国国教，手工业发达，城内多为劳工阶层。
曼联的球员和教练有一种独特气质：他们是最好的，而且他们一点都不谦卑，他们时刻都想让人知道，他们就是最好的。
利物浦在1959年比尔“香克利成为主教练之后，在七十年代末八十年代初4次夺取欧洲冠军杯。可是就算在这个时代，利物浦觉得他们并没有享受到最高的尊崇，而觉得曼联夺走了太多的关注，对曼联的过度商业化没有好感。
曼联也对这个心怀怨恨的东邻同样没有好感。
私人恩怨：利物浦之王达格利什和曼联教头弗格森。
达格利什是天主教头，弗格森是新教头。弗格森在1986年之后面临的最大的挑战就是如何打破利物浦对英格兰足球的垄断，他在奋斗7年之后才拿到了第一个联赛冠军，而达格利什在利物浦执教时，正是利物浦最辉煌的时候，他和利物浦一共赢得6次联赛冠军，1次足总杯冠军，4次联赛杯冠军和3次冠军杯冠军。后来任教布莱克尔又从弗格森手上拿走了英超冠军。两人成为死敌。
达格利什在成为电视评论员之后，鼓动媒体围攻弗格森。弗格森只是愤怒的说了一句话，“当你死后出殡，只需要四个朋友来抬你的棺材。”
不过后来到2011年为止，弗格森夺得了12次英超联赛冠军，两次欧冠冠军，联赛实现了三连冠。完全抢去了达格利什和利物浦的风头。
主帅是这样，球员也是这样。利物浦队长杰拉德说过，“在利物浦，就有人告诉我们，要仇恨曼联的一切。他的球员，他的教练，他的球迷，甚至他的吉祥物。我理解这种感情，因为在曼联那边，我也是他们仇恨的对象。”加里也说过，“我就是痛恨利物浦人，痛恨他们的一切，不要和我提起利物浦的一切字眼，一说我就会发火。”
几十年来两队之间没有一笔转会，只有欧文例外。
曼联和曼城
曼联和曼城都成立于十九世纪末期的萌芽期，但是与曼联一路的高关注度不同，曼城一直在升降级之间徘徊。折让他们对高高在上的曼联十分嫉恨。
但是曼城对曼联最深的恨意，来源于1904年，曼联抢了曼城的人才。由于当时球员的工资很低（和普通矿工的工资一样），俱乐部为了维持竞争力，将钱用褐色信封递给球员。当时，曼城因为“褐色信封”事件，一队的17名球员全部被英足总拍卖，而曼联买走了包括当家球星梅勒迪斯在内的6名球员。
后来2001年，基冈成为曼城的教练，因为基冈与弗格森的个人恩怨使得两队之间的恩怨加深。2002年11月的曼彻斯特德比中，曼城3：1曼联，极大地鼓舞了士气。
“褐色信封”现在指足球交易中的违法收入。
“红魔”原本指曼联球迷，因为不论曼联参加什么比赛，总会有疯狂的粉丝追随，后来指曼联。
3.曼联帝国
曼联的公司名称跟足球没有任何关系：Manchester United Limited Company。
颜强在书中写到，我从来就不是一个曼联球迷，永远也不会是。不知作者为何不喜欢曼联，但是曼联确实是足球史上所有人都无法避开的字眼。研究曼联是研究英格兰足球历史最重要的一章。
在沙恩科佩斯发生不幸的时候，我看了《慕尼黑空难》纪录片。正如文章里写道的，曼联作为一个豪门，在对待这次空难上有一种风骨。我看的时候觉得好惋惜啊，那么多年轻漂亮的男孩子，失去了生命。但是巴斯比没有气馁，而是又创建了一个王朝，以不负在天之灵。1968 年，慕尼黑空难 10 年之后，曼联在温布利球场加时 4 比 1 大胜里斯本竞技队，终于成 为欧洲之王。慕尼黑的 3 位幸存者博比·查尔顿、比尔·福克斯和格雷格参加了这场比赛。胜利 之后，巴斯比老泪纵横，他 8 次举起欧洲冠军杯，每次都呼唤着一个在慕尼黑空难中丧生的队员。 队长博比·查尔顿带领队友们割破手指，将鲜血滴进冠军杯中，然后倾洒在温布利大球场上。这 成为了世界足球历史上最感人的画面之一。 查尔顿、贝斯特和劳被并称为“曼联三杰”。
巴斯比在 1968 年被女王授予爵士勋位，成为了英国足球历史上第一个“Sir”。
曼联辉煌的不仅是战绩。今天曼联已经站在了世界足坛顶峰，成为一个巨大的体育娱乐企业。
弗格森对曼联的贡献：将重点放在青年队上，致力于培养本地球员。用自己培养的球员，不仅在职业生涯早年不用支付昂贵的转会费，而且可以将工资控制的很低。即便后来支付高薪，自己培养的年轻球员，不仅对俱乐部无比忠诚，而且更能赢得本土球迷的认同，对推进俱乐部经营和提高球场上座率很有贡献。
曼联有限公司下面有三个子公司：一家专门销售球队指定用品，一家经营餐饮，另一家就是曼联足球俱乐部。前两家致力于利润，俱乐部的任务则是在这两家的帮助下，维持世界级强队。
02年，曼联电视台创立。
03年美国行，一方面是为了调整球队状态，以备战新赛季比赛，另一方面是为了开拓美国市场。
04年1月，宣布收购董方卓，表示对中国市场的重视。
曼联03年提出更加稳健的经营方针：给球员加薪时要慎重，不然会导致整个足球界的崩溃。也要慎重经营俱乐部，以常胜为目标。此外也要考虑年薪封顶制。
曾经的曼联知道自己有一天会成为曼抬并且16年1亿买下博格巴吗？
曼联之所以成功，最大原因还是一个又一个冠军的取得，一旦成绩跌入中游，就会沦落为普通球队。
4.红军利物浦
1892年，埃弗顿俱乐部内部发生矛盾，一批队员出走，继续埃弗顿俱乐部的运行，留下来的队员成立了利物浦俱乐部。
1959年12月，比尔·香克利成为利物浦主帅。他创造了一种属于红军的独特的足球文化。香克利回想起最初到安菲尔德时俱乐部时的情况：“那时候安菲尔德是利物浦最大的厕所。”他挑选和使用球 员，完全按照自己的独特意识，并且开始启用梅尔伍德这个专门的训练基地。在香克利眼中，没有打不倒的敌人，即便是博比·查尔顿这样的对手，他也会在赛前讲话中 大肆羞辱，以鼓舞队员士气。在训练中，香克利大量使用小场地对抗赛，减少长距离无球跑动， 以提高球员的控球能力和配合默契程度，在比赛日前，他会降低训练量以保持球员对比赛的饥渴 程度。
他有一句最伟大的名言：“足球不是一个生死问题，足球高于生死！”如今的安菲尔德，在香克利的铜像之下，利物浦人用了这句话来概括他的一生：“他让人快 乐。”(He makes people happy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015-01-24 新年假过后</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150124%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%81%87%E8%BF%87%E5%90%8E/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150124%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%81%87%E8%BF%87%E5%90%8E/</guid>
      <description>放完圣诞和新年假后，埃朗根有了新的变化。
第一是下雪啦，雪中的小城市真的很漂亮。其实南德在假期一直下雪，可惜我去了北德，没有见到雪花飞舞的场景。但幸运的是我回来的那天，火车一路南下，我欣赏到了艳阳高照到大雪纷飞变化的景象。
第二是学生们在假期有的旅游，有的打工，但现在都回来啦。刚好碰上2月份是考试月，于是中心图书馆就变得饱饱的。作为一个常年泡馆的伪学霸，昨天下午去图书馆居然没有座位了！！！几乎所有的储物柜都满了，所有的座位就连平时大家都不屑坐的打印处的座位也有人。我从自习室走到阅览室，发现靠墙坐了一排学生。对，就是直接坐在地上，带个耳机拿个电脑在看资料。我被吓坏了！
我也发生了一点变化，碰到了新的有乐趣的事情。
第一是我和小伙伴Anrian互相学习语言。我教他写汉语，他跟我练口语。他本来就会德语法语西班牙语英语，但是对中国文化（和就业机会）很感兴趣，于是在学校的语言中心报了汉语的a1班。作为典型中国人我就是“阅读优于写作优于听力优于口语”，所以这对于我们来说还是蛮好的。我报汉语他默写，中国的汉字对于歪果仁来说太难啦。他的老师也没讲写字规则，所以我看他根本就是在画，像就行。当然，他让我头疼，我也蛮让他头疼啦。德语口头表述多用完成时，而我老是忘记助动词或者用混淆。很多typisch deutsch 的说法都不会，我一般用我自创的句子说，等他听懂了后，他用自己的话再说一遍，看看用词啊啥的。希望我们能坚持下去~~~
第二是我见识了德国人举办的趴踢。趴主跟我们说八点开始，参加的人带点酒水就好啦。我发现有趣的是，就咱中国人特别准时的八点左右到，其他国家的人，都是十点，十一点，十二点才来，一直嗨到凌晨。吃的就是些薯片，饼干，泡芙之类的，喝的就是啤酒和果汁。在朋友的推荐下我尝试了四种低酒精度的，嗯，还不错。玩的就是扑克牌，桌式足球，和游戏。还有跳舞的，唱歌的，反正很嗨。我学着玩了一种扑克游戏。
第三是我开始上慕课学院的密码学啦。这门课真是有意思。
嘿嘿，最近就是这样啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-08-13 813柏林墙的修建</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130813%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99%E7%9A%84%E4%BF%AE%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130813%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99%E7%9A%84%E4%BF%AE%E5%BB%BA/</guid>
      <description>说起来真的特别巧，今天老师刚好给我们讲柏林这一个城市。说到柏林，大家肯定都能够想到柏林墙。而我们的今天学的课文中刚好有这样一句话：
13.August 1961: Ost-Berlin beginnt mit dem Mauerbau.
意思是：1961年8月13日，东德开始修建城墙。
今天是2013年8月13日，所以说已经到现在已经有52年的历史了。1989年柏林墙被拆除。
老师说柏林墙的修建是因为，大量的东德的人才跑到西德，东德为了阻止人才流失，从地理上将人才留住。
我开始从网上搜关于“柏林墙”的资料。发现，由于今天是纪念日，很多媒体都发了文章。
人民日报：1961年8月13日 “柏林墙”修筑 中国广播网：历史上的今天：中日淞沪会战开始 柏林墙动工修建 看看新闻网：历史上的今天: 1961年8月13日民主德国在东、西柏林间修筑“柏林墙” 日记本：1961年8月13日 东德开始建造柏林墙 我还看了一下百度百科：柏林墙http://baike.baidu.com/view/27167.htm，了解了柏林墙的来龙去脉以及人们为了穿过柏林墙带来的故事。
诚然，柏林墙为东德留住了人才，可是，墙不仅从地理上让东德和西德隔开，更使同一个国家的文化经济交流受到了阻碍，实在人民的心理上建了一道心墙。于是，东德更加落后，西德更加先进，到现在，这个状况也没有改变。
我常常觉得，“交流”是一个无比神奇的词。往大的方面说，地球的发展，包括人类社会的发展，无一不是靠“交流”。从小的方面说，我们学习一门技术，学习一门语言，学钓鱼，学游泳，学围棋，学开车，哪一种不是与我们学的对象进行交流呢？只有有了交流的基础，我们才能掌握这种技术。
所以，如果隔阂不可避免产生，那么我不愿意让它长久产生。如果交流受到阻碍，请像德国人推翻柏林墙那样奋不顾身。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-05-24 《小豆豆的童年》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130524-%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%B1%86%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130524-%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%B1%86%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>看一个人，就看他的童年。
我觉得读此书的人，一定都羡慕小豆豆的那段童年。
故事发生在二战时期的日本，小豆豆是一名小学一年级学生，孩子的天性让她对所有碰到的东西好奇，同时也没有防备心理。最初她在一所学校上学，因为老师忍受不了她的“奇思妙想”，她被劝退。
幸好她有一个超级棒的妈妈，把她转到一所超级棒的学校——巴学园，这所学校有一个超级棒的校长——小林先生。
她的妈妈之所以超级棒，是因为她在豆豆被退学后没有斥责她，反而设法找到一所既能了解豆豆的性格，又能教育她和小朋友一道学习下去的学校。这种尊重天性的做法，对于一名家长来说，真是非常难得。
巴学园之所以超级棒，是因为它满足教育的需要，同时又不扼杀天性。它用电车当教室，有礼堂，后来又拖来一节废弃电车当图书室；不排座位，孩子每天根据兴致和不同情况自由选择座位；上课方式尤其特别，不需要按照课程表顺序来，而可以从自己选择的那个开始。这所学校让孩子们保持了孩子气，同时又让他们了解这世界的其它东西——爱，死亡，离别&amp;hellip;&amp;hellip;
校长之所以非常棒，是因为
——在开学的时候，他听豆豆讲了4个小时的话，而且连一个呵欠都没打，丝毫也没有厌倦的表示。
——吃饭的时候，一个挨一个地检查孩子们是否带齐了“山里的东西”和“海里的东西”。
——孩子们想要一首校歌，大家派代表去找校长，校长答应第二天作出来。
——小豆豆的钱包掉厕所里了，她马上去放杂物的小屋拿来铲子，往外掏粪。校长看到了，就问“你在干什么呐？”小豆豆回答后，只说声“是吗？”就走开了。等一会儿，他说“干完了要把它们放回原处去哟！”
——游泳的时候&amp;hellip;&amp;hellip;
——为美代找发带的时候&amp;hellip;&amp;hellip;
——&amp;hellip;&amp;hellip;
小豆豆当然是爱极了这所学校，以前，平日里尽管妈妈再三叫小豆豆起床，小豆豆也还是迷迷糊糊赖在床上不肯起来，然而自从来到巴学园后，每天早上，不等别人来叫，她已经连短筒袜子都穿好了，正背着书包等候大家起床呢。
让我最感动的是，患有小儿麻痹症的泰明同学从来都没有爬过树，小豆豆邀请他爬到自己的那棵树上去。一个一年级小朋友，把另外一个四肢无力行动不便的人弄到树上是极其不容易的。她从杂物房拿来了单面梯子，不行，又找来了双面梯子，最后等泰明同学爬到双面梯子顶部的时候，几乎是用拉的动作把泰明同学从梯子上拉到了树上，此时，太阳在曝晒着。
这一幕的情景鲜活的在脑海里出现。
看这本书，非常向往这样的教育。当然，最后由于战争的进行，巴学园被炸毁，这样的天堂也只能存留在怀念里。
朱德庸在《绝对小孩》里写到：小孩幸福的定义是：好好吃，好好睡，好好玩，好好哭和好好发呆。
这不正是孩子们需要的吗？
我羡慕小孩，但不羡慕所有的小孩，尤其不羡慕甚至有些可怜现在被逼着去干各种附加值高却真正不快乐的小孩。我羡慕豆豆的童年。
以前我喜欢Jay的《听妈妈的话》：长大后我开始明白，为什么我跑得比别人快，飞得比别人高。将来大家看的都是我画的漫画，大家唱的都是我写的歌。
在小时候刻苦与小时候轻松之间，你选择哪一个？
我猜：大人选择小时候刻苦，小孩自然愿意轻松。
所以Jay的这首歌，曾经作为励志文选入台北的教材，也只是大人们的一厢情愿罢了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-03-13 三月读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130313%E4%B8%89%E6%9C%88%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130313%E4%B8%89%E6%9C%88%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>整理一下这个月：
1、读的书：《罗生门》（芥川龙之介）
《三十而立》（王小波）
《哈佛乱翻书》（陈菊红）
《秦俑》（李碧华）
《可爱的洪水猛兽》（韩寒）
And then there were none （阿加莎?克里尤斯）
《北京法源寺》（李敖）
《一个陌生女人的来信》（茨威格）
2、读书笔记：
《罗生门》——
看这个短篇，觉得很熟悉。文字所描绘的场景、气氛和发生的事情，让我想到鲁迅。和鲁迅一样，他笔下抨击的社会的文章，让人看了心情是这么低落和茫然，不知道出路在哪。
还有，芥川龙之介先生是否崇拜中国呢？我感觉有一点。有一些故事，简直就是咱们民间故事的翻版。
《三十而立》——
在我看来，春天里一颗小草生长，他没有什么目的。风起时一匹公马发情，它也没什么目的。草长马发情，绝非表演给什么人看，这就是存在本身。我要抱着草长马发情的伟大真诚去做一切事，而不是在人前羞羞答答的表演。（摘自书中）
我想到，用不着写诗给别人看，如果一个人来享受静夜，我的诗对他毫无用处。别人念了他，只会妨碍他自己享受自己的静夜诗。如果一个人不会唱，那么全世界的歌对他毫无用处，如果他会唱，那么他一定要唱自己的歌。每个人都要做自己的诗人。（摘自书中）
尽管王小波非常非常有名，可是这真的是我读的第一本他的书。之前他对于我，就像其他的我没有读过作品的作家一样，没有任何意义。并且我读了这本书，以我一个工科生严谨的态度来看，王小波简直是在耍滑头。他的写法是：先写一件事，然后说，这说明&amp;hellip;&amp;hellip;可是他说明的内容通常不成立，乱七八糟，牵强附会，以偏概全。
可是这是文学，不能像看公式一样要求特别准确，条条框框和死板能产生什么好东西啊，只能产生八股文。而就像他在《革命时期的爱情》写的一样，指标这种东西，是一切浪漫情调的死敌。王小波有一个很灵活的大脑，他的道理尽管不总是那么对，但总是在那一刹那让你深信不疑。
还有，王小波好大胆，里面的内容哇。。。我承认我没见过世面。。。
《哈佛乱翻书》——
这本书吸引我的是在目录中看到的“杀人的晚上，狗真的没有叫吗？”，我心中充满了疑问。
作者 陈菊红是《南方周末》的编辑，2002年申请到了哈佛的尼曼奖学金，于是她成为了一个“Neman”，在哈佛学了一年。对于一个工作了七年的人来说，重返校园，她自然知道自己最想从这次经历中得到什么。
“尼曼奖学金”是美国新闻界一个很响的词，它主要用来&amp;quot;Promote and elevate the standards of journalism and educate individuals deemed specially qualified for journalism&amp;quot;，每年都会有24名记者（12名来自美国，12名来自其他地方）被选出来，得到去哈佛上一年学的机会。这些记者不必挣得学分、修学位，可以自由选修任何课程。
哇，这是多么棒的的一件事。哈佛那么多的资源，只怕遗憾时间和精力不够吧。是的，作者也在书中写，大家想听的课，每个人都差不多有十门，但是从师哥师姐的经验来看，每个学期四门课基本可以拿下，上五门课辛苦点也能应付，但是十门&amp;hellip;&amp;hellip;Forget it.
书中前面主要讲她在哈佛这一段看起来比较悠闲的日子，她的同学，上课的老师等等。总之，就是写碰到的行行色色的人和物，丰富的生活和易逝的时光。
要是整本书都是写这么些事，我只会把它当成游记来消遣。可是不是的。
作者在中间的部分提到了几本书，这本书就变得不一样了。
书单整理如下：
A Problem from hell : American and the Age of Genocide （Sammatha Powe)
《地狱难题：美国与屠族时代》 （萨曼莎?帕沃尔）
First nights ,Five Musical Premieres (Thomas Forrest Kelly)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-02-19 渡边淳一《复乐园》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130219%E6%B8%A1%E8%BE%B9%E6%B7%B3%E4%B8%80%E5%A4%8D%E4%B9%90%E5%9B%AD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130219%E6%B8%A1%E8%BE%B9%E6%B7%B3%E4%B8%80%E5%A4%8D%E4%B9%90%E5%9B%AD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>书的封页上写着：《复乐园》的来栖与麻子，在旁观他人的幸福与自己经历的感情之后，明白了爱情可以在婚姻，在长相厮守中更为深远，更为温暖，从而回到了乐园，收复了乐园。
看完我总感觉没写完。首先，来栖与麻子，均单身，是情人，但并不打算结婚。最后，是麻子打电话来告诉来栖，自己要结婚了。而来栖，在圣诞节与老人们一起唱着歌时，眼眶湿润，后悔没有紧紧抓住麻子。
这就是他们的明白吗？
我倒是希望明白的人能够在一起。
作者没有花过多的笔墨来描写来栖与麻子的爱情，而是把主要的视角放在了一群住在Et Aiors这样一个老人赡养院的老人身上。他们大多衣食无忧，想享受人生最后的时光。而Et Aiors，是法语词，意思是“那又怎么啦？”所以这样一所赡养院，其实是人的自由与欲望的一种表达。而这群老人所表现出来的多种夫妻情态，让人深思，究竟最好的爱情是什么。年轻的时候因为刚开始人生，也因为承担的责任，追求的可能不是受到一点点现实限制的东西，而等老了，没有了负担，最基本的欲望也就显现出来了。
我第一次看到老人这么活泼，这么为自己争取生命的美好。我甚至觉得，他们的那些事，一点都不可耻，是值得宽容的。
七十多岁再走入婚姻殿堂的江波玲香女士，八十高龄离开妻子而携带六十五岁的情人入住Et Airos的市泽先生，想从“妻子”这个职位上退下来的东山先生的太太，花花公子立木先生，爱慕院长来栖，勇敢追求他的杏子女士，提议看情色片的谷口、庄司先生，被酒吧女骗走钱财的古贺先生，等等，真是好有趣。
而面对这些老是状况百出的老年人，来栖想着，无论发生了什么问题，都要绝不动摇的按Et Aiors的精神去做。但是，越来越发现，这一方针正是引起各种纠纷的根源。要让将近60个人，而且都是老年人，每个人都能 自由自在地生活实在是困难无比。与之相比，将所有的人都束缚在一个框框来领导，要容易得多。
作者对性爱绝对的肯定的态度，我想读者都能看出来。尤其，把老年人作为故事的发生者，像是在告诉人们，你看，他们都生活的这么美好，你们其他人，难道不更应该热烈追求？
但这也只是一个美好但却难以实现的事情吧。发生在无负担的老年人身上尚且这么难，在其他人身上，简直不可能。
随心所欲，这多么困难啊。
对于管理者来说，还是有规矩好管理。尽管不见得水平高，却真能省下不少事。
来栖真是个让人钦佩的院长。
（写于2013年2月19号）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-01-08 《半生缘》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130108%E5%8D%8A%E7%94%9F%E7%BC%98%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130108%E5%8D%8A%E7%94%9F%E7%BC%98%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>＂太阳底下没有新鲜的事。＂于是一些事情被重复说，命运被重复演，我们却不觉得腻。好像没有谁真正与众不同，可以去过一种别样的人生。超然世外的人也得做一些琐事吧，也抵不过时间老人的脚吧。室长说我老爱想这些问题，我不是有意的。整天看程序真的要闷死人，不然像《半生缘》这样悲苦的小说谁愿意看。
我看完心里也是惘然的，可真符了这本书之前的名字《惘然记》，好像人生不过就是这么个事儿。殊途同归。和爱或者不爱的人结婚生子，然后老去，怀念青春。我看着他们老去，无能为力，真是让人绝望。
书的后面写叔惠和翠芝的场景，道：他结婚很晚，以前当然也有过艳遇，不过生平还是对翠芝最有知己之感，也憧憬得最久。这时候灯下相对，晚风吹着米黄厚呢窗帘，像个女人的裙子在风中鼓荡着，婷婷地，姗姗地，像要进来又没进来。窗外的夜色漆黑，那幅长裙老在半空着徘徊着，仿佛随时就要走了，而这过门不入，两人都看着若有所失，又虚度此生之感。
而另一个场景，是关于沈世钧和蔓桢的：她一直是知道的。是她说的，他们回不去了。他现在才明白为什么今天老是那么迷惘，他是在跟时间挣扎。从前最后一次见面，至少是突如其来的，没有诀别。今天从这里走出去，却是永别了，清清楚楚，就跟死了的一样。
所谓半生缘，也不过是一次爱情罢了。凭什么一生就过去了，凭什么老了不可以再重来。蔓桢被姐姐锁住时，千方百计的要逃出去，半眼都不瞧姐夫祝鸿才，然而她还是嫁给了他——为了孩子
以后我们会有多么多的理由干一些自己不愿意干的事情呀，而且我们会觉得它理所当然。那我们最开始的坚持呢，没有一点效用吗？
我感觉可能是我比较狠心，要是我遇到这种情况，我才不会为了孩子牺牲我自己。
＂当初她想着牺牲自己，本来是带着一种自杀的心情。要是真的自杀，死了倒也完了，生命却是比死亡更可怕的，生命可以无限制的发展下去，变得更坏，更坏，比当初想象中最不堪的境界还要不堪。＂
真的不喜欢蔓桢。若没有她姐姐这一出，她跟沈世钧，也走不到一起。就算她最后最想念的还是年轻时候的他们，当初青春时的那些骄傲，那些自以为是，一样要把他们分掉。
好恐怖，真的是，一眨眼，一万年。
但是，正如后来蔓桢问沈世钧＂你幸福吗？＂，沈世钧也答不上来，这算是对安定平淡生活的一种默许吗？或者，岂止默许，简直是认可。当他和好友叔惠多年后重聚时，说：＂要说我们这种生活，实在无聊。不过总结一下，又仿佛值得。别的不说，光看这两个孩子，人生不就是这么回事吗？＂ 我仿佛又觉得有一点希望。还是有人喜欢这样的生活的。不喜欢的人但无能为力改变又不愿承认自己是个loser时最后也会喜欢的。 那么，最要紧的是什么日子？ 是当下吗？当下也会过去的。 是未来吗？我们要为那样一个不确定的未来注入过多心血吗？ 为什么我们总怀念过去。 没有什么是永恒的，那我们到底在追逐什么？
说到永恒，在《阿狸-永远站》里，阿狸也在寻找永远，永远却比时间多一秒，永远都不会到。最后当他回家把这件事告诉狸妈妈时，狸妈妈说：＂有永远的啊！＂＂在哪里？＂＂我永远爱你呀！＂ 真是暖心。 又想起《血色浪漫》，同样是讲一代人的青春。看过的人都会得到成长。他们赶上文革，却依然活得有滋有味。感觉：只要一个人拿定主意要怎样活，环境的影响是很小的。只要我们是一个有趣的人，是一个热爱生活的人，我们不过如此的人生还是很值得过。 大二在豆瓣上看到一个活动——写一封信给十年后的自己。当时真是很想参加那个活动，但就是舍不得腾出一个下午的时间去做。我现在想起来还有点遗憾，但这样的事情还是可以实现的。我准备寒假完成这个事情。
想一想，十年后，我三十岁了，生活会是怎样一番摸样？我又是怎样一番摸样？我到时候会记得现在充满活力，激情，梦想和不屈服的自己吗？ 也许最后兜兜转转，发现身边的，是最值得珍惜的，也许，我真的找到了更亮的光。 总结一下最近的状态。总的说来很好很好，比大一准备期末考不知好到哪里去了。那样匆忙那样没效率那样情感受到波动那样一天喝四杯咖啡的日子早就不在了。有梦想，有行动，这样的生活，真是值得祝贺。
只是，大概从中南交流回来碰上舒适圈又有点依赖。尽管我一直有意识在培养独立解决问题的能力，我做的还是不好。大强的脑子太聪明太好用了，我总是想着什么时候分我三分之一。问他题超级容易自卑，因为他几乎什么都会。而我又不愿意被他骂＂你到底分得清什么是地址什么是地址里的数据吗＂，和他讨论，自己得事先做足功课，不能什么都不懂，不想被鄙视啊！！！
（ 写于2013年1月8号 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-10-19 《梁启超家书》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121019%E6%A2%81%E5%90%AF%E8%B6%85%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121019%E6%A2%81%E5%90%AF%E8%B6%85%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>在豆瓣上看见一篇书评《宝贝，你们好吗》，评论的是《梁启超家书》。我看到题目时吓了一大跳。梁任公是著述家，是心系天下，以天下为己任的爱国志士，他的主张曾影响了鲁迅等人，他的《少年中国说》鼓舞了很多年轻人，包括我。而关于他对家庭的关注，我只在《林徽因传》里读过他写给梁思成和林徽因的信。所以在我心目中，梁任公这样对国事及其热忱的人，想当然是不太有时间过问家事的。
我找来书一读，真是没有想到，他是一个心细如尘的父亲。
书中前几篇，是他写给他的第一任夫人李蕙仙的。他写道，“卿之与我，非徒如寻常人之匹偶，实算肝胆之交。”本是夫妻，又是肝胆之交，多好。正当我感叹时，他的接下来的一篇让我越看越想笑。他把李蕙仙当成深明大义、通情达理的女子。于是把他和何蕙珍相识相交的事一并禀了李蕙仙。
何蕙珍说，“我万分敬爱梁先生，虽然，可惜仅爱而已，今生或不能相遇，愿期诸来生，但得先生赐以小像，既遂心愿。”
当梁启超的朋友劝他找一个通晓西语的的女人结婚，既可当翻译，又可学西语，并想把何蕙珍的心意转告。
梁启超回应：“君所言之人，吴知之，吾甚爱之，且特别思之。虽然，吾尝与同志创立一夫一妻世界会，今义不可背，且余今日万里亡人，头颅声价，至值十万，以一身往夹险地随时可死。今有一荆妻，尚且会少离多，不能厮守，何可更累人家好女子，况余今日为国事奔走天下，一言一动皆为万国人所观瞻，今有此事，旁人岂能谅我？请君为我谢此彼女郎，我必以彼敬爱之心敬爱彼，时时不忘，如是而已。”
后梁与何有来往，“其言滔滔源源，长篇大段，使几穷于答应。余观其神色，殆自忘为女子也。余意几忘其为女子也。”
分别后，“余归寓后，愈益思念蕙珍，由敬重之心，生出爱恋之心，几于不能自恃。明知待人家闺秀，不应起如是念头，然不能制也。酒阑人散，终夕不能成寐，心头小鹿，忽上忽落，自顾生平二十八年来，未有如此可爱之事者。今以五更矣，起提笔祥记其事，以告我所爱之蕙仙，不知蕙仙闻此将笑我乎？抑脑我乎？吾意蕙仙不笑我，不恼我，亦将以我敬爱蕙珍之心而敬爱之。”
我都快笑岔气了，梁启超也这么天真这么真性情吗？
然后我再看到下一篇，“得六月十二日复书，为之大惊，此事安可禀堂上？卿必累我捱骂矣，即不捱骂，亦累老人生气。若未寄禀，请以后勿再提及可也。前信所言不过感彼诚心，余情缱绻，故为卿絮述，以一吐其胸之结耳。”
我纳闷李蕙仙回信写了什么，让梁任公如此惊讶。书中没有提到，我上网查了一下。原来是，李蕙仙表示要撮合他们，想把这件事禀堂上。而梁启超的父亲是断然不会让梁启超娶一个美籍华侨女子的。
哈，真的是觉得很好玩，忍不住八卦一下。
再接着就是他写给他那一大堆孩子们的信。写给长女梁思顺的最多，他最疼爱的也是梁思顺。这个从小爱音乐爱诗词的才女是梁启超的好帮手。梁启超几乎所有的事都和她说，时局，房子的布置，孩子们的生活，学习等等，后来国内动荡，梁思成和林徽因的婚礼也是在梁思顺和她丈夫的帮忙下在国外完成的。还有写给梁思永、梁思成、粱思庄的，也提到老小白鼻。
关于梁启超生活中的事情和他的几个孩子成长的过程只有自己看书才能知道得连贯，但他在信中表现出来的对儿女的爱，真让我觉得父爱伟大。
关于生活——
“我儿不可生病，汝再病则吾之焦灼不可状矣。”
“吾心中体中有不适辄念汝，以为汝在侧，必可以减我之苦痛，区区小病，本不欲告汝，唯觉写此小札，痛即略减耳。”
“宝贝思顺：我现在回家看见许多小宝贝，忘记了你这大宝贝了，把三张好玩的小照寄给你的三个小宝贝罢。”
“小宝贝庄庄：我想你得很，所以我把这得意之作裱成这玲珑小巧的精美手卷寄给你，你姐姐呢，她老了不会抢你的，你却要提防你那两位淘气的哥哥，他们会气不忿呢，万一用起杜工部那‘剪取吴淞半江水’的手段却遭了，小乖乖，你赶紧收好吧。”
“思成身子究竟怎样。思顺慢慢察看，和我说真实话。”
“徽因留学总要以和你同时归国为度。学费不成问题，只算我多一个女儿在外留学罢了，你们更不必因此着急。”（林徽因的父亲遇难后）
“大孩子们，小孩子们：贺寿的电报接到了，你们猜我在哪里接到了？乃在协和医院304号房。你们猜我现在在干什么？刚被医生灌了一杯蓖麻油，禁止吃晚饭。活到五十四岁，儿孙满前，过生日要挨饿，你们说可笑不可笑。”
关于人生际遇及态度、人生性格及理想——
“中国腐败社会之空气与吾性太不相入，接触稍密，辄增恶感。”
“要之生为今日之中国人，安得有态适之望，如我者则更无所逃避矣。”
“处忧患最是人生幸事，能使人精神振奋，志气强立。”
“盖身体未完全复原，旅行恐出毛病，为一时欲速之念所中，而贻终身之戚，甚不可也。人生之旅历途甚长，所争决不在一年半月，万不可因此失望，招精神上之萎畏。汝生平处境太顺，小挫折正磨练德性之好机会。”（梁思成出车祸后）
“人之生也，与忧患俱来，知其无可奈何，而安之若命。”
“大抵凡关于个人利害的事只是‘随缘’最好。”
“凡着急愁闷无济于事者，便不值得急他愁他。”
“虽然你娘娘为我的身子天天唠叨我，我还是要这样干。中国病太深了，症候天天变，每变一症，病深一度，将来能否在我们手上救活转来，真不敢说。但国家生命，民族生命总是永久的（比个人长久的），我们总是做我们责任内的事，成效如何，自己能否看见，都不必管。”
“然吾性唯劳乃乐。”
“天下事业无所谓大小，只要在自己责任内，尽自己力量做去，便是第一等人物。”
又说，“做官实易损人格，易习于懒惰与巧滑，终非安身立命之所。”（读书人的眼里是“只有读书高”的）
“思成呢？我就怕因为徽因的境遇不好，把他牵动，忧伤憔悴是很容易消磨人志气的（哪怕是慢慢的磨）。我所忧虑者还不在物质上，全在精神上。总要保持元气淋漓的气象，才有前途事业可言。”
关于治学——
“每来复十四小时大不可，吾决不许汝如此。来复日必须休息，且许多游戏运动。”
“受学只求理解，无须强记，非徒摄生之道，即求学亦应尔尔也。”
“参考书亦不必太多读，专受一先生之言而领会之，所得已多矣。”
“但问果能用功与否，若既竭吾才则于心无愧。若缘怠荒所致，则是自暴自弃，非吾家佳弟子也。”
“
“‘学问是生活，生活是学问’，彼宜从实际日用饮食求学问，非专恃书本也。”
“试问唐开元天宝间礼拜、杜甫与姚崇、宋璟比较，其贡献于国家孰多？为中国文化史及全人类文化史起见，姚、宋之有无，算不得什么事。若没有了李杜，试问历史减色多少呢？我也不是要人人都坐李杜，不做姚宋。要之，要各人自审其性之所近如何，人人发挥其个性之特长，以贡献于社会，人才经济莫过于此。”
“‘孟子说：“能与人规矩，不能使人巧。’凡学校所教与所学总不外规矩方面的事，若巧则要离了学校才发现。规矩不过求巧的一种工具，然而终不能不以此为教，以此为学者，正一能巧之人，习熟规矩后，乃愈益其巧耳。（不能巧者，依着规矩可以无大过。）你的天才到底怎么样，我想你自己现在也未能测定，因为终日在师长指定的范围与条件内用功，还没有自由发挥自己性灵的余地。况且凡一位大文学家、大美术家之成就，常常还要许多环境与及附带学问的帮助。
中国先辈屡说要“读万卷书，行万里路”。你两三年来蛰居于一个学校的图案室之小天地中，许多潜伏的机能如何便会发育出来，即如此次你到波士顿一趟，便发生许多刺激，区区波士顿算得什么，比起欧洲来真是“河伯”之“海若”，若何自然界的崇高伟丽之美相比，那更不及万分之一了。然而令你触发者已经如此，将来你学成之后，常常找机会转变自己的环境，扩大自己的眼界和胸次，到那时候或者天才会爆发出来，今尚非其时也。今在学校中只有把应学的规矩，尽量学足，不惟如此，将来到欧洲回中国，所有为学的规矩也还须补学，这种工作乃为一生历程所必须经过的，而且有天才的人绝不会因此阻抑他的天才，你千万别要对此而生厌倦，一厌倦即退步矣。至于将来能否达成，达成到什么程度，当然还是以天才为之分限。我生平最服膺曾文正两句话：“莫问收获，但问耕耘。”将来成就如何；现在想他则甚？着急他作甚？一面不可骄盈自满，一面又不可怯弱自馁，尽自己能力做去，做到那里是那里，如此则可以无入而不自得，而于社会亦总有多少贡献。我一生学问得力专在此一点，我盼望你们都能应用我这点精神。”（写给梁思成）
“你今年还是普通科大学生，明年便要选定专业了，你现在打算选择没有？我想你们弟兄姊妹，到今还没有一个学自然科学，很是我们家里的憾事，不知道你性情到底近这方面不？我很你以生物学为主科，因为它是现代最进步的自然科学，而且为哲学社会学之主要基础，极有趣而不须粗重的工作，于女孩子极为合宜，学回来后本国的生物随在可以采集试验，容易有新发明。截到今日止，中国女子还没有人学这门(男子也很少)，你来做一个“先登者”不好吗？还有一样，因为这门学问与一切人文科学有密切关系，你学成回来可以做爹爹一个大帮手，我将来许多著作，还要请你做顾问哩！不好吗？”“庄庄，听见你二哥说你不大喜欢学生物学，既已如此，为什么不早同我说。凡学问最好是因自己性之所近，往往事半功倍，你离开我很久，你的思想近来发展方向我不知道，我所推荐的学科未必合你的式，你应该自己体察作主，用姊姊哥哥当顾问，不必泥定爹爹的话，但是新学期若已经选定生物学，当然也不好再变，只得勉强努力而已，我很怕因为我的话扰乱了你治学针路，所以赶紧寄这封信。”（写给梁思庄）
“我怕你因所学太专门之故，把生活也弄成近于单调，太单调的生活，容易厌倦，厌倦即为苦恼，乃至堕落之根源。再者，一个人要想交友取益，或者读书取益，也要方面稍多，才有接谈交换，或开卷引进的机会。”
“我每历若干时候，趣味转过新方面，便觉得像换个新生命，如朝旭升天，如新荷出水。我自觉这种生活是及其可爱的，极有价值的。我虽不愿你们学我那泛滥无归的短处，但最少也想你们参采我那烂漫向荣的长处。”
“我国古来先哲教人做学问方法，最重悠游涵饮，使自得之。这句话以我几十年经验结果，越看越觉得这话亲切有味。凡做学问总要‘猛火熬’和‘慢火炖’两种工作循环着交互着用去。在慢火炖的时候才能令所熬的起消化作用融洽而实存诸己。”
他对他子女的影响，不仅仅是治学，更多的是精神、处事以及家庭方面。
一个纪录片结尾处说，
“（梁启超是）古老帝国革故鼎新的先锋勇士。
他的思想，传统与现代交织，激进与稳健更替。
他一生多变，常以“今日之我宣判昨日之我”。
像一条激流，生命里从来没有停滞和封冻，时时浪花飞溅，涛声如歌。
梁家儿女是如此幸运，他们有这样一位至性至情的爹爹。
温暖，亲昵，充满仁爱和责任。
他为儿女们留下了世间最宝贵的财富——人格的力量。”
所以，他的子女中，不难怪，出现三个科学院的院士。
这本书大部分是白话文，想起我曾经鄙夷他提出的“用白话文做教材”，但现在觉得在他笔下，文字与感情，相得益彰，真是一本很有看头的书。并且，书中的很多道理，是普遍适用的。但能不能学到他处世的态度以及治学的方法，那就因人而异了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-09-24 泛读</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120924%E6%B3%9B%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120924%E6%B3%9B%E8%AF%BB/</guid>
      <description>一、苏力《大学致辞》
看讲稿老是没有听到声音兴奋，不过还是摘录了两句话，告诫自己。
“你的胸襟气度，为人处世，言谈举止，规矩方圆，而不只是你的知识，同样推动全面社会的转型，同样构成一个大国的软实力。”
“精神洗礼或情感升华固然重要，仅此却不足以面对当今世界，甚至不足以展开你个人的未来生活。需要更有穿透的思考、感受和理解社会，智慧地洞悉幽暗的人性，看到那些也许恰恰因为情感强烈，我们才有意无意拒绝看和思考的东西，并行动。”
二、梁文道《读者》
看这本书，就是在看一个个与书有关的故事。这其实蛮符合我心意的。他不罗嗦，讲的故事很到位；他充当推荐人的角色，介绍一些我不认识的人，我没听过的书，我不熟悉的出版社。顺着这条藤下去，又是一个未曾进入的大天地。而他自己，不肯承认自己是“学者”，而自诩为读者，还是个正常读者，真是太顽皮了。
三、黄成《德闻视界》
学习德语，好像突然连这个国家的文化、生活都感兴趣了。所以说，“愈爱，愈爱”这句话真的是说的一点错都没有。
看了书的前半部分，以为是简单地描写事，简单的议论和简单的情绪表达，非常轻松。不过后来转到政治，就变得非常严肃了。把它作为开阔眼界的一本书是比较合理的。
摘录一句话。
“多数人必须甘于平凡的命运，但是我们的文化，我们所鼓噪的教育，却在不遗余力地制造职业的不平等观，制造身份、学识、地位、财富等等（凡是一切可能有差别的地方，都要固化、强化这种不平等的意识），并使得整个社会根深蒂固的相信，唯有高贵的职业才是有价值的，才是值得追求的。”
四、葛剑雄《读书永无毕业》
他好像讲了很多，却又好像什么都没讲。他的这集开讲，特像大学讲座，也特别没有新意。不过，通过那几位青年学生的提问，老爷子倒是给了几个不错的回答。
如，“碎片化阅读，不在于信息，而在于你自身。”“如果你不是大学生，你会有这样的感觉吗？”等。
老年人身上，或许就带着深深的包容性，这样的人，往往显得平易近人。他的气质，是毫无疑问的。另外，葛老爷子卖力的证明自己一直与时代同步，掌握电脑化办公、数据库应用的技能让我觉得他很让人敬重。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-09-23 《周国平人文讲演录》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120923%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3%E4%BA%BA%E6%96%87%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Sep 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120923%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3%E4%BA%BA%E6%96%87%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>我把周先生看成作家。或许可以看成哲学思考者，但的确不是哲学家。
《人文讲演录》很空泛，大道理一堆。他只是率性的提出了自己的观点，引用很多名家的话，并没有多少批判精神和哲学思考方法。这样的工作，很多人都做得来。
但尽管如此，最初我拿到这本书的时候，我还是被它吸引住了。教育是我关注的话题，人文更是。
书中说，作为一个学生，你无法改变现行的教育体制，但是如果你足够优秀， 你就完全不必跟着这个体制走，你可以最大限度保持对他的独立性。在我看来，一切教育归根到底都是自我教育，一切学习归根到底都是自学。
这些话，非常非常偏激。特别是最后两句。作者口中的“优秀”指的是什么类型的呢？我觉得还不如改成足够有勇气。
我不赞同整个意思，完全不跟着体制走是不可能的。体制从诞生的那一刻起，就没有了不受体制限制的人。但是，保持独立性，嗯，这是很不错的一个想法。有点趋利避害的味道。
人到大三，颇有点人到中年的苍凉的意味，就不得不考虑自己的出路了。DQ想保研，于是现在满脑子想的都是怎样能多拿几个单项，抓紧机会去争取最后的积分。
我不想去评判什么，特别是我的好朋友。我只是非常讨厌从聚餐开始到结束一直都在说这些出路问题。
经常水人人，发现两种不同的人生是被分享的最多的。一种是融入大学，努力学习，努力实践，努力社团，努力科研，努力精神建设，抓住各种机会，得各种奖学金，成为被报道的那种奋斗的人生。另一种是不满现况，宁愿青春漂泊，宁愿一直在寻找，经常把“希望”、“在路上”挂在嘴边的貌似有点特立独行的人生。我想，这两种，应该分别都有大把大把的人羡慕，所以会分享来激励自己。而我的人人，居然这两种文章的分享都可以找到。天，我到底想变成一个哪样的人？
好像这也不错，那也不错。我想不清楚，只能找个自己舒服的状态待着。于是，就是现在这样了。
我开始用语言学习、阅读和运动来打发大把的空闲时间，什么时间做什么事。我也不知道这样理不理智。
于是我突然想到，功利心与好奇心，哪个更能推动科学发展？我觉得在现代社会，答案是功利心。
现在的知识结构化太严重，人们几乎不可能只通过兴趣而到达科研前沿。系统的训练是必要的，所以功利心根本就没什么错。
但是关于教育的目的。“这意味着生长本身就是目的，并不是在生长的前头另外还有一个目的。比如说将来适应社会、谋求职业，做出成就之类的。”这是杜威的话。“为了某个不确定的未来而剥削现在，这种做法是残酷的。”这是卢梭的话。
一语惊醒梦中人。
我应该进行深刻的反省。Everything in life matters.LIVE IN THE MOMENT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-05-02 《巨婴国》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>有个前辈推荐《巨婴国》，我就去看了看。看完后，尽管满满都是槽点，但我还是把它推荐给了一些朋友。
是的，有时我也受不了二十大几三十大几的人自称“宝宝”，有时也觉得在很多恋爱中女生想要的是“全方位照顾她像照顾婴儿”一样的人，而且“萌”的过度流行，有时候挺让我着急的，觉得大家喜欢弱小无力量的生物，只因为对自己没有威胁。
有的人真的就是一个巨大的婴儿啊。
读这本书读了两遍。第一遍读完后我觉得这本书的题目有点以偏概全，因为后几章完全是心理问题案例啊。第二遍读完我发现没偏，作者的“巨婴”和我理解的“巨婴”不一样，作者这个题目要表达的是部分中国人的“婴儿心理”以及“因为婴儿时期得不到健康的爱引起的一系列心理问题社会问题”，而我看之前只是肤浅的认为“巨婴”就是“某些中国人的婴儿般的长不大的行为”。我看到的是现象，作者要表达的是本质。
下面说内容。
书中一开篇，就说“经典的中国式图景中，主角，都像是被抽掉了脊梁骨的人，譬如你很难在中国画中找到一个昂然挺立的身体。这可以对应上软踏踏的自我。”
只是审美不同，而艺术上风格不同，哪里有高下呢？
“国人位于1岁前的口欲期。口欲期的集中体现是，好吃，而且，什么事都要经过嘴来体验。作为由巨婴们组成的国度，中国吃文化如此发达，特别是广东，可以喝早茶开始，一直吃到晚茶乃至夜宵。就像是，婴儿永远在找奶吃。”
这段话让我很想不通，这个理由也太牵强了吧。世界上不止中国一个国家吃文化发达啊，也不止中国从早吃到晚啊！这个作为巨婴的表现我真是接受不了。
“中国男人多有皇帝梦，而中国女人多有皇太后梦。”
全能自恋+共生这点讲的很好啊，是愚孝的来源。但是仅限于古代中国，也就是有封建思想的地方。作者这本书，我默认他是在讲现在的中国。不要跟我说，中国现在很多地方还很封建啊什么什么的。中国是还有很多地方很封建，但是社会的教育也发展的很快啊。事实上，大家并没有皇帝皇太后梦，大家愈来愈追求的，是作为一个人的权利。女权主义也好，越来越热的“雾霾”引申的环境问题和“成功”引申的阶级问题也好，这些都是一个正常的国家发展过程中随着群众教育程度提升不可避免的问题。中国是这样，一些老牌资本主义也是经历了这个阶段的啊。
婴幼儿养育知识写的不错，给宝宝尽可能的爱我也同意。
萝莉大叔这种恋爱是因为中国人的恋爱观就是找妈。哈哈哈，有点同意。
七八成的婚姻都是建立在安全感上。真正能制造安全感的只有爱。这哥感觉在扯淡。
安全感来源于什么啊？来源于爱也来源于物质，来源于一切 in Ordnung。
难道作者不同意这段话吗？
“以前你觉得安全感是爱人秒回的信息，他的早安晚安，他的每一个承诺，过马路紧握的手和他温暖好脾气的话语。后来你终于明白，安全感是清晨明媚的阳光，繁华路口人行道的绿灯，出门时口袋里的钱包和钥匙，手机里显示的满格电。”（来源网络）
光有爱怎么够呢？还是我依然很肤浅，没想到更深层的东西。
《用表面完整来逃避破碎的心灵——逼婚的深层逻辑》，这章大概是全书最有道理的一个部分了。
《没有麻烦，也就没有关系。》我认真看了这一章，因为我和我妈的关系就是这样，我老是怕麻烦她。
我们是一对别人眼里不错的母女，她是好的母亲，我是优秀的女儿，她和我都扮演好自己的角色，但我和她并没有亲密的关系。
《卓越强迫症：不优秀，不配活。》不赞同所有的黑暗都去原生家庭中寻找答案。
《面对外部世界，紧张时找个可控的第三者》。这个赞同，也很好用。
后面的那章说鬼的，其实就是自己的不完美。每个人都是不完美的，这才是真实的生活。我是在什么时候认识到这个真谛的呢？大概是在一次一次发现现实和想象的不一样之后，也大概是年纪大了开始对自己宽容了。
最后关于爱情的观点也不赞同。爱一个人并不要是证明自己什么啊。
最后，“全能自恋”这个概念我真的是没看懂啊。有人可以解释一下吗？
这么多槽点但这本书还是值得看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-03-18 《一个人的好天气》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>昨晚看完青山七惠的《一个人的好天气》，讲的是一个二十一岁的女生知寿的矛盾青春。尽管是一个未写完的故事，看似有着不明不白的结局，但是，那种把握不住生活的淡淡哀愁还是笼罩全书。
她逃避现实却期待美好的生活，或者说是正常的生活更为贴切。她说，我觉得自己永远也过不上正常的生活，得到了的东西又扔掉或是被扔掉，想扔掉东西总也仍不干净，我的人生全是由这些组成。
她说，我不是怕被妈妈不理解，我是怕被妈妈理解。
我执意认为我和她不同，但是人的细腻情感所表现出来的总是相同的。比如突然冷淡下来的感情，比如没有任何理由却产生出来的排斥与嘲讽，比如向往晴天心里却住着小恶魔&amp;hellip;&amp;hellip;
我没有那么苍白的心境，我不是总那么愿意被生活拖着前进。
就算，争取了很久的东西没有得到，就算，发现自己将要去的地方居然充斥着明目张胆的无耻。就算，心疼这个社会变成了现在的这个样子。
我还是愿意隐藏自己的不如意，每天朝气蓬勃地生活。
可是最近越来越觉得，自己已经没办法只生活在自己的臆想之中。我必须不能冷眼旁观。
我不得不又要提到我的毛概老师胡厚荣先生。这个礼拜我从他那得到两个新的词汇：人的现代化；文化软实力。政府提出的四个现代化是工业现代化、农业现代化、国防现代化、科学技术现代化。这是二十一世纪的一个目标。的确，改革开放毋庸置疑地给咱们国家带来前所未有的发展，但是技术的发展并没有像想象中的那样带来同样层次的素质的提升和文化的真实繁荣。也就是说，我们人，并没有跟着现代化。
经济大肆发展的结果是什么呢？是一种变态体制。这个礼拜的《南方周末》上披露了2012考研泄题真相。315晚会上亮出让人担忧的衣食住行安全问题。
难怪有人排斥真相，每次看新闻是只看不痛不痒的娱乐、养生等方面。
这样的真相，不能让我感受到丝毫幸福。现在的考试居然只有高考能保持公正性，其他的像计算机、四六级、考研甚至公务员考试都有答案泄露。有一部分人反抗可更多的人则是希望自己也能从中获利。
我们能得到更好的生活么？我们的信任感从何而来？我们的真诚都死掉了。
昨天我看到这个消息真的是难过地哭了。为自己被骗了这么多年也为这些缺乏公正的考试。
这个社会太多的人拥有一个人的好天气，同时也伴随着对这个社会的不负责不作为。表面上看我们觉得自己的力量很小，没有办法改变。其实是自己嫌麻烦，不愿意身体力行地去做。我们只是等到涉及自己利益了才会发帖骂制度骂政府。我们从来没有把自己当做国家的主人。
哪里有一个万年不变的信仰呢？亲爱的Monica跟我说，圣经里面有。
青山七惠的一句话：就这样，我不断地更换认识的人，也不断地使自己进入不认识的人们之中去。我既不悲观，也不乐观，只是每天早上睁开眼睛，迎接新的一天，一个人努力过下去。
每天机械地活下去有用吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-11-18 美国文学课上的测试</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121111%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%AD%A6%E8%AF%BE%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121111%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%AD%A6%E8%AF%BE%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid>
      <description>昨天上《美国文学》课，老师在刚上课时让我们想一下什么是我们生命中最重要的，于是我们开始了那个老掉牙的游戏：写5样你认为最重要的东西或人，然后往回删，最后只剩2样。
（上课主角大部分为工科生，所以我原谅他们没有听过这个故事。）
老师首先是这样说的：“想象你在泰坦尼克号上，船马上就要沉了，你会选择带什么走呢？”
一女同学答：“带Jack。”
于是，老师的问题变成了现在这个：“假如马上是世界末日了，你只能带5样东西走，你会选择带什么？”
一同学问：“这都世界末日了，能走到哪儿去？
另一同学继续问：“老师，到底是泰坦尼克号还是世界末日啊？“
老师⊙﹏⊙b汗。
老师补充说：“假如你往前走，你可能会活下来，你会带什么？”
一同学说，“老师，那我们去的地方都有什么啊？”
老师说，“大家不愧是工科生，心思这么缜密，马上想到那儿有什么。那么这样吧，你们想带什么就带什么，你们到达的地方能保证生存。”
一同学说，“带电脑。”
一同学回，“哪来的电啊？”
另一个马上说，“那带上发电机啊！”
全班笑，老师继续⊙﹏⊙b汗。
还有一个人说，“带上希望。”
立马就有人回，“你以为潘多拉魔盒啊！”
全班笑。
还有一个说，“老师，我想带两个女朋友，可以吗？”
全班笑喷了，老师无奈了。
于是老师问，“你们肯定想带上的是什么呢？”
大家纷纷说，“父母”，“家人”，“朋友”，“书”，“花”，“PSP”……
老师继续问，“你们会带上你们的博士证吗？”
大家笑，然后说，“老师，我们没有。”
老师改口问，“那你们会带上你们的学位证吗？”
大家又笑，表示不会。
最后老师说，对于我们人来说，情感永远是最重要的。我们的学位证，我们现在拥有的物质，你能带走什么呢，当然，我并不是说考研不好，你们中间的大多数人都考上了研究生（这个班是英语双学位，念五年，最后一年专业是英语）。只是，我们不能一味的追求看起来很闪光的东西，我们也要学会真正的思考，学会关注人类的内心。
那节课老师讲的是美国的超验主义，代表人爱默生和梭罗。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
