<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LIFE on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/</link>
    <description>Recent content in LIFE on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Jul 2023 18:31:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-07-31更换博客皮肤</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230731%E6%9B%B4%E6%8D%A2%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%AE%E8%82%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230731%E6%9B%B4%E6%8D%A2%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%AE%E8%82%A4/</guid>
      <description>哈哈哈，我发现我文章没写多少，时间都花在创建/修改/更换博客、博客域名、托管服务器和博客主题上。但不得不说，这个过程真的很有意思啊。
我之前博客主题用的是github-styles，它的页面和github一模一样。左边是个人头像和个人信息，右边上面是置顶文章，然后是文章提交热力图，再往下就是文章的时间线，一目了然。它还能切换light/dark模式.
一切都挺好的，但是最近觉得有点不太方便了，因为我想将文章归类存储和搜索，将生活的感想和技术上的总结分开，此外还想加一个英文和德语的界面。
但是还是打算用Hugo，hugo真的是很方便啊，之前不太懂的我也跟着教程做出来了。于是打开Hugo的主题页面开始浏览，看了几个，最后决定用这个叫做blist主题的，它支持multi-lingual，页面也很漂亮。
我把主题 git clone到现在的博客之后，按照步骤开始操作，但是没有生效。别着急，一般都不会一次性生效的。
我又重新安装操作了好几遍，并且大胆地删了一些上个主题的遗留的文件夹，但是怎么改动博客都运行不起来了。
于是我去github看了一下。发现有两个repo都是和博客相关的。事实上距离上一次折腾博客已经有了一年多了，我早已经忘记为什么要分两个repo了。而且我设置了一个自动化提交，只要运行一个bash文件就可以写文章。
于是我又重新开始看教程，敲敲打打，修修补补。
在这个过程中看到有人吐槽hugo的文档写的不清晰，能够感受到他的愤怒了，哈哈。
Why Hugo&amp;amp;rsquo;s Documentation Sucks 不过过了看Hugo的文档之外，Hugo论坛hugo discourse 也是很有帮助的。
我最后遇到的问题是，博客在本地启动，页面显示一切正常。但是在域名启动，页面显示就很奇怪，我不懂前端，猜测是部分css文件没有奇效。找了很多答案，都没有改变。最后在这个论坛上提问，很快就有人回答了。太感谢了！
互联网世界的美妙就在于这吧。有超级多的资料可以学习，有前辈程序员写的教程，有各种论坛答疑讨论，有开源仓库的无私奉献。享受这些美好，同时也要不断地帮助别人。
放一个修改前后的对比图：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-11如何应对职场压力</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</guid>
      <description>想了好久要不要写这一篇，因为它传述的价值观和人生观和我们（全世界）的教育都有点不一样。而我也是看了才发现，还能这样？
大家小时候的教育，都是叫我们认真学习，对人有礼貌，尊敬老师，关心同学。
长大了，要认真工作，热爱生活，对人友好（包含孝敬父母、广交朋友），成家立业。
如果上面不能做到，那至少要做到作息规律，不点外卖。
如果还不能做到，那至少态度要做到积极向上。
假设有一个人犯了罪，大家也还是希望他能够改过自新，积极生活。“改过自新”这四个字，就有一种积极的感觉在里面。
这种积极的观念深入人心，使得整个社会在人生态度上的中立面，是倾向积极这方面的。
但是恒子奶奶，一个92岁高龄的日本女士，在书里面传达的是让人更加轻松的人生态度。
书名叫做《宝藏系列：人生通透+活得通透》，微信读书APP有。
1. 在工作中是否有过人际关系的烦恼？
恒子奶奶答：还没有碰过严重的问题。因为我觉得最根本的是，人不要有太多的期望。
比如，“我想如何”，“给我什么”之类的话，尽量不要多说。
无论是职场还是家庭，“只要是别人给予的东西，自己就应该感谢对方”。如果以这样的心态和别人相处，人际关系就不可能出现大问题。
如果在工作生活中埋怨别人不作为，不帮忙，“上司不指导我”，“同事不带我”，认为“下属就该如此”，或者“上司应该这么做”，有这种“别人这样做是理所当然”的想法，那么一定会失落和烦恼。
因为每个人除了职责，他的角色本质是“人”。在现在这个时代，一定要尊重别人的“人”性。
2. 在养育孩子方面，要有“追求家庭和睦”的想法。
其他家庭都这么做，世间大众都这么做，“别人家都去了夏令营/补课/学钢琴，我们家小孩去不了，太焦虑了。”
父母彼此的关系，婆媳关系出现问题，“为什么自己的丈夫不帮忙做家务，孩子成绩不好？为什么别人家都有保姆或者长辈来带小孩？”。
一旦和别人家比较，或者家里发生纠纷、家庭氛围不好，就会影响孩子们的心理状态。维持家庭和睦，放弃“为什么只有自己家这样”的想法，这样焦虑才不会影响孩子们。就算给予不了孩子们太多，但是只要让他们感受到父母在爱护他们，他们依然是有安全感和满足的。
家庭和睦带给孩子人生的裨益更多。
3. 您不认为要通过工作实现自我价值，只要维持生活就可以了吗？
恒子奶奶：是的，我既没有想要出人头地，又不求他人认可。只要完成领导安排的工作，并能获得报酬，我就心满意足了。现在有很多人被“自我实现”的观念所困扰，对他人和自己的要求都很高。
4. 面对性格不合的人或没有礼貌的人，你是否会感到心烦意乱呢？
恒子奶奶：在任何场合都可能碰到没有礼貌或者性格不合的人，我唯一能做的就是保持距离，尽量减少与他们相处。想要改变别人很难，毕竟我也不是什么了不起的人，没有资格要求别人改变。
5. 如果不可避免要经常打交道的同事没有完成任务，您会怎么办？
恒子奶奶：遇到这种情况，我会通过沟通来解决。首先，我会避免使用攻击性语言。比如，”我是这样考虑的，你呢“，”你那样做有什么理由吗“等。
如果确实需要对方改变，可以建议他，”我认为这种方法更好，你可否试着改变一下“，并且需要注意，我们在提出要求时不要指责对方，而是拜托对方。不要从一开始就把对方视为敌人，也不要一味地指责对方，而是在沟通中了解彼此的立场。
6. 有时候朋友越多烦恼越多
恒子奶奶：我认为最好不要跟合不来的人交往。当今时代，社交网络十分发达，人们很容易建立”广而浅“的人际关系，但是人际关系复杂会带来压力。要意识到我们被灌输了”必须拓展人脉，广交朋友“的观念。
有的人不知不觉就成为了朋友，而且交往了很久。
有的人短暂联系，也没有关系。
7. 独处并不丢人，是自然的事情。
有一些人在周末独自度过的时候，在社交网络上看到朋友和别人愉快地吃饭玩耍的照片，于是内心厌恶自己。
实际上，他人如何生活，对我丝毫不重要。有的人虽然朋友众多，表面上很开心，但内心却小心翼翼，局促不安。如果是独自一人，就不必顾忌他人，可以悠闲舒适地度日。
而且，有些人在独处的时候，总想着要做点什么，如果不做点什么，就觉得自己虚度了时光。“必须做什么”这样的想法让人无法享受独处，其实，什么都不用提前计划去做，在独处的过程中想到什么就去做，这样才会感受到自由。
上面就是看书的时候对我很有帮助的认识。
在职场中，我们经常会有期望。我们期待一个良好的环境，老板战略清晰，同事可靠，流程清晰且不冗余，大家能和谐相处。
实际的职场环境里，老板的想法东一榔头西一棒子，同事连简单的任务都完成不好，流程这个东西要么不存在，要么就等上几个月，和同事之间因为利益冲突而勾心斗角。成年人生活在一个这么残忍的环境，怎么会没有压力呢？
而恒子奶奶的这套做法，既不要求自我实现，又对别人没有期待，也不用广交朋友，还能享受独处。这样不仅职场压力没有了，人生压力也没有了，是真正意义上的躺平。
当然，我知道，要相信这些道理是很难的，要完全做到这个也是很难的。有些人志存高远，有些人喜欢热闹。但是它提供了一个保持生活清净的可能性。偶尔我们也需要用这些来宽慰自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-18最近觉得很好用的两个AI产品</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230518%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AAai%E4%BA%A7%E5%93%81/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230518%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AAai%E4%BA%A7%E5%93%81/</guid>
      <description>第一个产品是ora.ai（之前域名是ora.sh），在这个上面可以创建专业领域的机器人。
ora上面五花八门的机器人都有，解读法律条款的机器人，帮助人们保持心理健康的机器人，图书馆机器人等。
爱学习的我，当然主要是用机器人来学习。刚好最近在学bash语言，于是建了个bash学习机器人。
我分步骤告诉bash机器人，你先给我讲bash的基础知识，然后给我出题，然后批改答案，看我写的对不对，然后给出更好的答案，以及解释他的答案。
基础知识学会了，然后询问他中级语法、高级语法等。bash很容易，三天加起来一共学了没几个小时，差不多就会了。
这里面每一轮操作都都包括下面的环节：(基础|中级|高级)知识学习-&amp;gt;小测验-&amp;gt;批改-&amp;gt;点评我给的答案-&amp;gt;给出自己的答案，并解释答案。 这是很明显的AI改变教育领域的例子，这些步骤已经形成了一个闭环。
然后我又建立了一个FastAPI的机器人。最近换工作了，接手的项目用FastAPI写的，这次接手并没有遇到很难的地方。除了FastAPI本身具有框架简单易读、接口文档有条理测试简单的优点外，FastAPI小助手帮了不少忙。 首先，代码里面有任何不懂的地方，我都会提问，而且是刨根问底地问。其次进行功能拓展的时候，如果写出Bug了，我也会在上面问可能的解决方法。最后，我又把FastAPI的官方文档看了一遍，不懂的也问它。这一次效率明显比去年3月更高了。
Ora调用的是OpenAI的GPT4，它和OpenAI网站上的GPT4相比，有两个优点：
免费 专业领域的小机器人能够让我们更能够集中注意力，专注于某一小块的问题。 在OpenAI网站上，chatgpt的页面开了很多session，用来问不同领域的问题，注意力经常会被分散，Ora则不会出现这个问题。 第二个产品是Call Annie，它的网址是https://callsam.ai/，这个应用自称是大家24小时的AI朋友，大家可以和它打电话闲聊。它很适合所有需要练习口语的小学生，大学生，以及像我这样的职场人。
它最大的优点是能够用国内号码注册。iPhone上可以接通视频，其他设备包括网页端只能接通音频。我比较推荐音频接通，因为视频里面的“真人”不是很“真”。
除了这两款产品之外，还有一些集成工具，例如you.com，poe等。这些都不错，但是我的需求没有那么大，只是偶尔会用一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-07-19 Thomas 拍的烂尾楼</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 19:50:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</guid>
      <description>从照片上看，整个公寓没有什么烟火气，房子内部还处于毛坯房的状态，是混凝土水泥这种灰蒙蒙的色调。屋内的摆设非常简陋，几乎只有床、小桌子、热水瓶这种生活必需品。没有电，用的是类似于手电筒的东西，光线非常微弱。
可以想象，住在这里的人几乎不会过上什么幸福生活。他们的身影也是非常落寞。
最近停贷的事情，也是越闹越大。很多人在付了首付，已经开始还贷的情况下遇到房子变成了烂尾楼。不停贷的话相当于把钱往水里扔，停贷的话个人征信遇上这种事情，对普通人来说，几乎等于个人破产了。
联想到最近这一年的见闻，我突然意识到，将来碰上维权的可能性很大了。
去年听某个亲戚说在维权，他买的房子本来是带优质小学的，所谓优质，就是生源和师资都比较好，师生比也很令人满意。但是最近小学突然扩增，使得一个班级六十多人，很拥挤，很不方便，自己的小朋友很不习惯，但是毫无办法，业主去拉条幅抗议也无效。
今年6月解封的前两个礼拜，小区群内经常看到有人发这种消息：XX理发店/美容院/健身房关了(跑了/倒闭了)，要维权的人请进群，然后附上一个二维码。
我没有问过维权后续，但是基本能猜得到。还能有什么办法？不就是群内互相安慰，然后自认倒霉吗。
回到这组照片，我很钦佩Thomas在拍下《火车上的中国》被人民日报转载之后还去选择拍反映民生多艰的问题。这也是我最近的一个思考点。在上海，特别在浦东，带着相机出门拍照，最后看存储卡里，总免不了会有三件套的照片。数了数，我已经在以下这么多地方拍了三件套了。除了在家里拍三件套，我还在以下地方拍过：
外滩、北外滩、乍浦桥、东方路天桥、旅顺路、环球金融中心旁边
我产生了厌倦之意，不想把它当成重要的拍摄对象了。它那么瞩目，让所有人都夸它，但是上海不是只有这一面。
我提醒自己，以后要多拍一些其他的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-07-07 新现实是活在当下</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 14:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</guid>
      <description>过去的一个礼拜的上海是今年最漂亮的上海，随便刷一刷小红书，就可以看见满屏的”绝美晚霞“，“火烧云”，”绝美朝霞“，”绝美天空“， ”感觉在欧洲“。欧洲的风景那么美丽，除了历史的沉淀，蓝天白云的加分也是不少。第一次意识到上海也可以像欧洲那么美丽，哈哈。
据说这是台风的功劳，台风要来，云就飘动得很快，天空就很通透。天气这么好，大家都出去撒欢了，前天晚上我和楚哥去乍浦桥拍照，刚好是太阳落山后的蓝调时间，天还没有黑，天空还是类似白天的湛蓝的颜色，大朵白云依偎在陆家嘴三件套旁边，晚风撩人。桥两边都有人在聊天，看夜景，也有大片空出来的地方，是大家都自觉为他们空出来的，因为有人在拍婚纱照。在乍浦桥上，很有以前在博物馆岛的感觉。
复工之后我们基本每个周末都出去玩。特别珍惜出门的机会。这一个月之内我们去了鲁迅公园、世纪公园、上海野生动物公园、自然博物馆。真是每一个周末都没浪费啊。
我和老同学还见了一次面。那次经历真的很曲折。在没有恢复堂食的时候，我听说天安千树可以堂食，于是我们就打算去那里碰碰运气。
我们到了之后，发现还是不可以堂食，但是商场5楼靠近露台摆了很多桌子，可以在商场里面叫外卖在这些桌子上吃。我们看中了一家叫“山石榴”的餐馆，打算一个人在桌子这边占位，另外两个人分别去买吃的喝的。
等我买完回到5楼时，吓了一跳，所有的桌子都消失了。
后来我才知道，有人来突击检查，这些桌子临时被撤了，检查的人一走就可以摆上，一来就撤，简直像游击战。没办法，最后我们在外面的露台吃的饭。露台上很热闹，有人在跳舞，有人在玩滑板。也有很多人和我们一样在吃饭。那天不是很热，也有风，“山石榴”的味道也挺好，总体还不错。
在天安千树，我还见到了江对面大名鼎鼎的中远两湾城。曾经看过一篇关于中远两湾城自己组织换物业的报导，太令人震撼了。因为据说这个小区是上海最大的小区，类似于北京的天通苑，小区内部就可以完成循环。这次疫情，中远两湾城也是重灾区，因为人口密度太大了。这次看到这个小区也是意料之外。
被关了这么久，好像一切都恢复正常了，但偶尔在路上看到有人穿着志愿者蓝色的防护服会觉得”违和“，蓝色的防护服不应该出现在”太平盛世“，他应该只属于那两个月。
可是有时候又问，那两个月真的过去了吗？现在真的是”太平盛世“吗？
好像也不是，昨天我们办公楼要被封，大家都卷着细软跑路。今天我楼下住户成了次密接，他要在家隔离7天，也不知道我们楼栋会不会封。我们总说要珍惜生命，因为你永远不知道明天和意外哪一个先来。但是在上海，肯定是意外先来。所有经历过这次上海疫情的人一定会对“知足常乐，活在当下”体会更深。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-06-29 今日上海</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:22:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</guid>
      <description>高温黄色警报 雷电黄色警报 暴雨蓝色警报 大风黄色警报 冰雹黄色警报
但是今日出现了彩虹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-03-02 开始学习 FastAPI 了</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</guid>
      <description>学着学着突然就emo了，觉得在互联网行业一直要学习新的东西，这个过程是无休止的，何时是个头啊。
正沮丧着，在浏览器上我发现了一个很久没有打开的标签文件夹——blog，里面是我这几年收藏的博客和专题网站。于是我开始一个个点开，看有哪些人还在更新。
其中有一个网站，我看了好久。
日志 - Yihui Xie | 谢益辉 看完了我很有感触。这种默默写博客的做法，就是我一直向往却没有做到的。非常敬佩，因为博主在努力构建自己的精神世界，和庞大的信息世界做对抗。
我看过一篇文章，说每个人对不同的媒介有不同的接受度。有的人能从图像中看到丰富的信息，有的人在视频中最容易学新知识，有的人对文字的处理速度很高。有的人在做vlog，有的人还在坚持写博客。在我心里文字是最简朴，也是最丰富的。
这个博主，很令人敬佩的另一个原因是，他毕业后在RStudio工作，8年了还没换工作呢。我们行业的人都挺浮躁的，因为大家都想去知名度更高的公司，报酬更高的公司，“跳来跳去“被认为是升职加薪的关键，但是也有一些人让人看到他们的内驱力是”做好事情“。
我要向这种做法学习，不要那么浮躁。
下班后也和一个同事聊了聊。我问他经常要学习新的东西，不会感到厌倦吗？他说要保持竞争力，学习是必须的。而且什么框架不重要，重要的是弄清楚框架的设计理念是什么，这个框架为什么这么受欢迎？它的优缺点在哪？重要的是可以把写代码当成爱好，这样就不会烦了。
我意识到我的做法是有问题的，我想着学完那个教程，我就会了。学的过程中我内心不断在念叨，”还有7个部分没学“，”好的，这章过了“。唉，我干嘛要这样啊，现在又不用考试要求面面俱到。
如果带着好奇心去学的话，那就是，”有了这个功能，我还想加点需求，那么又该怎么实现呢“，”为什么这么设计呢，和Flask又有什么不同哇“，这样用好奇心驱动的话，收获的应该是好奇心得到满足的永不厌倦吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-01-10 开始对拍照产生兴趣</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</guid>
      <description>从12月底，就开始对摄影产生了一点兴趣。这种兴趣的由来，其实是有迹可循的。来上海四个月，每个礼拜出门都是去商场吃饭，然后逛逛。时间久了，就觉得周末的生活很乏味，开始讨厌起逛商场来。
我虽然不知道会在上海住多久，但是希望自己能利用这段时间好好的感受一下上海的生活，去看一些上海的街头的景象，看一些上海的日出，日落，去周边玩，认识一些朋友。
这个兴趣的由来，也是随着我找好的瑜伽学习场地未果的结果。学习瑜伽能够认识一些小伙伴，但是瑜伽班真的太贵啦，看了一下我身边的瑜伽馆，动不动就要交费上万元，想想还是算了。
从12月份到现在，每天晚上睡前我都在看一些摄影小知识。其中，知乎上的500px的答案是我阅读的最久的。他经常给一些提问者的照片进行点评/点拨，让读者明白照片好在哪，插在哪。在这些答案中，对我最有启发的是：拒绝随手拍。
我是一个很喜欢随手拍的人，美其名曰“记录生活”。但是500px的回答说的好：你会给你碰到的一个路人写传记吗？你会觉得你随便碰到的一个路人都是值得记录的对象吗？ 风景也是一样的，我们生活中很多平平无奇的东西，习以为常的东西，是不值得花大心思记录的。
他还给了一个令人思考的提问：如果这个场景值得拍，你想表达什么？
此后，当我习惯性的拿起手机，想随手拍，“记录生活”的时候，两个问题总会出现在我的心中：这个场景是路人甲吗？我想表达什么？问了自己这两个问题之后，我就认识到了没什么值得拍的。我就放下了手机。
我也找了一些生活中适合拍的题材，例如办公楼能拍什么？公园能拍什么？结论是有限的。这些习以为常的地方，还是很难有大片感。
但是又有人提出，可以用话题的形式来拍。例如，早上的街道，午后晒太阳的人们，不同天气的公园，或者以颜色来作为拍照的主题，或者以线条，形状来作为拍照的主题。
我自己呢，很想拍两组照片：一组是我上班会路过的一条买菜的街，早上挤满了买菜的大爷大妈。二是办公区这边工作的白领和外卖员。
我还学到一个新手知识就是，在初期可以去模仿别人拍照，看别人拍了什么，用了什么参数，看自己能不能把它复现出来，同时也思索，为什么别人设定这样的参数，取这样的景，这样长期以往，自己对于参数的设置，什么光线用什么参数都了然于心。
周末去三个店看了一下相机：索尼尼康和富士。最喜欢的还是a7c，因为他比较小，比较轻。还有一款a7m3太重了，实在是很难长时间拿着拍照。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-10-30 回国内卷</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211031%E5%9B%9E%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211031%E5%9B%9E%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%B7/</guid>
      <description>回国后，我如愿以偿的成为了一名又苦又累的Python后端开发工程师。一眨眼，入职已经两个多月了。我只能说，路是自己选的，苦也是自己选的，人生无非是苦中作乐。
记得当初我要找后端开发的工作时，一个朋友劝我，“不要去做后端，等你做久了就会发现，很无聊的，后端就是体力活。”
我头一偏，“我不，我觉得后端还挺好玩的。”
这个又苦又累的过程，从4月初准备面试时就开始了。
在我分析了几份job description的过程中发现，苍天，要准备的东西太多了吧。编程语言Python的特性与使用要熟悉吧？否则你怎么好意思说你是写Python的。数据库不能只会增删改查吧？高级应用建个索引，弄个查询优化要会吧？常见的数据结构和算法要知道吧，Leetcode刷题至少要刷个100道吧，不然连笔试都过不了。git， linux操作要知道一些吧？没用过可不行啊！做Python后端，Django/Flask要用过吧，至少自己得做个小网站出来。设计模式要稍微知道一点吧？Docker/openstack/k8s这些都最好有涉猎吧。
照着jd我分析了下我的技能：每个以前都用过一点，但每个都不深入。
于是我开始了准备的过程：每天刷题，同时看《流畅的Python》，同时在b站上看数据库，同时在看django实践。
准备了两个月之后（在此谢谢前司轻松的在家办公氛围，让我有很多时间准备面试），一个朋友劝我不要一味的准备，不管有没有准备好都要先去面试，在面试中成长就是最快的。于是我的简历被内推了，我也有了第一次面试。
第一次国内面试第一感觉就是流程好快，简历刚发，就来面试通知了。第二感觉就是，真的长见识。就算我不是他们要找的人，公司不是我要找的公司，我也能从面试中知道这个公司在做什么，需要什么样的人，而我合不合适。多面同一行业的岗位几次，也基本知道这个行业大家在做什么，现在缺什么人。这种反馈让我不断地调整自己的定位和期望。
很快，我又投了很多职位，接下来的两周，基本上每天都有一两个面试。每一次面试我都会记录问的问题，然后好好总结，这样，我也有了一份属于我自己的面试宝典。
时间很快，6月底快到了，我马上就要回国了。这个月让我印象最深的是一个周五的上午，是我在Cariad工作的最后一天。我记得这一天，因为心情起伏非常大，上午我有个面试，刚挂电话，楚哥特别着急的和我说我们回国的航班取消了，我有点慌了，马上打开手机查最近的能回国的票，一查最近都没有，然后电脑那发出会议提醒，还有5分钟就是我的线上离职欢送会了。我赶紧进入页面，气氛一片祥和，同事们都带着微笑，我心里在焦虑我的机票还没搞定，房子月底到期还要另外找住的地方，却还要假装镇定的说感谢巴拉巴拉。
后来我们另外买了票，也找到了住处，这一天的感觉却是很久都忘不掉。我们同组的同事很nice，给我准备了拜仁的球迷商店的券作为离职礼物，非常感谢他们，也很感恩人生中有这段共事的日子。
扯远了，离职之后，我有更多的时间来准备面试和面试了。我也开始更有针对性地投简历。首先我把城市设为上海和南京，其次，我不再接受外包的面试（在初期，外包会有很多面试的机会），最后，我把眼光看向很多我觉得有潜力的感兴趣的小公司，尽一切力量去挖掘这这些公司的现状。
最后连隔离的时候都一直都在面试，每天给自己打鸡血，白天面试晚上总结，幸运的是最后也拿到了几个offer，大部分都是和AI有关的公司，最终来了现在这个公司。
但是咋说，大家都知道现在是AI的寒冬吧。事实上，因为前几年投资者被AI忽悠的太厉害了，投了很多钱给机器学习/深度学习，最后却发现落地很难，于是现在涉及到AI的投资就变得很谨慎。最典型的例子就是商汤科技几年亏损两百多个亿，却还没有盈利的能力，让人唏嘘啊。
所以车企的小伙伴想转行到互联网，我都劝不要转，除非是真的热爱。在德国的话汽车行业的福利已经足够好了，在国内的话新能源汽车自动驾驶才是风口，搞手机的搞通讯的搞互联网的都去搞汽车了。要转行，三思啊！
而且我在上海已经过上了传说中的995（有可能周六也要上半天班）的内卷生活，想要wlb的人肯定觉得很煎熬。回国以后我偶尔会感叹“我离世界很远”，但是又觉得“踏实过好当下每一天也很好”。
我也说不准换国家换行业换岗位这个决定对我是利大于弊还是弊大于利，只是觉得，我喜欢什么，就应该去亲近什么。喜欢阅读，就多去读书，喜欢聊天，就多交朋友。不管这件事情最后给我带来什么，它至少给我带来了乐趣。在这些乐趣中，我才算真正倾听了内心的声音。如黑塞在《德米安》书中说的，“对每个人而言，真正的职责只有一个：找到自我。然后在心中坚守其一生，全心全意，永不停息。所有其它的路都是不完整的，是人的逃避方式，是对大众理想的懦弱回归，是随波逐流，是对内心的恐惧。”
共勉。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
