<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2025 on 徐慧志的个人博客</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2025/</link><description>Recent content in 2025 on 徐慧志的个人博客</description><generator>Hugo</generator><language>chs</language><lastBuildDate>Tue, 18 Nov 2025 14:11:34 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2025/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2025-11-18 Lilian Weng 202510访谈启发_学会趋难避易才能真成长</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20251118-lilian-weng-202510%E8%AE%BF%E8%B0%88%E5%90%AF%E5%8F%91%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E8%B6%8B%E9%9A%BE%E9%81%BF%E6%98%93%E6%89%8D%E8%83%BD%E7%9C%9F%E6%88%90%E9%95%BF/</link><pubDate>Tue, 18 Nov 2025 14:11:34 +0000</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20251118-lilian-weng-202510%E8%AE%BF%E8%B0%88%E5%90%AF%E5%8F%91%E5%AD%A6%E4%BC%9A%E8%B6%8B%E9%9A%BE%E9%81%BF%E6%98%93%E6%89%8D%E8%83%BD%E7%9C%9F%E6%88%90%E9%95%BF/</guid><description>&lt;p&gt;看了翁莉今年十月的访谈，我发现她真的是一个认知水平很高的人。她的做法，跟我最近在看的《认知觉醒》里提到的方法非常像。我记录了三段对我启发最大的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，主持人问她：“你会用ChatGPT帮你总结论文吗？”她沉默了一下，表示自己不用。她说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不让AI代替她思考和做决策。只有做难的事情，人才能成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里涉及到《认知觉醒》里面的三个底层原理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一是人的天性是避难趋易，克服这种天性就是成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用ChatGPT总结论文多轻松啊，各位搞AI的谁还没有用AI总结过论文呢？我自己去年也用过小绿虫和元宝的早期版本。但是翁莉的习惯是”趋难避易“，这是反人性的——而反人性的事，是真正获益的。 今年我也开始自己一篇篇啃论文了，速度虽然慢，但效果非常好。如果一直依赖AI总结，等于把思考的能力让渡给了AI，自己这方面得不到锻炼，也就很难有大的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二是对时间的认知。 聪明的人能预估做一件事情大概要花多长时间。很多人没有这个概念，他们不知道做一件事情有多难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;预估时间为什么重要？首先，每个人的时间都是有限的，预估能帮我们更好地分配时间。其次，对时间没概念，在生活中容易引发矛盾。比如分配任务时，过于乐观估计下属要花的时间，导致完成不了；或是低估伴侣做家务要用的时间，让伴侣觉得委屈。那怎么培养时间感知？只有靠实践，从一次次做事中积累经验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三是对任务的安排：先做什么样的任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一次意识到自己和领导的区别：面对一个很难、不知道要花多久的任务，和一个简单、一上午就能完成的任务，他坚持把简单的往后推，先做难的。那个时候刚好读了《认知觉醒》，我才发现，自己还是太“趋易避难”了，总想先搞定简单的。以后碰到这种情况要优先做难而重要的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，主持人问她遇到不懂的代码怎么处理。 她的回答是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其实就是学习能力的一种体现。通过提问来学习，效果非常明显。我记得高中时有几本数学选修内容，老师就让我们先自己看书，然后提问，再由懂的同学来回答。这种方式对我影响很深，提问和回答能高效地处理信息，尤其是在自己不太明白的地方。这种在“不懂/不太顺畅”之处下功夫的学习方式，正好和《认知觉醒》里提到的“在舒适区边缘学习”是一个道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，主持人问她，”我们的观众里，对于那些考虑成为创始人的人，或者那些非技术背景但想进入 AI 领域的人，你有什么建议？“ 她回复说:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她这段话背后，其实是一个 “认知——行动——改变” 的完整逻辑。比如说，我知道读论文重要，也真的去读了，但紧靠阅读带来的收获是很有限的。必须得去实践、去做实验，才能更深刻地理解论文里的方法。只有持续这么做，才有可能带来真正的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同样地，坚持尝试不同的AI工具，也一定能给生活带来变化。 我在小红书上就看到不少人，在这个过程中发现了可以用AI优化的环节，或者找到了还没被满足的小众需求，然后就开始创业了。如果我只读论文却不去复现和实践，就永远无法获得最宝贵的东西——也就是实践经验。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-11-09 不起眼的凯尔卡门——读《人类群星闪耀时》</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20251109-%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E7%9C%BC%E7%9A%84%E5%87%AF%E5%B0%94%E5%8D%A1%E9%97%A8%E8%AF%BB%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%BE%A4%E6%98%9F%E9%97%AA%E8%80%80%E6%97%B6/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:11:36 +0000</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20251109-%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E7%9C%BC%E7%9A%84%E5%87%AF%E5%B0%94%E5%8D%A1%E9%97%A8%E8%AF%BB%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%BE%A4%E6%98%9F%E9%97%AA%E8%80%80%E6%97%B6/</guid><description>&lt;p&gt;最近读了茨威格大名鼎鼎的《人类群星闪耀时》，里面的故事真是个个精彩。
我超级喜欢《拜占庭的陷落》这个故事，读了好几遍。这个故事讲的是奥斯曼帝国攻打君士坦丁堡的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景是这样的，拜占庭帝国就是东罗马帝国，君士坦丁堡是拜占庭帝国的首都，这时候已经是帝国余晖了。而奥斯曼帝国，是一个新兴的、强大的伊斯兰帝国，由苏丹穆罕默德二世率领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，命运站在奥斯曼这边，拜占庭的防线已经快顶不住了，城市眼看就要被攻破。就在这时，一个意想不到的转机出现了，几艘热那亚的船只成功冲破封锁，赶来支援。这支援军让几乎绝望的守城将士重新燃起了希望。
谁知情况很快又变了。海上突然刮起了大风，奥斯曼舰队借着风势，迅速向城防发起猛攻。热那亚的船在风浪中处于劣势，完全抵挡不住。城墙在舰队的攻击下岌岌可危，眼看就要失守。
然而，就在这最危急的时刻，风又毫无征兆地停了。失去风力的奥斯曼舰队一下子动弹不得，攻势被迫中断。拜占庭人竟然又一次从绝境中暂时解脱，获得了喘息的机会。
可他们还没来得及庆幸，另一个谁也没想到的意外发生了——一扇平时不显眼的小门（凯尔卡门），竟然没有被关好。奥斯曼士兵从这个小小的疏忽中潜入城内，让整座城市陷落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读这个故事时，我完全带入拜占庭人，心情完全被情节牵动着，刚看到些许希望，下一分钟就又陷入紧张。茨威格的文字读起来很顺畅，他把每一个小变化如何影响大局都写得很生动，让人忍不住一直往下读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完这个故事后，我还有另外一层思考：当我回顾过去的人生，我发现我很难准确判断自己正处在命运的哪个节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十八岁时以为考上大学就OK了，结果读完还是很迷茫，人生到底要朝哪一个方向走呢？二十二岁带着这份迷茫出国，以为换个环境就能找到答案，但殊不知正是低谷的开始。二十六岁时以为抓住了一个光鲜的行业，人生便可高枕无忧，谁知几年后整个行业会面临震荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的我，和故事里的拜占庭人一样，身处其中而浑然不觉。他们不知道自己究竟是处在援军抵达前最黑暗的黎明，还是灭亡前夜的安全假象。我也无法预知，此刻的挫折是否是希望到来的前兆，此刻的顺境又是否藏着尚未察觉的隐患呢？
我们如何保持清醒，胜不骄败不馁呢？
只能时时刻刻提醒自己，并且转变角度角度看待问题。从历史视角看待人生的此刻，心胸就会变得很宽广，内核会更稳，就会觉得没有什么大的事情，因为在历史层面其实都是小的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-08-30 写在八月结束</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250830%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%85%AB%E6%9C%88%E7%BB%93%E6%9D%9F/</link><pubDate>Sat, 30 Aug 2025 13:54:50 +0000</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250830%E5%86%99%E5%9C%A8%E5%85%AB%E6%9C%88%E7%BB%93%E6%9D%9F/</guid><description>&lt;p&gt;这两个月运动得很疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每周六都特别幸福——因为我会去前滩社区连上两节尊巴课，一节是不间断的团课，另一节是Zumba Basic。这两个月教的主要是118套路，每次跳完都酣畅淋漓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了周六，周三和周五晚上我会去做些力量训练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，尊巴最重要的就是放松自己，享受音乐、享受舞蹈本身。但这份“享受”其实跟教练很有关系。我之前特别喜欢的教练后来去了超级猩猩，课都开在很远的地方，加上他在上海越来越受欢迎，每节课人都很多，我就很少再跟了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想找个靠谱的新教练再跟一跟，考察了家附近的几个乐刻的教练之后，都比较失望。直到后来有一次我在朋友圈看到一个为期两个半月的舞蹈课程，抱着试试看的心态报了名。没想到，体验比预期好很多。原本有点焦虑，怕教练不合适，后来发现，并不是所有好教练都被大众熟知。比如现在这位老师，我之前完全没听说过他，但他的舞感和节奏都特别好。后来才知道，他其实是Keepland平台上比较早期的尊巴教练，已经跳了很多年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为他确实是颗沧海遗珠，但奇怪的是，我以前从没在任何尊巴的公开活动上见过他，而这些活动上海稍微有名气的教练都会去。后来他告诉我，因为他没有注册尊巴的官方会员，所以不能以教练身份公开带课。原来，尊巴教练需要认证ZES资格，否则可能涉及侵权。这也让我想起以前的教练提醒过，尊巴课程内容是有版权的，不能随意传播到社交平台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新教练的风格我很喜欢，尤其是Zumba Basic这节课，我们会反复练习很多基础动作，这一点跟我以前的体验很不一样。于是从七月开始，我每周六都准时去上前滩的两节课，一次也没缺席。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跳舞让我感到特别畅快，连续两个月每周六都上课，也意味着这两个月我都没离开上海——这在以前几乎是不可想象的。自从五一从张掖回来之后，我的心境好像悄悄变了：对旅游不再那么执着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经，《锵锵行天下》在我心里种下了遥远的梦，让我对地中海、西北和江南都充满了向往。后来我跟着节目里的路线，也陆续去了一些地方，慢慢地，那种“非去不可”的执念就淡了。现在我觉得，去，很好；不去，也可以。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我逐渐学会在当下就能找到乐趣，不再觉得所求的都在远方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在上班通勤特别近，每天上下班各只要15分钟。省去了漫长的通勤时间，我拥有了更多属于自己的时间。年初我定下一个目标：每周写一篇文章，内容可以是技术总结、阅读心得或生活随想，这个目标我基本都实现了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我而言，看书、学习新知识是一件特别快乐的事。有时候我觉得，这种快乐并不完全来自于所学的内容本身，而更多是源于那种“在进步”的快感。如果我长时间停留在原地、没有任何变化，就很容易感到无聊。但学习不一样，不管学什么，总能给生活带来一些新的气息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年我开始尝试用费曼学习法，也就是把学的东西自己重新总结一遍。我发现，光是敲在电脑上，记忆就会加深不少——但这还不够。更有效的是，当我用自己的话把它讲出来，尤其是讲给别人听的时候，我才真的感觉“掌握了”。也许真正的思考，就发生在这个解释与表达的过程中。有时候我甚至会想，如果想让AI变得更智能，是不是也可以参考这样的学习方式？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几个月我另一个积极的改变，是读了项飙的书之后，我开始更重视线下生活。我把淘宝卸载了，增加了很多线下购物，也增加了运动、Citywalk、看展和看音乐剧的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职场方面，我也在慢慢调整。现在的公司氛围很好，领导宽容度高，也愿意倾听我们的建议。令我惊讶的是，“快乐”甚至是公司文化的一部分——不加班、不打卡，把事情做完就可以下班。每天中午，大家围着长桌一起吃饭，聊天说笑，氛围特别轻松。最关键的一点是，在这个公司，有很多人都是带饭上班，慢慢地也影响到我，我也开始做饭，每周带一两次饭。就是这样小小的习惯，让我觉得生活仿佛扎下了根，不再那么飘着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，职场不总是温情脉脉。跨部门沟通、业务推进中也会遇到无奈甚至无语的时刻。面对这些，我提醒自己两个原则：“不忘初心”和“成全他人”。“不忘初心”是指，记得自己为什么来这里，来这里是干什么的，如果困难对“初心”有没有影响，那是不是可以让一让，克服一下。“成全他人”是指，如果别人想要做一件事，如果有能力，我会去帮助他推进这件事，同时不会把credit归我。随着人的思想慢慢变成熟，以前我很多在意的地方都不在意了。我现在好像知道了什么是最重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还读了一些书，都是趁着午休的时候。中午有一个半小时的午休，除了特别困，我现在已经不习惯午睡了。我们公司的旁边有一个公众空间，里面有一个小型图书馆。中午我经常去那边看书，里面各个领域的书都有一些，也有不少杂志。人工智能领域很多大热的书，例如李飞飞的那本和年初很火的我也看完了的《为什么伟大不能被计划》都摆在显眼的位置。不过我打定主意先把这半年的《科幻世界》杂志看完。因为我很好奇，在人工智能时代，现在的人会对未来有什么想象呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科幻除了描写未来的世界，也要描写未来的“人”，除了生存或存在这个命题，还有人的感情、体验以及一切会发生在现在的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人工智能”在某种意义上是一种技术，而不是一个全新的世界。我们期待五十年后的世界更便捷，更发达，但也希望更有爱，更治愈，更公平，更温暖，更坚定。但是这个愿望，真能靠科技实现吗？我曾经比较悲观，觉得除了科技发展，世界不会有任何变化。那这样的话，发展科技还有什么动力？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《黑镜》第七季第一集里面讲述男女主为了维持生命，而把生命卖给科技公司的故事。科技到底是在增强生命，还是在剥削生命？Hinton 提倡“AI for Good”不是没有道理，世界从来不是单一价值的——有人用AI行善，就也有人用它作恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好了，关于AI就写到这里，AI在我生活中已经占据太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回过头看这几个月，我之前担心的事——比如找不到好教练、不适应新公司、难以融入新团队——其实大多都没有发生。很多烦恼，想通了就不是问题；而那些真正的问题，你可以选择解决，也可以选择不在乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像越来越笃定，没那么迷茫了。确实，行动会给自己带来信心。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-08-22 罗永浩和李想的视频对谈</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/know_how/20250822-%E7%BD%97%E6%B0%B8%E6%B5%A9%E5%92%8C%E6%9D%8E%E6%83%B3%E7%9A%84%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%AF%B9%E8%B0%88/</link><pubDate>Fri, 22 Aug 2025 13:54:01 +0000</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/know_how/20250822-%E7%BD%97%E6%B0%B8%E6%B5%A9%E5%92%8C%E6%9D%8E%E6%83%B3%E7%9A%84%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%AF%B9%E8%B0%88/</guid><description>&lt;p&gt;昨晚下班后我看了罗永浩和李想的视频播客，我之前只知道李想是理想的创办者，也是汽车之家的创办者，但是我对他的具体的经历不是很了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他首先讲了自己的童年和青少年时期，他跟着底色善良的姥姥姥爷长大，父母上过大学，非常开明，他的童年幸福到罗永浩都忍不住羡慕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后面他就谈起自己的创业历程。在初中时，他就显露出商业头脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小时候，他会从漫画批发市场把漫画书批发回来，然后卖给同学挣些钱。初中时，他正式接触电脑，当时他非常痴迷学电脑，但那时他没有电脑，只能看书学习。不过，在这个过程中，他在电脑的世界里找到了归属感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来他真正有了电脑，上手非常快，因为之前的基本功已经相当扎实。他说基本上用了一天时间，就把很多问题都解决了。那时他暑假到买电脑的商家那里帮忙组装电脑，这不仅让他赚到了钱，也让他明确了以后想从事的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高三时，他自己做了一个“显卡之家”，也很成功。他很有头脑，除了自己写代码，还招了两个人一起写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从高中开始，他从这种正向反馈里形成了对自己的认知，即：掌控自己的命运，挑战成长的极限。他从来没有经历过青春期的迷茫，一路走来都很顺利。接触电脑书、打好基础、实践操作快、获得正向反馈、写稿件、建立“显卡之家”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中毕业之后，他跟父母提出不想去上大学，想去创业。他说服父母的理由是，自己高中时就已经赚到钱，已经证明了自己的能力（他高三的月收入就有两万多，是他父母的十几倍）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他聊到后面做汽车之家，其实他们汽车之家已经做到了垂直领域最好，他们的技术、内容和产品都非常强，整个商业体系也很强，但是他们只把业务放在一个垂直网站上面，所以他对这一点比较遗憾。这里能看出李想是想要普世大成功的那种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还说做硬件和做软件的公司，组织方式是不一样的。从科技公司的角度来说，全世界最成功的组织方式有两大类。一大类是有特别严格的流程，因为可能这个品类很复杂，遵循木桶理论，比如手机、终端、操作系统，一个环节出问题就不行。华为和IBM就是这种，这是第一类企业，以流程为主。但这类企业的问题在于做互联网和人工智能会稍微弱一点，因为存在组织适配性的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一类公司，像字节和谷歌，这两类公司不依赖流程，而是依赖更高的人才密度，并用OKR这样的工具把大家连接在一起，所以对人才密度要求非常高。这类企业做平台、做创新、做技术研究都非常好，但去做一些复杂的硬件时就会弱一些。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-06-20 去看音乐剧《Six》啦</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250620%E5%8E%BB%E7%9C%8B%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7six%E5%95%A6/</link><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 22:11:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250620%E5%8E%BB%E7%9C%8B%E9%9F%B3%E4%B9%90%E5%89%A7six%E5%95%A6/</guid><description>&lt;p&gt;超级开心，和同学去美琪大戏院看了音乐剧《Six》，这部来自伦敦西区的音乐剧，讲述的是亨利八世六位妻子的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/HuizhiXu/pictures/master/20250620/1.jpg" alt="1.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这六位妻子的故事可以用六个词来概括——“Divorced. Beheaded. Died. Divorced. Beheaded. Survived.”（离婚、斩首、死亡、离婚、斩首、幸存）。六个妻子中，两个离婚，两个被斩首，一个自然死亡，一个幸存，她们把这场演出称为“离婚斩首演唱会”。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-06-07 漫长的五月</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250607%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E4%BA%94%E6%9C%88/</link><pubDate>Sat, 07 Jun 2025 22:11:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250607%E6%BC%AB%E9%95%BF%E7%9A%84%E4%BA%94%E6%9C%88/</guid><description>&lt;p&gt;五月过得漫长得仿佛没有尽头，日子就像被拉长的橡皮筋，充满了各种挑战和忙碌。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="通勤的烦恼"&gt;&lt;strong&gt;通勤的烦恼&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;换了工作后，通勤距离一下子拉长了。地铁站离公司和家都有一段距离，我只能靠步行来填补这段空白。有一天，我突然发现，算上中午和同事外出吃饭，我下班到家时，一天的步数居然达到了7000步！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-04-17 我辞职了，但我对旷野没有兴趣</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250417%E6%88%91%E8%BE%9E%E8%81%8C%E4%BA%86%E4%BD%86%E6%88%91%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%AF%BB%E6%89%BE%E6%97%B7%E9%87%8E/</link><pubDate>Thu, 17 Apr 2025 22:11:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250417%E6%88%91%E8%BE%9E%E8%81%8C%E4%BA%86%E4%BD%86%E6%88%91%E6%B2%A1%E6%9C%89%E5%AF%BB%E6%89%BE%E6%97%B7%E9%87%8E/</guid><description>&lt;p&gt;我辞职了，但我对旷野没有兴趣，我在寻找新的轨道。以下是一些我在找工作时的日志和记录。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找工作是一次修行。其中的艰辛、烦闷与压力，只有经历过才能s体会。可以看到我的记录中，无数次地安慰自己，给自己打气，对自己说：“不要放弃，坚持下去。” 现在回首，告诉自己，既然又回到了轨道，那就再坚持坚持吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-04-13 扬州踏春记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250413%E6%89%AC%E5%B7%9E%E8%B8%8F%E6%98%A5%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sun, 13 Apr 2025 22:11:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250413%E6%89%AC%E5%B7%9E%E8%B8%8F%E6%98%A5%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;去年冬天，小爽约我今年三四月份去扬州逛逛，我没去过扬州，听着觉得很不错，于是答应下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三月初，她跟我说机票和酒店都订好了，让我买上海过去的高铁票，再看看扬州的攻略。于是我们就在一个天气巨好的时节，到了扬州。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-03-14 读《来自巫师档案》——《哈利·波特》的B面故事</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250314_from_the_wizarding_archive/</link><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 22:11:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250314_from_the_wizarding_archive/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="../../../img/20250314/1.png" alt="legende"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微信读书上去年上了J.K.罗琳的新书——《来自巫师档案》，一直想看来着，最近终于把第一卷看完啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完这本书，我对《哈利·波特》魔法世界的幕后故事有了更深的了解。书中不仅揭示了波特家族和马尔福家族的历史，还让我对德拉科·马尔福、佩妮阿姨和洛哈特教授有了全新的认识。（书中还有更多魔法世界的设定细节，例如魔杖，巫师的出行方式，世界上其他地方的巫师是怎样的等等。）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-02-26 重看《花样年华》，依旧美到窒息</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250226%E9%87%8D%E7%9C%8B%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E5%B9%B4%E5%8D%8E%E4%BE%9D%E6%97%A7%E7%BE%8E%E5%88%B0%E7%AA%92%E6%81%AF/</link><pubDate>Wed, 26 Feb 2025 12:11:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250226%E9%87%8D%E7%9C%8B%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E5%B9%B4%E5%8D%8E%E4%BE%9D%E6%97%A7%E7%BE%8E%E5%88%B0%E7%AA%92%E6%81%AF/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="../../../img/20250226/1.png" alt="legende"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次看这部电影我才十几岁，那时候的我只觉得电影里的一切都充满了高级感——演员的颜值、粤语的韵味、旗袍的优雅、香港街景的浪漫。还有那句经典的台词“如果我多一张船票，你会不会跟我走？”，一听就是一个绝美BE爱情故事。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-01-25 花园属于打理花园的人</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250125%E6%80%BB%E7%BB%932024/</link><pubDate>Sat, 25 Jan 2025 12:11:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250125%E6%80%BB%E7%BB%932024/</guid><description>&lt;p&gt;今年最大的变化是，我慢慢熟悉了上海这座城市，不再像前两年那样紧绷和陌生。生活逐渐有了新的节奏，也让我有更多机会去感受和思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今年的关键词有三个：离别、爱和反思。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>