<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TREASURE on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/</link>
    <description>Recent content in TREASURE on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-03-02 季读——2023年（一）</title>
      <link>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid>
      <description>本来过年的时候想着今年要读一些书，每个月都至少读一本，结果今天发现已经三月份了，我还在读第一本书。
虽然没有读书，但是看了很多别人写的材料，博客，听了很多访谈。当然，主要因为chatGPT的爆火，公众号每天都充斥着关于大模型的知识。 有一些大咖表面上在聊chatGPT，其实是趁机卖自己的课和书；还有一些人觉得这是个绝佳的创业的机会；还有一些号，明明和他八竿子打不着关系，还要硬往上面蹭。
还记得去年冬天，行业加上疫情的原因，一片萧瑟，各大媒体都在唱衰，说是 AI 寒冬，结果过了个年就变成了AI盛世。 也不知道这个热火朝天的劲头能持续多久。
chatGPT会是一个变革性的产品吗？就像信息时代让我们的生活发生翻天覆地的变化那样，人工智能时代也会让我们有完全不同的生活体验吗？ 还很难说。人工智能只是少数人的游戏，因为目前来说，他太昂贵了。 先进的技术带来高效，但是与固有的生产方式相比，它并不一定能省钱。
另外，通过chatGPT，加深了我对认知的重视程度。 一开始我总是在想 openAI 和用户数据之间的关系，想着他们会不会用户输入的数据进行清洗，在此基础上做后续模型升级。 我以为只有花钱用上chatGPT的那些人，他们的数据才是有价值的数据。这种认知就错了。数据永远都是有用的，但是对于每一个组织的作用是不同的。 而openAI不需要去深究这些数据，他们只需要提供接口服务就可以收割全世界。当然他们肯定想做更多。所以认知上的差异，会导致决策差异。
不过，我还有另外一些疑问。机器和人对齐，增强了机器的性能。这其实是仿生学，哪种动物在哪方面做得好，我们就利用这方面，学习这方面。 但是，对于人来说， 我们人类除了学习用文字写出来的知识，我们也学会了一种&amp;quot;上下文&amp;quot;。一个小学生，在学校不仅仅学了加减乘除，也学会了如何和同学打交道，每一件事情的发生都在他身上有影响。 那么机器如何拥有这种能力呢？
推荐我读的一些博客文章：
Why everybody feels like theyr&amp;rsquo;e faking it? https://www.newyorker.com/magazine/2023/02/13/the-dubious-rise-of-impostor-syndrome Fix the machine, not the person by aaron Swartz
http://www.aaronsw.com/weblog/productivity Life in Suburbia: Land of Cliche http://www.aaronsw.com/weblog/suburbia how to work hard http://paulgraham.com/hwh.html 做大事的人除了有天分，还有练习以及时间投入。
《微积分的力量》
里面引用了两段话
I do not remember having felt, as a boy, any passion for mathematics, and such notions as I may have had of the career of a mathematician were far from noble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-02 季读——2023年（二）</title>
      <link>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid>
      <description>今天早上醒来，看到朋友圈大家都在（给娃）庆祝儿童节，发现居然已经到了6月了。想起自己的季读还没写多少。😄
由于行业技术的快速发展，这个季度基本都在一个提高认知、拓宽眼界的技术氛围里。因此，我在这段时间里阅读的大部分文章都与技术有关。
《Prompt Tuning的万字综述》 （https://wjn1996.blog.csdn.net/article/details/120607050） 读了四个多小时，没有全部读完。之前对Prompt Tuning的理解仅仅停留在第三章：如何构建模板，但是到第三章只是入门，后面还有更多的细节。最精髓的就是一句话：prompt的本质是参数有效性学习。
《LLM as Controller 无限拓展LLM的能力边界》（https://zhuanlan.zhihu.com/p/626736120） 作者的抽象能力很强，它描述了LangChain那一套如何运作的，让我很受启发。
它把大模型回答问题的这个过程抽象成一个系统，这个系统只包括LLM和Agent，其中LLM理解输入并且将输入转化成不同的指令，Agent接收指令并行动。假设LLM理解能力很强，100%理解输入的意思，Agent 力量很强，100%能够执行命令。那么，理论上这个LLM+Agent的组合能够做任何事情。
那这样的话，可以进一步缩小空间，问题变成下面两个问题：第一，LLM对输入进行理解之后，转变成怎样的指令，才能被更好地被Agent执行？第二，Agent要去哪里执行指令，才能找到更好的回答？
下面是一些例子，越往下，功能越多，也越难做。这一层一层叠加，真是牛啊~
Visual ChatGPT：单一任务——agent去一些基于视觉的模型里面找答案。
HuggingGPT：多重任务——agent根据不同的输入去不同的模型（基于hf hub）里面找答案。
Toolformer：多重任务——agent的范围更大，是网络上的不同的API（例如谷歌搜索、谷歌翻译）等。
AutoGPT：多重任务——llm和agent能自我迭代。agent会不断反馈，llm根据反馈的答案调整生成更好的指令，形成正向反馈。
《它帮大语言模型消除“幻觉”，一个月内三家向量数据库创业公司获新融资》（https://mp.weixin.qq.com/s/Fhz2O03JkdqZWug2cF7v_A） 为啥大家的目光最近会聚集在向量数据库上面呢？主要是由于大模型的缺陷。
向量数据库是怎么用的呢？以下是一个理解。
假设我们现在有一堆文档，内容是某个保险领域的所有条款。用户提出一些问题，例如，用户问：老人在什么情况下可以投某种保险？我们想要GPT4在这堆文档中找出答案，回答用户。
首先，要知道的是，GPT4输入的token长度是有限制的。大模型只能输入几千个token，但这堆保险文档有几百万个token，大模型它没法一次读啊。
很容易想到，大模型没法一次读，那就拆解让它读多次就好啦~
但是，拆解也是不OK的。主要原因是一，这几百万个token截断之后再拼起来的效果不好。二，太贵了，太慢了。调用GPT4几万次只为回答一个问题，没有人会这么做。
那么就用到向量数据库了。向量数据库会存向量，也是就一堆拥有很多中括号和小数的数值。它一般用来做相似度查找。
我们可以把上面的文档都存在向量数据库里，把用户的问题也转化为向量，然后去搜相似的文本。文本找出来了之后，再传给大模型，让它去分析，给出答案。
这样大模型的输入是不是一下子从百万级变成了万千级，而且向量数据库搜索的效率也很快，所以理论上整个流程就打通了。
这个本地知识库，其实在每个领域都能应用，特别是文本资料很多的法律、保险、金融领域。
但是，向量数据库是一个中间产物。如果我们基于某一个专业领域的大量数据训练了一个大模型，它本身读了很多这个领域的知识，所有的知识点它都了然于心，那么就不需要向量数据库了。或者，如果大模型的输入支持百万、千万数量级的token，也不需要向量数据库了。未来有一天或许能实现呢？
《最早出发的中国大模型创业者：“贫穷限制了我们的想象力”》 这篇文章我读了好多遍，虽然我经历没有周博士那么多，看得没有那么远，但在一些方面也感同身受。还蛮佩服他19年出来创业的，因为后面就是AI寒冬了。那时AI领域像是一潭死气沉沉的冬水，大家发现算法也不是万能的呀，还不如规则和廉价人工好使（狗头）。然后今年，情况明显不一样了，突然变成了so-called ”AI盛世“。但是大模型真的能快速落地吗？
特别是在周博士在的金融领域，有两个限制：一是对结果要求非常准确；二是国内的企业（专指国企央企）有信创的需求。这种情况下，如何去研发大模型，要研发怎样的大模型呢？
他这里面说“贫穷限制了想象力”，在1980年做开发的时候需要考虑节省算力。刚好《黑客与画家》里面也写了“他们在编程的时候需要删去一部分代码，为了节省内存”，但是大模型需要的就是海量数据+超乎想象的算力。
看完文章，我深深地感受到：时代的局限带给单个个体的影响，近乎一种残忍，哪怕是超级有能力的人，也无法跳出禁锢，上一代人没有能力在千亿参数层级去想象，这就已经决定了结果。
《疯狂的幻方：一家隐形AI巨头的大模型之路》（https://mp.weixin.qq.com/s/T-ccVKG_LS4OvUXQIfsoeg） 一家宣称不做垂类和应用，只做研究的公司。钱和算力都有，就是不知道有没有技术，哈哈持怀疑态度。（真羡慕他们的算力啊~ ）
最近的技术变化得实在太快了。在非常tough地学习了一天的新知识之后，精疲力尽地，第二天早上起来，发现又出来新的东西了。而且很有可能，昨天学的过时了。。。
所以，也看了不会过时的文章和书：
《从权力和垄断的演化机制，看投资(一）》 这篇文章的最重要的话就是：
权力斗争的关键就是 i) 在关键环节上，尽可能让自己不可替代。ii) 同时在与自己合作的关键环节上，确保有替代者可互相制约。
这篇文章是纠结要不要跳槽的那时候读的，让我看清了自己在前公司的地位：我的可替代性太强了。这也提醒我了，要去慢慢地构建自己的生态圈。
《软件工程》——李爱萍
《黑客与画家》
这两本书的内容下次写吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019-02-02 柏林电影节《地久天长》观后感</title>
      <link>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20190202%E6%9F%8F%E6%9E%97%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%8A%82%E5%9C%B0%E4%B9%85%E5%A4%A9%E9%95%BF%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2019 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20190202%E6%9F%8F%E6%9E%97%E7%94%B5%E5%BD%B1%E8%8A%82%E5%9C%B0%E4%B9%85%E5%A4%A9%E9%95%BF%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>《地久天长》主要讲了这样一个故事：
上世纪八十年代，刘耀军家和沈英明家是好友，两人的妻子王丽云和李海燕在同一家工厂上班，两家的孩子在同一天出生甚至一起庆祝生日，两家相处和睦友好。
后来，王丽云意外地怀上了二胎，她和丈夫都很想要这个孩子，但迫于当时计划生育政策的压力，一直没敢和别人说，商量要不去乡下生这个孩子，但又愁巨额罚款。有一天王丽云晕倒了，李海燕也知道了她怀孕这件事。李海燕在厂里的计生委工作，作为计生委副主任的她劝王丽云打掉了二胎。这是当时政策下最明智的做法。
刘耀军虽然恨自己没有能力保住这个孩子，但也没有办法，他发了一通脾气后，也接受了这个事实。日子依然不紧不慢的过着，两家依然是好友。
两家的孩子刘星和沈浩从小就是彼此的玩伴，刘星是一个胆小内敛的人，同龄的沈浩却生性爱冒险。他经常拉着刘星到处玩。
有一天，两孩子在水库玩耍时，不幸发生了，刘星溺水身亡，刘耀军家从此失去了孩子。
李海燕非常自责，她大声呵责沈浩，问当时的情况，骂沈浩不听话，带刘星去水库边玩。加上当时王丽云的二胎是她劝说打掉的，就更难过了。而王丽云在上一次手术上大出血，已经不可能再怀孕了。
李海燕为这事自责，刘耀军和王丽云却没有责怪他们，他们反而劝李海燕和沈英明不要再在孩子面前提起这事了。渐渐地，以前两家相聚时温馨快乐，失子之后，刘耀军和王丽云没有心情去聚会了，沈英明家也不好叫他们。两家就这样慢慢的生疏。
那个年代，工人铁饭碗不保，下岗和下海是最热门的话题。刘耀军和王丽云在这件事情的打击下，下定决心搬走。
搬来搬去，他们定居在一个海岛上，在那里收养了一个孩子，也取名叫刘星。新刘星非常叛逆，想自己出去闯。在冲突日复一日的加剧下，刘耀军给了新刘星自己的身份证和一些钱。同时，为了治妻子的病，他和妻子又回到了包头市当时的筒子楼。
沈英明当年决定下海，十几年后作为房地产开发商的他赚了很多钱。他的儿子沈浩也成为了一名医生。
多年以后，李海燕重病住院，她一辈子都对自己劝王丽云打胎的事情耿耿于怀。她临终前终于见到了王丽云，她流着泪，说了最后一句话，“丽云，现在可以生了，咱有钱了，可以交罚款了。”
而在那栋几十年没变的筒子楼里，沈浩向刘耀军夫妇交待了当年的实情：是他把刘星推下水的。刘耀军和李海燕原谅了他。最后，他们去了儿子刘星的坟头，这对中年夫妻在坟头就相望无言地那么坐着，像是对之前的一切有一个交待。
说说我对这个电影的一些理解吧。
电影的时长是三个小时，刚开始觉得节奏非常慢，镜头里大片段的沉默，主人公脸上的愁眉不展，生动的火车和机械加工噪音。他们一家在海边的生活孤独而没有生机，是那种不需要说一个字，你看着画面就能感受到的沉闷。与后面切回二十年前的有音乐有好友有说有笑的生活的对比非常明显。 片子这么长是非常有必要的，因为它对之前和之后的生活都进行了非常详细的描写。这种描写不是通过言语，而是通过画面。台词不多，但是观众会懂那种情绪。这种不动声色的描写是最让人记忆深刻的。有一种片子是那种我会在此后的生活不断想起它，例如《一一》，这部电影就是属于那种。这就是它的魅力。 电影涉及的话题非常广，基本上融合了八十年代的热门话题——“国企改制”、“下海热潮”、“计划生育”和“失独家庭”。这对我们没经历那段历史的人来说是一个很好的了解途径。4. 电影非常感人，主人公非常善良，不论怎样的变故两人都安之若素，从来没想过去责怪别人。最后李海燕临终前的那句话出来的时候我哭了，片中反复出现的一首歌便是《友谊地久天长》，成年人的友谊大概就是这样呀：各有各的难处，却会为对方找想。 电影节刚开始的时候，我本来打算看的是娄烨导演的《风中有朵雨做的云》以及张艺谋导演的《一秒钟》。后来《风中有朵雨做的云》的时间腾不开，张导演的影片又撤了，我们就去现场买了这部影片的票。得知电影有三个小时，我很忐忑，不知道这是一部什么样的影片。后来证实了它是一个巨大的惊喜。我当时不知道它会得奖，但她感动了现场观众，放映结束后掌声经久不息。
（图为主创团队进场后和大家打招呼）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-02 Enduring Delicacy 精致英伦 风雅中国</title>
      <link>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.huizhixu.github.io/chs/treasure/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</guid>
      <description>今天看了一节网课，是齐文昱老师的英美文学课堂，主要内容是”为什么读英文经典？“。
下面是正文。
我开始是从培训做起的。一开始做应试的培训，比如说，跟留学有关的，像托福考试，像SAT，SAT是美国的高考，这样一些考试。但后来我发现啊，我们有一个更便捷的方便法门，让中国人在学英语当中，少一些痛苦，少一些郁闷，和彷徨在里面。那么这个方便法门是什么呢？
我的感受啊，世间最有效的学会英语的方法，是，不如你从一开始，就走正确的路子，从第一天开始，从内心中爱上英语。这句话你能理解吗？
当你爱上一样东西之后，他对你来说就不再有任何的枯燥和乏味在里面，所有的那些考试，就相对来说就轻松的太多太多了。而我见过太多太多的中国学生，在不同的培训机构奔波，学托福，背一遍单词，异常的痛苦，形容憔悴，满脸菜色，然后背完之后，把单词扔到一边去，然后要考别的考试，比如说，要考GRE，要考SAT，然后又开始痛苦的背单词的过程。这单词不管怎么背，你会发现，背的速度赶不上忘的速度。背了很长很长时间之后，只会背A字母下面的有数的那几个单词。
所以呢，作为一个老师来讲，我感觉，最大的成就感在什么地方？不在于帮助你的学生取得他想要的成绩。而是：一个老师，如果让一个学生经过你的引导和点化，从上你的课开始，发自内心的爱上英语，那么我觉得这样的课程，善莫大焉。所以呢，从过去，到现在，我一直坚持着这样的理念，做这样一个教学。
那么今天我们讲的专题呢，是跟名著阅读有关系的。这里面包括西方英文的一些名著和中文的一些典籍。这个也是我从小到现在一直坚持在读的一些东西。我也希望引导我的学生去读这样一些东西。但，读什么，不重要。怎么读，其实很关键。我也总在尽我可能的把在这些典籍当中我看到的世界，描绘给学生。一个小时，虽然很短，但我也想了很久，能够给你们讲些什么，能够让你们获得什么。我发现，不如就用这一个小时短短的时间，把这些年，我在那些英文的典籍当中，所感受到的一些东西，拿给你们看。也许，说不定，从今天晚上你就会发现，英语没有那么枯燥了。那么这个就是今天晚上一个想做的事情。
读这些典籍啊，就这些美好的英语啊，你需要把它慢慢转化为你自身的语言的素养。那么，在阅读的同时呢，熟悉这门语言，亲近这门语言，你会发现两个不争的事实。第一，英语是一门非常非常美丽的语言，和汉语一样美丽。第二呢，英语和汉语是相通的。他们其实彼此血脉相容。
但是在以往呢，咱们的教学当中呢，大家听得更多的是，总在强调英语和汉语是不一样的，英语该怎么思维，汉语该怎么思维。
我们以往强调的是他们的差异，但我看到的是他们的想通。换句话说，如果你静心读这些东西，你发现，体会一个语言的美妙，可以从这样八个维度来体会他。所以我专门做了这样一个梳理。
Enunciation Delicacy 音韵之美
Glossary Delicacy 文藻之美
Rhetorical Delicay 辞令之美
Interpretation Delicacy 译文之美
Natural Delicacy 天成之美
Nourishment Delicacy 灵养之美
Usage Delicacy 功用之美
Dedication Delicacy 法源之美
哪八个维度呢，看一下。 第一个叫Enunciation Delicacy ， 音韵之美；第二个叫Glossary Delicacy 文藻之美；然后呢，Rhetorical Delicay， 辞令之美；Interpretation Delicacy 译文之美；Natural Delicacy 叫天成之美；后面非常非常关键的一个，叫Nourishment Delicacy，灵养之美；后面Usage Delicacy 功用之美；最后一个叫Dedication Delicacy 法源之美。
等到你理解完这八个维度，语言融入你的精神血脉，成为你灵魂的一部分的时候，你会发现，所有的考试，和那些功利性的目标，其实也就不成问题了。我特别希望，我能把我这些年的感受，在这八个维度之间，中文和英文的典籍都给你讲一遍，但时间真的不够。所以呢，我就集中，重点讲里面的四个方面，跟你在一起去交流。
我想重点讲这几个方面。第一个是 Enunciation Delicacy ，就是音韵之美。世界上其实所有的语言，都是美丽的。你去静听这样一门语言，你就会发现，他就像山间的流水，淙淙的在安静的流淌，穿过山林，穿过草场，然后汇聚在一起，是你头脑当中恒久的关于春天，最美好的记忆。中文是这样的，其实英文也是这样的。这个英文的音韵之美啊，我想说不仅仅体现在语音啊，朗读啊，演讲啊这几方面。甚至于包括写作当中，也会有音韵之美。为什么呢，我想举这样一个例子，在我们中文当中，有没有押韵一说啊。 中文是非常铿锵顿挫的文字，有押韵的说法。 中文里面，你读那些唐诗，宋词，因为音韵，显得特别特别的动听。其实呢，这个英文当中也押韵。所以为什么有些时候，没那么婉转，可能跟押韵有很大的关系。而且，作为基本的常识，英语的音韵有两种常见的方试，第一种呢，是在开头押韵。第二种就是结尾押韵。时间很短，我们就举个例子好了。
As for the portray of an autumn, one of is always presented</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
