<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 22:11:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024-08-29 最近在工作里遇到的好玩的</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240829%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%9C%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E9%87%8C%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%A5%BD%E7%8E%A9%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 22:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240829%E6%9C%80%E8%BF%91%E5%9C%A8%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E9%87%8C%E9%81%87%E5%88%B0%E7%9A%84%E5%A5%BD%E7%8E%A9%E7%9A%84/</guid>
      <description>最近在工作中遇到一些好玩的东西，还蛮有意思的。
1. 腾讯元宝 现在论文简直是如雨后春笋般冒出来，多得让人眼花缭乱。要是想快速过一遍或者抓住重点，我强烈推荐腾讯元宝。真不是夸张，这玩意儿简直是我遇到的论文阅读神器！
我之前用过同事的小绿虫。小绿虫的翻译质量一般，很依赖词库。如果你不设置专业，它就会用默认词库，翻译出来的论文内容让人摸不着头脑。小绿虫比较好的地方是很方便使用，可以注释做笔记等。
Kimi 在解析论文方面表现还行，但总结通常比较简短，缺乏亮点。另外，由于我经常用 Kimi聊天，想回顾论文内容时找聊天记录不太方便，所以放弃了。
腾讯元宝三个重要的功能如下：
1.1 简短的总结
如果你只需要一个总结，它当然可以做到。
1.2 深度阅读功能
这是它最最最好用的地方， 它有深度阅读功能，点击“深度阅读该文档”就会出现下面的画面。看看这个大纲，多么有条理啊。
它的文字和图表展示结合得很好（看下图）！ 事实上，当你看下来，你会感受你在阅读一篇排版优秀的文章，不会觉得很突兀。
1.3 一键生成海报
点击”学术海报“可以一键保存这篇文章的精华，同时便于传播（文章和元宝这个产品本身），多么聪明的设计。
此外如果你想浏览arXiv上的最新论文，我推荐一个叫Cool Papers的网站(https://papers.cool/)。 这个网站是由知名博主苏剑林开发的（详情可见新年快乐！记录一下 Cool Papers 的开发体验 ）。
它有几个特点:
a. 论文更新非常及时，搜索的话出来的都是2024年的论文。 b. 你可以在界面上依次浏览多篇论文的摘要，大大提高了筛选效率。
c. 如果对细节感兴趣，可以点击Kimi图标。网站集成了基于Kimi Chat的AI功能，设定了一些基本问题提供快速回复，帮助你更好地知晓论文内容。
2. GitHub Copilot 大模型的出现改变了我们的生活。它发布的时候我当然是第一时间拥抱了这类产品，但最初主要集中在基于文本的AI助手上。随着时间推移，我也开始使用并享受代码编辑助手的带来的便利。
我们公司为员工购买了GitHub Copilot的账户，现在它已成为我日常编程的得力助手。Copilot极大地简化了重复性的编程工作，尤其在处理一些基础代码时(如冗长的数据预处理、计算指标、绘图等)，为我节省了大量时间和精力。
这种体验让我意识到，AI可以用来增强我们的能力。当然，这也意味着我们需要不断学习和适应，以便充分利用这些新工具。
我特别喜欢Copilot的即时代码生成功能：只需在程序中写下注释，然后敲个空格，相关代码就会自动出现。虽然GitHub Copilot Chat也可用，但由于其响应速度较慢，我通常不会开启它。我希望将来Copilot能实现基于文件夹的代码功能。
试想，如果大模型真的能够在某种程度上替代程序员的工作，那将是一件令人兴奋的事。这意味着每个人都有机会成为一名“产品经理”，我们可以将更多的精力投入到创意和规划中，让AI来处理具体的实现细节。这样一来，我们就能够尝试开发任何我们想做的项目，而不再受限于编程技能的瓶颈。
Copilot的普及也带来了一些有趣的思考。上个月我们公司招聘时，应聘者在IDE中使用Copilot来完成代码测试，他很快就完成了任务，这让我们开始讨论：传统的数据结构算法题是否还有必要作为考核标准?
Power Mode 几个月前，公司来了一个前端。某一天去这个妹子工位的时候，发现她的屏幕上闪烁着五彩斑斓的粒子效果，伴随着她敲击键盘的节奏，整个界面仿佛在跳舞。我好奇地询问，她告诉我，这是VS Code的Power Mode插件。
我立刻下载并安装了Power Mode。当我第一次开启它时，随着键盘的敲击，屏幕上瞬间充满了动态的粒子效果，每一次按键都伴随着华丽的视觉效果，让我感到很新奇。
这个插件里的动态图效果，它有烟花，粒子，火焰，魔术，clippy等特效，伴随着抖动等效果，从此打字不无聊。
如何设置：
Preferences:
Open User Settings (JSON)
Add
&amp;#34;powermode.enabled&amp;#34;: true, &amp;#34;powermode.presets&amp;#34;: &amp;#34;fireworks&amp;#34;, 我用的是烟花效果，如下面动图所示。
VSCODE-PETS 在一次开会时，我知道了算法实习生小C的电脑上有很多宠物。他向我推荐了一个VS Code另一个有趣的扩展——vscode-pets。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-07-31 浮云散，明月照人来</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240731%E6%98%8E%E6%9C%88%E7%85%A7%E4%BA%BA%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 21:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240731%E6%98%8E%E6%9C%88%E7%85%A7%E4%BA%BA%E6%9D%A5/</guid>
      <description>历时一个月，我终于看完了这本书。
《北平无战事》是一部引人深思的作品。我之前看过同名电视剧，崔叔和周璇版的《花好月圆》故事令我难以忘怀。但直到这次细读，我才真正理解了这部作品想要传达的深意。
书中以1948年7月至1949年1月北平和平解放的历史进程为背景，展现了那个动荡年代人们面临的艰难选择：有人一心为国，有人在国将不国之际只想保全自己的家；有人如堂吉诃德般理想主义，有人选择做孤臣，而有人只能做孝子。
故事背景设定在国民党统治末期，当时贪腐成风，通货膨胀严重。与此同时，共产党势力不断壮大，节节胜利。在这种形势下，建丰同志于1948年成立铁血救国会，一手反腐，一手反共，希望通过货币改革、发行金圆券来扭转局面。
然而，国民党内部大多数官员都与贪腐势力沆瀣一气。要在其中找出既廉洁、又有才华、还能为建丰同志所用的人实在困难。年轻官员中，只有王莆忱、孙朝忠等少数青年才俊脱颖而出。此外还有因赏识而效忠的曾可达和梁经伦。但曾可达虽忠心耿耿，却缺乏军事功勋；梁经伦一心救国，却不顾个人安危和党派利益。
相比之下，共产党员即使身居高位也绝不贪腐。如崔中石，身为中央银行北平分行金库副主任，家中却因通货膨胀而生活拮据。林大潍是国民党空军作战部参谋，同时也是中共地下党员，虽患病多年却不在乎物质享受。谢培中失去妻子，多年清苦生活，但信念坚定不移。这种鲜明对比导致——为国的党派胜利，为己的党派失败。
在这种局势下，铁血救国会几乎无人可用，只能冒险启用立场不明的方孟敖。建丰同志自信能掌控局面，对曾可达说：“疑人也要用，只要能达到目的就好。”他想利用方孟敖的两个方面：一是利用其与父亲方步亭的矛盾关系来查账治理贪腐；二是需要他和梁经伦实施“孔雀东南飞”计划。
方步亭是这个复杂局势中的关键人物。他是哈佛大学博士，曾在美国任教，抗战后放弃优渥生活回国效力。回国后，他得到重用，成为北平分行行长。然而，因帮国民党转移财产，导致妻女遇难，与长子方孟敖关系疏远。经历种种波折后，方步亭只想保全自己的小家，将儿子们送往美国。他具有极强的判断力，对局势洞若观火。
方家成为各方势力角逐的漩涡中心。国共两党都在争夺方孟敖，这也给了贪腐派阻挠铁血救国会的借口。他们以反共为名，对抗反腐行动。
建丰同志虽然成立了铁血救国会，希望大家成为“孤臣孽子”，自己却不得不做“孝子”，这或许也反映了国民党难以挽救的根本原因——他缺乏可用之才。铁血救国会仅有的几个人也不团结。曾可达铁面无私，只想找出谁是共产党，于是方孟敖一直在被针对。他又不容忍有才能的人比他更亲近建丰先生，嫉妒梁经伦，甚至在对手面前，也不维护梁经伦，造成大错。曾可达空有忠诚，没有能力。打碎一个杯子后，他自己换个说辞，以为能蒙混过关。可是在别人看来，只会觉得建丰同志不行，因为他的手下不行。马汉三进贡曾国藩的书法之后，曾可达不能理解这是建丰同志的心头之好，不懂为什么要运往南京。一腔孤勇，只有忠心没有能力，在历史上只能是死路一条。
相比之下，国民党内的贪腐派代表人物徐铁英则手腕高明。他巧妙利用反共来对抗反腐，多次展现出高超的政治手腕。无论是陷害他人、打击对手，还是在局势变化时及时调整立场，徐铁英都表现得游刃有余。
让我印象最深的有三次：
第一次是收了崔中石的10万反手嫁祸给侯俊林，造假录音，就连在军事法庭上播放录音，也经过精心设计。这种手段之狠辣，让人不寒而栗。
第二次是杀了木兰，让方家吃了个大亏。他表示：“你们要发新货币法案，我也有的是办法反击。”这种以牙还牙的报复，显示了政治斗争的残酷无情。
第三次是直接到金库扣押谢培东。作风强硬，手腕了得。这种雷厉风行的作风，让人看到了一个老练政客的真面目。
做完这些事之后，他也能全身而退。在国共和谈期间还能恩怨一笔勾销，反而能第一时间背诵总统的指令，真是不简单。这种随风转舵，自私自利的形象，刻画得入木三分。
在这部作品中，对话的艺术同样达到了高峰。崔中石与徐铁英的对话，充满了智慧与诡谲；小妈与徐铁英的交锋，展现了女性在政治斗争中的柔弱与坚强；而徐铁英与谢培东的对峙，则让人看到了不同信仰间的冲突与碰撞。
读完《北平无战事》，我深深感受到了历史的厚重与人性的复杂。它让我重新燃起了对历史的热爱。我仿佛与那个时代的默默无名的英雄们并肩作战，感受他们的热血与牺牲。历史的车轮滚滚向前，但那些为信仰而战的人们，将永远铭记在我们心中。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-07-15 我们喜欢的球员都退役了</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240715%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E7%90%83%E5%91%98%E4%BB%AC%E9%83%BD%E9%80%80%E5%BD%B9%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 21:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240715%E5%96%9C%E6%AC%A2%E7%9A%84%E7%90%83%E5%91%98%E4%BB%AC%E9%83%BD%E9%80%80%E5%BD%B9%E4%BA%86/</guid>
      <description>7月6日，欧洲杯八分之一决赛，德国不敌西班牙，出局。
楚噶喜欢了十几年的克罗斯在赛后宣布退役。克罗斯是德国最伟大的球员之一。
7月9日，我最喜欢的球员蒂亚戈宣布退役。
蒂亚戈在巴萨的时候，由于哈维的存在，他未能获得稳定的出场机会。转会利物浦后，频繁的伤病使得他逐渐淡出球迷的视线。只有中间在拜仁慕尼黑的时光，他是拜仁的核心球员，是拜仁的大脑。
2013年夏季，拜仁慕尼黑以2500万欧元的价格签下了蒂亚戈。在拜仁效力的七年中，他助力球队赢得了7次德甲联赛冠军、4次德国杯冠军、1次欧洲冠军联赛冠军、1次国际足联俱乐部世界杯冠军、1次欧洲超级杯冠军以及3次德国超级杯冠军。
我很遗憾他的职业生涯没有预料中发展得好，但是我很庆幸他在拜仁的时光。
7月15日，没有人不喜欢的二娃穆勒宣布退出德国国家队，他在拜仁也只剩下最后一个赛季。
2010年，“今天代表德国队出场的边锋是一位小将，他叫托马斯穆勒，他也身穿此前德国队中场巴拉克的13号球衣登场，让我们期待他的表现。”
2024年，“14年前，当我第一次为国家队出战时，我做梦都想不到会经历这些，在131场国家队比赛以及打进45个进球后，今天我将退出德国国家队。”
花有重开日，人无再少年。我和你们一样变老了，但是陪伴这么多年，觉得很好。谢谢你们，谢谢足球带给我的快乐和热情。
Servus!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-07-04 情绪解码：看《头脑特工队》2</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240704%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%A7%A3%E7%A0%81%E7%9C%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%89%B9%E5%B7%A5%E9%98%9F2/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240704%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%A7%A3%E7%A0%81%E7%9C%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%89%B9%E5%B7%A5%E9%98%9F2/</guid>
      <description>某天，一位朋友向我推荐《头脑特工队》2，她告诉我，这部电影让她心中的焦虑减轻了不少。作为一个曾经也深受焦虑困扰的人，我在某个下班后的傍晚，坐下来观看这部电影。
很多朋友都会有类似的困扰：为什么情绪时常波动，难以平复？《头脑特工队》系列电影通过拟人化的情绪角色，生动地诠释了我们的内心世界。在第一部中，我们知道了最基本的五种情绪：Joy（快乐）、Sadness（悲伤）、Fear（恐惧）、Anger（愤怒）和Disgust（厌恶）。而在第二部中，新增的情绪角色包括Anxiety（焦虑）、Envy（嫉妒）、Embarrassment（尴尬）和Ennui（倦怠）。
电影中的女主因进入青春期，面临新的环境，情绪也随之发生了变化。而对于我们这些已经过了青春期的人来说，尽管对这些情绪早已熟悉，但仍然需要学会应对和管理它们。
情绪管理的第一步是了解和记录情绪。记录情绪是一个有效的方法。在《头脑特工队》中，每个情绪小人都有一种代表颜色。我可以通过类似的方式记录情绪，比如用m&amp;amp;m豆、贴纸或手机日历中的色块来标注不同场景下的不同情绪，黄色代表快乐，蓝色代表悲伤，红色代表愤怒等等。
Joy（快乐）是我最希望记录的情绪。现代生活中，快乐的时刻似乎越来越少。朝九晚六的工作让快乐显得愈发稀缺。因此，记录做什么让自己快乐变得尤为重要。无论是看演唱会、看日落、吃美食，还是和朋友聊天，这些都是我需要珍惜和记住的时刻。（工作中也会有快乐——每周四开完部门会议后的半小时，是在工作中最快乐的时刻。）
Anger（愤怒）也是需要记录的情绪。在记录的过程中，你会发现让自己生气的原因就是那么几个——大部分都是因为自己的局限性，小部分是因为对方的局限性。在记录和分析这个的过程中，会逐渐意识到性格的局限和生活中的无奈。与自己想法不同的人比比皆是，要实现相互理解并非易事。这种认知让我对世界多了一份宽容与理解。下次愤怒的时候提前预判，就自然成长为有不会被惹怒的高级大人。
Anxiety（焦虑）则是最常见的困扰。失眠、心神不宁都可能源于焦虑。找到引发焦虑的原因是关键。焦虑的本质是害怕和担忧。是担心无法融入新环境，还是害怕失业风险？只有了解焦虑的本质，才能更好地应对。我去年一整年都在纠结和焦虑，上半年想换工作担心找不到满意的工作，下半年害怕结婚带来的已婚未育身份，会在下次换工作时遇到询问。然而，这只是我预设出来的困难，我现在清楚地知道，如果有公司表现出来，我可以不选择它。
Envy（嫉妒）也是一种普遍的情绪。现代社会的peer pressure让我时常感到不如他人：这谁谁已经怎么样了，那谁谁又怎么样了，而我还在怎么怎么样。然而，坦然面对自己的优势和他人的长处，将“竞争”和“对比”的心态转化为“合作”和“互利”的意识，能让我更加自如地面对生活。
Embarrassment（尴尬）是另一种需要关注的情绪。许多人会因为不符合社会预期而感到羞愧，担心被他人评判或嘲笑。然而，这种情绪是可以通过学习社交技巧和行为方式来迅速改善的。这是最容易解决的情绪。
大自然没有坏天气，脑海中也没有坏情绪。请一定要相信所有的情绪都是为了保护我们，也要相信自己可以处理好这些情绪。如果今天没有处理好，梳理一下，挑个好日子面对同样场合再重新来过。
我通过这两年对自我的细致观察，已经慢慢掌握了情绪的脉络。我知道什么事情能够带给我安全感，那是内心最稳固的港湾；我也明白什么能够带给我快乐，那是生活中最纯粹的光芒。
当我焦虑时，我会及时地去想自己已经拥有的那些美好，提醒自己脚下的路仍旧可行，珍惜每一个当下的瞬间。这种方法帮助我迅速找回平静，不再被未来的不确定性所淹没。
在我愤怒时，我明白无谓的发脾气并不能解决任何问题，反而会让事情变得更加复杂和沉重。
这种转变并非一蹴而就，而是经过了无数次的自我反思和实践。每一次情绪的波动，都成为了我了解自己的契机。
看到电影后面部分开始爆哭，因为我是这样过来的，很焦虑很焦虑。很多的声音我都听到过，除了别人的批判，我还会自我批判，现在想想对自己太残忍了。还好某天开始记录，一边记录一边梳理，及时调整过来了。
如果你也饱受情绪的困扰，可以去影院看看，除了让人爆哭的部分，《头脑特工队》中也有很多梗，很好玩哦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-05-07 欧冠半决赛上海拜仁球迷会观赛</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240507%E6%AC%A7%E5%86%A0%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%8B%9C%E4%BB%81%E7%90%83%E8%BF%B7%E4%BC%9A%E8%A7%82%E8%B5%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 22:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240507%E6%AC%A7%E5%86%A0%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%8B%9C%E4%BB%81%E7%90%83%E8%BF%B7%E4%BC%9A%E8%A7%82%E8%B5%9B/</guid>
      <description>遥想 18 年，也是欧冠半决赛，也是拜仁对阵皇马，我和楚哥去柏林的一个拜仁酒吧看比赛，记得很清楚，别人都是啤酒，我俩是无酒精饮料。那个时候皇马运气真好，赢了拜仁，又赢了利物浦，蝉联三冠。
6 年之后，熟悉的场景又回来了。
虽然今年拜仁丢了联赛，又丢了德国杯，教练赛季结束就要离队，但是也算苟到了欧冠半决赛，今年大耳朵杯能否再次青睐拜仁呢？
这次五一的第一项重要的活动就是，去参加上海拜仁球迷会组织的看球活动，去海森堡看球。
这是我们第四次去线下球迷会看球，之前的三次，都是看 9 点半的德国足球联赛。因为工作和时差的缘故，这两年关注足球新闻少了很多，更别提熬夜看球了。这一次时间虽然是凌晨三点，但是是在五月一号，所以基本没有心理负担，而且很激动很期待。
在赛前，我用不同的大模型预测了这次比赛的结果，大部分都表示难分伯仲。GPT4 觉得皇马好一些，Claude 更看好拜仁。(所有的大模型都存在时效性问题)
凌晨一点五十五，穿上球衣，戴上围巾，从家出发。
下雨了！唉，上海啊，你啥时候能不下雨呢，这半年光下雨了 ，四月份更是无语，每周都下雨。唉，算了算了，我改变不了环境，但是我可以调整心情。
到了海森堡，人来了不少。海森堡有两面墙和吧台都有屏幕，大家可以扭着脖子看。每次看球餐厅会提供一些吃的和喝的，通常是啤酒、软饮、德国香肠、薯条鸡翅等。但是这一次居然还有带有拜仁logo的黄油饼干。（后面发现果然不能对德国的吃的期待太高，很难吃）
这次和我们一起来的还有楚哥的大学同学，虽然他是皇马球迷，但是他也想体验一下线下看球。（我不知道皇马球迷会有没有这种活动）
上半场，形势明显对拜仁有利，球员们一直在皇马球门这边进攻，线下的气氛也很热烈，大家为每一次进攻喝彩，为每一次漂亮的传球喝彩。但是不争气啊，好几脚都射飞了。看得我着急死了，足球里面有一个定律——“浪费机会会受到惩罚”，疯狂进攻下的拜仁暴露了后防线上的漏洞，给了对手反击的机会。之前在积极上抢中尝到甜头的金珉哉一个失误，皇马的克罗斯助攻维尼修斯进了一个球。
皇马进了这个球之后，大家明显安静了很多。拜仁的进攻还在继续，不过没有效果。
中场了，大家拍了拍合照。
下半场开始了。
拜仁的进攻还在继续，场面依然是对拜仁有利。不过萨内踢得气死人，很多球迷（包括我）都在骂他。大家默默等待拜仁的进球时，有个球迷拿着手机看快了几秒钟的直播，直呼，进球了，萨内进球了。骂萨内的（例如我）沉默了。等待进球的也无语了，真是服了这种人，你剧透干啥呢，太扫兴了，大家要的就是球进那一瞬间的解压和欢呼啊，这下悬念全无了。几十秒之后，拜仁这边进球了。
这件事情之后，有球迷出来大声呼吁，禁止剧透。
也有不太文明的球迷出来说一些皇马的黑称之类的。
楚哥的大学同学明显无语嘞，楚哥说有些球迷就是这样，没有啥素质的。
话说皇马和拜仁，两家俱乐部关系一直都很好，又不是拜仁和巴萨，也不是皇马和巴萨。虽然大部分时候都踢不过皇马，但是也不是仇人啊。
然后拜仁赢得了一个点球的机会。不出意外，进了。
然后大傻子金珉哉又失误了，皇马赢得了一个点球的机会，进了。
没想到最后是2比2平啊。
我觉得这场比赛真的很好看。两边都没耽误时间，裁判没怎么喊停，踢得很流畅。拜仁进攻更好，但是射正率不佳。皇马第一个进球比较精彩，令人吃惊。但总的来说，第一回合，我觉得拜仁表现更好。
在线下和其他球迷一起看球，比在家里看球体验好多了。首先气氛非常热烈，大家会放大球员的动作，会为球队的小的点喝彩，鼓掌，看得很沉浸。其次在拜仁球员进球之后，上海拜仁球迷会会有类似球场 DJ 的人，大家一起呼喊球员的姓和名，大声说Super Bayern Super Bayern Hey Hey 的口号。有这个阵仗，肾上腺素又上升了一点。
真是一次令人满足的线下看球的体验。
比赛结束已经是 5 点多了。来的时候黑漆漆的，球赛之后天已经亮了，雨已经停了，赶紧回去补觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-04-24 上海生活——突然出现的隐藏宝石</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240424%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E7%9A%84%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%AE%9D%E7%9F%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 22:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240424%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E7%9A%84%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%AE%9D%E7%9F%B3/</guid>
      <description>我平时不挑食，什么种类的菜都吃，但是一直在寻找地道的湘菜馆。
上海商场里面的那些连锁湘菜馆，刚开始去感觉还不错，环境挺好，菜品端上来色香味俱全，看着挺正宗。但是去了两三次之后，就会发现问题——有的配料和食材不太对劲。
例如辣椒：辣椒在湘菜中扮演着举足轻重的角色，红辣椒青椒白辣椒干辣椒小米辣，不同的辣椒用在哪道菜里是很重要的。但这些餐馆似乎并没有太注重这一点，各种辣椒似乎随意搭配。
湘菜的配料也很讲究，比如蒜苗和豆豉，放对了才能提味。可我注意到，这些餐馆的配料使用上似乎有些马虎，有时候甚至用了一些湖南不常见的食材，感觉像是本地化的改良版。
最让我失望的是，有时候这些餐馆的菜吃起来会有一种预制的感觉。就像是放了几个小时之后，从中央厨房的保温箱拿出来就端上桌了。这种时候，我总会想念那种现做现吃的有锅气的菜。
就在我几乎要对上海（浦东）的湘菜失去信心的时候，一次偶然的路边发现，重新征服了我。这家湘菜馆，是在去朋友小区的路上看到的。它的门面不大，装饰简单，并不显眼。那天，我们本是路过，只是到了饭点，想随便找个地方吃一顿饭。
坐下之后，邻座上菜了，从我们桌路过我就闻到香味了，一道茄子豆角，一道小炒黄牛肉，好香啊~ 我站起来装作看向外面，实际上在偷偷看邻座刚上的菜，哇，这看起来很对劲啊~
为了保险起见，我们决定先点一些不太容易出错的经典湘菜：一道清新的湖南白丝瓜，一份香辣的擂辣椒仔排，还有一碟香气四溢的爆炒腊牛肉。
坐在桌边，我们能听见后厨传来的炒菜声，那是一种令人安心的声音，在告诉我们：“~我~们~不~是~预~制~菜”。
上菜之后，我迫不及待地夹起一块仔排，惊喜地发现上面居然有豆豉的味道。那是一种久违的味道，仿佛带我回到了童年的厨房。
接下来的几天，我们成了这家湘菜馆的常客。每一次去，都像是一次新的探险。我们尝试了酸辣鸡杂，青椒焖稻田鸭，清炒莴笋丝，紫苏爆牛蛙，香芋蒸排骨，春笋腊肉。每一道菜都征服了我们的味蕾。那道清炒莴笋丝，它的口感清新，调味恰到好处。青椒焖稻田鸭以其鲜嫩多汁的肉质和浓郁的香气，让我们决定下次还要再来一份。紫苏爆牛蛙的紫苏香气浓郁，与牛蛙的鲜嫩完美融合。而春笋腊肉的春笋新鲜脆嫩，腊肉的烟熏香气恰到好处，两者的搭配简直是天作之合。
太幸运了，这家小湘菜馆，就像是生活里的一颗隐藏的宝石。它不仅满足了我对湘菜的渴望，更让我懂得了在忙碌的生活中，去发现和珍惜那些角落里不经意的美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-04-17 再见英语PK台</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240417%E5%86%8D%E8%A7%81%E8%8B%B1%E8%AF%ADpk%E5%8F%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240417%E5%86%8D%E8%A7%81%E8%8B%B1%E8%AF%ADpk%E5%8F%B0/</guid>
      <description>一个月没有收听英语PK台了，今天晚上打开发现微信读书的公众号订阅，发现英语PK台发了一封告别信。原来在上个月，这个广播节目已经和大家告别了。
英语PK台从我知道的那天起，一直是我学习英语的主要来源。因为它足够靠谱，足够用心，足够成为我的唯一的选择。
它有很多精彩的节目——音标、单词、地道美语、精读、高翻，还有我最喜欢的《老友记》和《摩登家庭》系列。
我永远记得每一集京晶老师的开场白——“英语PK台，一起学起来，观众朋友们，大家（下午/晚上）好。” 这个开场白一来，我就知道精彩的内容又开始了。
英语PK台的教学氛围一直是愉快的，这主要依靠京晶老师的主持功力。她声音好听，善解人意，很会把握节奏，和各种搭档都配合地很好。听着节目的时候，我很多次都会在心里惊叹京晶老师为什么这么会接话。记得《和老友记一起学美语》开课时，Henry老师刚从国外来，会说中文但是不会用成语，也不懂流行用语，京晶老师提示和解围了好多次。几年过去了，《和老友记一起学美语》出到第三本书，不知道大家的英文学得怎么样，我去年又听到Henry老师的课，发现他的中文说得很溜了。
京晶老师和她的搭档呈现的恰到好处的熟稔，这一点在我工作之后，才意识同事之间这样的氛围可遇不可求。
谢谢北京广播电视台曾经把英语教育看成是重要的任务并且坚持至今——15年过去了，无数的听众因此受益。现在的国际大环境和国内环境都非常复杂，国与国之间、文化与文化之间、观念与观念之间的冲突越来越大，守护本心的人越来越少。我们能做的，就是不要被媒体蒙蔽双眼，多出去走走，多沟通多交流。
希望各位老师都有灿烂的未来，作为你们的听众中的一员，我会继续学习英文，多用英文输入和输出，谢谢你们这么多年的陪伴。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-02-04 人生到处知何似，应似飞鸿踏雪泥</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240204%E6%80%BB%E7%BB%932023/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 08:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240204%E6%80%BB%E7%BB%932023/</guid>
      <description>当高德地图的导航又一次发出MOSS的提醒——“地球的勇士不会选择违章，请珍惜高级驾驶员资格”时，我才意识到，呀，距离《流浪地球》第二部的上映都快一年了。
这一年对我来说，还是很重要的。
首先是一些身份上的转变。
6月份我和相恋5年的男友楚噶领证了，12月份举办了婚礼。
5年过得很快，我们经历了很多，有很多美好的回忆。我现在的体会是，这种稳定平和长久的恋爱关系，对于人生来说是一份礼物。我很感激这些年的相处，让我们在作为伴侣的同时也是彼此最好的朋友。
在电子请帖中我们用中文和德语写下诺言。
风雨同舟 彼此取暖 从前如此 往后亦然
Wir werden in guten wie in schlechten Zeiten zueinanderstehen
Ja so war es und so ist es und so wird es immer sein
我的很多朋友和同学都参加了我们的婚礼——初中高中大学研究生的同学都有来。
我最亲爱的小二，她19年把捧花扔给了我（很幸福！）。回国之后我计划22年和楚噶去北京看看她（以及她儿子糖芋苗），结果上半年上海lockdown，下半年进京policy可真严格啊，连安检都是单独划块地方。从年初计划到年尾，最后大家都阳了，不了了之。今年呢大部分周末都在备婚，长沙南京上海来来回回跑，她也知道今年婚礼会见面，所以我们就一直等到婚礼咯。
谢谢她陪我度过了从大学到现在，连结婚的前夜，顶楼的噪音使人无法入眠，她也陪伴我经历了这一个不眠之夜。她真的毫不吝啬在每个时刻给我所有的赞美、鼓励和支持，是我最最最铁的姐子！（明年环球影城预定！）
还有Mia学姐咯，是我在读研究生同专业的学姐，人长得漂亮，读书也老厉害了。在柏林的时候基本上就和她混在一起，吃拉面啦，打球啦，吃火锅呀，狼人杀呀，去这去那呀。她在柏林住的每个地方我都蹭睡过（回味我们的girls night哈哈），她写毕业论文的时候我基本都赖在她们学院学习，每天看着办公室钥匙上面的”小头像“变脸，哈哈。
还有爽爽咯，我最可爱的大学室友。大学的时候安利韩剧和欧巴，上回我隔离的时候安利《天官赐福》动漫版，工作下班的时候和我视频，边走边撒娇，东北风老大了，最后我只能听到她吼着撒娇，声音在颤抖，一想起这个画面我就很乐。这次婚礼办完之后，小二和我说，入场的时候她有些感动，不禁吸了吸鼻子。这时，坐在她旁边的爽爽关切地问了一句：“你鼻炎吗” 。哈哈哈，这样的爽爽，非常非常可爱，对吧？
还有Hanna酱咯，我说我要结婚了，你来参加婚礼不。她很快答应并且买了回国机票。我俩在一起聊天时，话贼多。有一次我印象很深，某一天下午沿着柏林Tiergarten一直说一直走，走累了就到长椅上休息，聊到傍晚回去。然后第二天我们一起坐火车回英戈，火车上很挤，没有连坐，我俩就找了个车厢连接处坐着（类似于环保少女Greta那次坐一等座做的宣传一样），又说了好几个小时。
想念我、她和同事一起的TPT学习小组（虽然我们都不干这行了）。想念她做的草莓蛋糕，真的很好吃啊。
还有yi咯，一定是特别的缘分，让我们拐了好几道弯相遇。我俩住得近，同时都离洪堡大学图书馆很近，所以我不常去我自己大学的图书馆，反而和她去她们学校的图书馆。她毕业之后为了考公一直在复习，今年她终于上岸啦。这一次她从海南换好几个交通工具（她在的万宁不能直飞）过来当伴娘，还提前请了假，感恩。
还有我的高中同学，我最亲爱的崔和燕子。高考出分的时候得知崔考的分比我低，眼泪一下子就出来了，很难过，因为她是我们班上最最认真的人，是我高中最佩服和心疼的朋友。还有雪珍，文笔超级细腻，真怀念一起看各种杂志的高一呀。她们是我永远的高中女生。
还有我的初中同学，现在的沪漂四人组（加上伴侣是八个人了），我们聚会的目标是吃遍上海好吃的湘菜馆，哈哈哈。
还有其他的朋友和同学，这里就不一一点名了。见到她/他们我真的无比开心啊。这些不同时期的朋友，谢谢你们见证我的重要的时刻。
其次是换了工作。
4月份和前司提了离职，离职之后我去杭州寺庙拜了拜。
喝了一杯径山春茶，看了漫山遍野的春笋，在孤山鸿雪径拍了游客照，在水上巴士上渡过了满眼春色沉浸其中很解压的40分钟，帮刚来杭州开新疆烧烤店的清真小兄弟拍了照片，沿着西湖走到这走到那闲逛，拍湖里的水和追着人要食物的鸽子。做完这一切之后，又回到上海，入职了另一家公司。从上一个AI浪潮的创业公司换到了这一个AI浪潮的创业公司，本来以为会做大模型方向，但是后来发现自己对主动学习/贝叶斯优化的兴趣远远大于大模型，决定之后在这方面多积累。
新的公司有一些需要慢慢习惯的点，这里先略过。主要想来记录一些喜欢的点，提醒自己知足。
我喜欢稳定的团队胜过临时拼凑的团队。现在的公司的核心人员基本稳定了，很有安全感。 我喜欢大家在同一个地方工作而不是远程联系。远程联系有太多的沟通成本。 用最新的技术。很刺激很有挑战，当然压力也很大。 有很前沿的视野。 我觉得这里面最能说服我在一家公司待下去的原因是，总是有新鲜的事物出现在我面前。目前来说这对我是很重要的。虽然有时候我也会担心会不会技术深度不够，但是人生还长，下一阶段的需求可能又不一样了。现在做的是交叉领域，很有趣。
而且老板们很厉害，出去开会见识之后，回来总有新的想法（虽然有时候落地很令人头疼）。我听完之后，总会”啊，没想到还能这样。“真的给人思维和认知的碾压感。新的一年，好好跟他们涨见识~
其次就是，我很喜欢我的同事们。
我的同事们，身上有很多我很敬佩的点。有的同事情绪稳定，抗压能力强。有的同事很会照顾人。有好几个同事的口才很棒，和他们说话或者听他们说话，我心里总是按按竖起大拇指。耳濡目染，我也慢慢学会用更好的表达方式去表达。
还有很招人喜欢的同事，甚至是我工作这么久最喜欢的同事了。是个长得很好看，性格软软糯糯的博后姑娘。能碰到她真是太好了！
总之职场环境完全不toxic，真棒啊！希望我们公司能发展得更好，做大做强~
第三是今年抽空读了一些书。最多的是文学类的，第二多的是科学技术相关的，第三是宗教/心理相关。这些书很有意思，有的是探索宇宙，有的是探索内心。
文学最让我放松。读发生在别的地点、别人身上的故事，就好像有另一种人生体验。读了李娟几本书，都是看到半夜，痴迷她的叙事风格。读了老舍，老舍是我太喜欢的作家啦，每年都看上几本，每年来夸夸。读了《加缪文集》之后我也开始写日记了。
科学技术相关的书给我力量。有时候我很诧异，为什么技术可以让我的生活变得这么方便，有时候我又很焦虑，不知道被时代淘汰的是旧技术，还是我们个人本身。读这些书会更理性，见识也更广，让我知道这个世界发生的一切有一些理论可以解释，它的运行是有规则的。
而学习这些技术，虽然并没有给社会作什么贡献，但是安抚了自己的内心，在培养自己的自信缓解焦虑上面发挥的作用更大。
宗教和心理相关的书给我解惑 。这一年无数次和内心对话，人为什么会脆弱，如何才能坚强。一边在审视，一边在挣扎。每一次的经历都是宝贵的财富。终于在这次流感时卧床想通，这一生什么最重要。有人拿余生去追忆夜晚的潜水艇，有人悔恨逝去的年华和无与伦比的想象力，但是成长是一条单行道。往后的生活会越过越快，只能珍惜时间，做自己认为重要的事情。要不然，这一生很快就过去了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-10-31 最近用AI干了啥</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231031%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%94%A8ai%E5%B9%B2%E4%BA%86%E5%95%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231031%E6%9C%80%E8%BF%91%E7%94%A8ai%E5%B9%B2%E4%BA%86%E5%95%A5/</guid>
      <description>总结一下最近用大模型做的事情，还蛮有意思的。
工作上已经离不开 you.com ，基本上每个工作日都会打开它：
a. 询问一些基本操作，例如Pandas操作的数据格式和类型之间的转换。
b. debug 代码错误。一个有意思的观察室，可能是因为知道you.com是聊天的模式，所以在问的时候我会加上上下文，但是谷歌搜索就会直接粘贴Error。
c. 有一些思路，但还是不知道怎么做，会去问一下研究现状。
d. 为什么用you.com而不是openAI自己的网站？因为某些原因我访问openAI要疯狂验证，但是you.com不会。
e. 访问you.com不意味着对谷歌搜索的放弃，事实上他不能完全代替谷歌。
用chatGPT 4 画了聚会的图，整个过程很欢乐。（感谢孙女士的支持~）
四分之二聚会的时候，chatGPT震惊了全世界，当时我用它生成了一首六人聚会的诗。
短短六个月，openAI疯狂迭代。
六个月之后，四分之四聚会的时候，被DALLE的功能吸引，我用它生成了六人聚会的图。 用阿里的faceChain生成了场景图。
9月份拍了婚纱照，对其中某一张图不是很满意，突然在GitHub上看到了faceChain这个repo。为了试一下faceChain的效果，我上传了一张日常照片，并将这章不是很满意的原始婚纱照作为场景。
faceChain将这两张照片结合在一起，生成了一张新的图像。结果证明，生成的图像在除了清晰度方面稍逊一筹外，其他方面都比原始照片效果更好。 当时我是在modelscope提供的算力上跑整个代码的，整个过程很简单，很容易上手。他们最近更新了在线app，应该不用自己手撸代码了。
地址在这：github地址：https://github.com/modelscope/facechain，感兴趣的朋友可以自己试试。
用大模型写评价（1）
中午和同事去了一家川菜馆，点了毛血旺和鸡汁笋丝，菜很好吃。结账的时候服务员说给好评可以打折，要写100字的评价。于是我用大模型生成了好评。如下：
”四川菜馆的毛血旺和鸡汁笋丝真是令人流连忘返！毛血旺的麻辣味道让人回味无穷，每一口都充满了辣椒和香料的浓郁香气，让舌尖仿佛置身于四川的火辣风情之中。其中的各种海鲜、肉类和蔬菜的搭配非常丰富，口感鲜嫩，味道醇厚，简直是美食的极致享受！ 而鸡汁笋丝则是一道清淡爽口的佳肴。鸡肉的鲜嫩与笋丝的脆爽相得益彰，调味恰到好处，让人回味无穷。每一口都让人感受到清新的口感，仿佛沐浴在春天的阳光下。这道菜的独特口味和精致的做工，让人对四川菜的烹饪技艺赞叹不已。 总而言之，在四川菜馆用餐的这次经历令人难以忘怀。毛血旺和鸡汁笋丝的美味让人大饱口福，让人对四川菜的独特魅力更加着迷。推荐给所有喜欢美食的朋友们，一定要去尝尝这里的特色菜品，让你的味蕾得到极致的享受！“
用大模型写评价（2）
婚纱照其实拍得挺不错的，我们很满意。整个过程都给我们很好的体验，最后交付了之后，我用大语言模型生成了好评，自己对细节做了加工，然后发出去了。（不好意思，给点评贡献了两条AI生成的内容。）
使用chatGPT的function calling 和whisper语音控制Notion记录。
这是为了开发公司的一个项目，自己先用Notion进行尝试而做的。主要功能就是用语音模型whisper唤醒Notion，来做记录。Function calling真的很难用，JSON格式的参数一大推乱糟糟的，真的很不优雅。（我不相信这是openAI最后要推行的东西）
试用了AI群里面某个群友开发的大模型AI日程助理，还蛮好用的。
它的使用很简单，用自然语言描述要做的事情，他会记录下来，然后到了那天就会发一个聊天消息来提醒你。差不多可以解放双手。 托公司的福，用上了GitHub Copilot。它真的优缺点都非常明显。
首先，试用了几个礼拜之后，我对Copilot其实不太指望了，因为它的补全是在补全“我写起来毫不费力只需要花点敲代码的时间”的这种代码上完全没有问题，在我也费劲的代码上，它没有什么帮助。
其次，我什么都没写，打了一个# ，马上就出来了这个名字，这表示这段代码其实是来源于这个叫Haochen Zhang的人的？ 不过正如辉哥说的，Copilot在写文档的时候很有用。我也有体会，最近把代码仓库从gitee搬到github，补了一波README，基本上都只用tab和enter键，还是蛮高效的。
还有一些其他的感想：
1. 如果世界变成一个完全由自然语言组成的世界，那该多么可怕啊。伴随着人类社会的发展，出现了各种各样的结构化的事物。这是因为“结构化”这个词对我们是很有利的。理货架、记账本、各种编号、时间刻度等等，它帮助我们理清了大脑无法很快理清的逻辑，让人一目了然。 但是突然，随着大模型的到来，我们居然要回到用自然语言表达而不是用结构化语言表达的世界？ 2. 程序员应该担心自己会被取代吗？ 从大模型一出来，程序员的危机意识拉满，后来发现大模型带来的乐趣远比恐惧多，开始放肆玩了。昨天看了openAI的dev day也，让人感觉自己被取代是分分钟啊，Sam Altman不是说了嘛，要让不会编程的人也能够做出软件。得了，openAI终于实现了某个网站的口号“人人都是产品经理”。 但是取代了会有新的职业产生的呀！ 后来和公司请来给我们做开发分享的人聊天，我发现这种干活很久的人拥有的想法是不一样的，他聊了一下设计原则——这种在我平时想努力写进代码里却经常忘记的东西。因为这个东西，确实是需要经验和审视才能够有的。聊到后来我甚至觉得，代码居然有了一种禅意，一种美感。我相信手艺人的东西不一定比流水线生产出来的好，但是加了一些汗水和心力，也还是会被别人觉察。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-07-31 更换博客皮肤</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230731%E6%9B%B4%E6%8D%A2%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%AE%E8%82%A4/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230731%E6%9B%B4%E6%8D%A2%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E7%9A%AE%E8%82%A4/</guid>
      <description>哈哈哈，我发现我文章没写多少，时间都花在创建/修改/更换博客、博客域名、托管服务器和博客主题上。但不得不说，这个过程真的很有意思啊。
之前博客主题用的是github-styles，它的页面和github一模一样。左边是个人头像和个人信息，右边上面是置顶文章，然后是文章提交热力图，再往下就是文章的时间线，一目了然。它还能切换light/dark模式.
一切都挺好的，但是最近觉得有点不太方便了，因为我想将文章归类存储和搜索，将生活的感想和技术上的总结分开，此外还想加一个英文和德语的界面。
但是还是打算用Hugo，hugo真的是很方便啊，之前不太懂的我也跟着教程做出来了。于是打开Hugo的主题页面开始浏览，看了几个，最后决定用这个叫做blist主题的，它支持multi-lingual，页面也很漂亮。
将主题 git clone到现在的博客之后，按照步骤开始操作，但是没有生效。别着急，一般都不会一次性生效的。
我又重新安装操作了好几遍，并且大胆地删了一些上个主题的遗留的文件夹，但是怎么改动博客都运行不起来了。
于是去github看了一下。发现有两个repo都是和博客相关的。事实上距离上一次折腾博客已经有了一年多了，我早已经忘记为什么要分两个repo了。而且我设置了一个自动化提交，只要运行一个bash文件就可以写文章。
于是我又重新开始看教程，敲敲打打，修修补补。
在这个过程中看到有人吐槽hugo的文档写的不清晰，能够感受到他的愤怒了，哈哈。
Why Hugo&amp;amp;rsquo;s Documentation Sucks 除了看Hugo的文档之外，Hugo论坛hugo discourse 也是很有帮助的。
我最后遇到的问题是，博客在本地启动，页面显示一切正常。但是在域名启动，页面显示就很奇怪，我不懂前端，猜测是部分css文件没有生效。找了很多答案，都没有改变。最后在这个论坛上提问，很快就有人回答了。太感谢了！
互联网世界的美妙就在于这吧。有超级多的资料可以学习，有前辈程序员写的教程，有各种论坛答疑讨论，有开源仓库的无私奉献。享受这些美好，同时也要不断地帮助别人。
放一个修改前后的对比图：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-05-18 最近觉得很好用的两个AI产品</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230518%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AAai%E4%BA%A7%E5%93%81/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230518%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%A7%89%E5%BE%97%E5%BE%88%E5%A5%BD%E7%94%A8%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AAai%E4%BA%A7%E5%93%81/</guid>
      <description>第一个产品是ora.ai（之前域名是ora.sh），在这个上面可以创建专业领域的机器人。
ora上面五花八门的机器人都有，解读法律条款的机器人，帮助人们保持心理健康的机器人，图书馆机器人等。
爱学习的我，当然主要是用机器人来学习。刚好最近在学bash语言，于是建了个bash学习机器人。
我分步骤告诉bash机器人，你先给我讲bash的基础知识，然后给我出题，然后批改答案，看我写的对不对，然后给出更好的答案，以及解释他的答案。
基础知识学会了，然后询问他中级语法、高级语法等。bash很容易，三天加起来一共学了没几个小时，差不多就会了。
这里面每一轮操作都都包括下面的环节：(基础|中级|高级)知识学习-&amp;gt;小测验-&amp;gt;批改-&amp;gt;点评我给的答案-&amp;gt;给出自己的答案，并解释答案。 这是很明显的AI改变教育领域的例子，这些步骤已经形成了一个闭环。
然后我又建立了一个FastAPI的机器人。最近换工作了，接手的项目用FastAPI写的，这次接手并没有遇到很难的地方。除了FastAPI本身具有框架简单易读、接口文档有条理测试简单的优点外，FastAPI小助手帮了不少忙。 首先，代码里面有任何不懂的地方，我都会提问，而且是刨根问底地问。其次进行功能拓展的时候，如果写出Bug了，我也会在上面问可能的解决方法。最后，我又把FastAPI的官方文档看了一遍，不懂的也问它。这一次效率明显比去年3月更高了。
Ora调用的是OpenAI的GPT4，它和OpenAI网站上的GPT4相比，有两个优点：
免费 专业领域的小机器人能够让我们更能够集中注意力，专注于某一小块的问题。 在OpenAI网站上，chatgpt的页面开了很多session，用来问不同领域的问题，注意力经常会被分散，Ora则不会出现这个问题。 第二个产品是Call Annie，它的网址是https://callsam.ai/，这个应用自称是大家24小时的AI朋友，大家可以和它打电话闲聊。它很适合所有需要练习口语的小学生，大学生，以及像我这样的职场人。
它最大的优点是能够用国内号码注册。iPhone上可以接通视频，其他设备包括网页端只能接通音频。我比较推荐音频接通，因为视频里面的“真人”不是很“真”。
除了这两款产品之外，还有一些集成工具，例如you.com，poe等。这些都不错，但是我的需求没有那么大，只是偶尔会用一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-07-19 Thomas 拍的烂尾楼</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 19:50:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</guid>
      <description>我很喜欢的摄影家 Thomas 最近发了一组照片《烂尾楼里面的微光》 ，拍的是西安的两幢烂尾楼，这两幢楼都烂尾好几年了，没有人管。可能是迫于生存压力，某些业主在没通水电的情况下依然住进去了。
从照片上看，整个公寓没有什么烟火气，房子内部还处于毛坯房的状态，是混凝土水泥这种灰蒙蒙的色调。屋内的摆设非常简陋，几乎只有床、小桌子、热水瓶这种生活必需品。没有电，用的是类似于手电筒的东西，光线非常微弱。
可以想象，住在这里的人几乎不会过上什么幸福生活。他们的身影也是非常落寞。
最近停贷的事情，也是越闹越大。很多人在付了首付，已经开始还贷的情况下遇到房子变成了烂尾楼。不停贷的话相当于把钱往水里扔，停贷的话个人征信遇上这种事情，对普通人来说，几乎等于个人破产了。
联想到最近这一年的见闻，我突然意识到，将来碰上维权的可能性很大了。
去年听某个亲戚说在维权，他买的房子本来是带优质小学的，所谓优质，就是生源和师资都比较好，师生比也很令人满意。但是最近小学突然扩增，使得一个班级六十多人，很拥挤，很不方便，自己的小朋友很不习惯，但是毫无办法，业主去拉条幅抗议也无效。
今年6月解封的前两个礼拜，小区群内经常看到有人发这种消息：XX理发店/美容院/健身房关了(跑了/倒闭了)，要维权的人请进群，然后附上一个二维码。
我没有问过维权后续，但是基本能猜得到。还能有什么办法？不就是群内互相安慰，然后自认倒霉吗。
回到这组照片，我很钦佩Thomas在拍下《火车上的中国》被人民日报转载之后还去选择拍反映民生多艰的问题。这也是我最近的一个思考点。在上海，特别在浦东，带着相机出门拍照，最后看存储卡里，总免不了会有三件套的照片。数了数，我已经在以下这么多地方拍了三件套了。除了在家里拍三件套，我还在以下地方拍过：
外滩、北外滩、乍浦桥、东方路天桥、旅顺路、环球金融中心旁边
我产生了厌倦之意，不想把它当成重要的拍摄对象了。它那么瞩目，让所有人都夸它，但是上海不是只有这一面。
我提醒自己，以后要多拍一些其他的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-07-07 新现实是活在当下</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 14:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</guid>
      <description>过去的一个礼拜的上海是今年最漂亮的上海，随便刷一刷小红书，就可以看见满屏的”绝美晚霞“，“火烧云”，”绝美朝霞“，”绝美天空“， ”感觉在欧洲“。欧洲的风景那么美丽，除了历史的沉淀，蓝天白云的加分也是不少。第一次意识到上海也可以像欧洲那么美丽，哈哈。
据说这是台风的功劳，台风要来，云就飘动得很快，天空就很通透。天气这么好，大家都出去撒欢了，前天晚上我和楚哥去乍浦桥拍照，刚好是太阳落山后的蓝调时间，天还没有黑，天空还是类似白天的湛蓝的颜色，大朵白云依偎在陆家嘴三件套旁边，晚风撩人。桥两边都有人在聊天，看夜景，也有大片空出来的地方，是大家都自觉为他们空出来的，因为有人在拍婚纱照。在乍浦桥上，很有以前在博物馆岛的感觉。
复工之后我们基本每个周末都出去玩。特别珍惜出门的机会。这一个月之内我们去了鲁迅公园、世纪公园、上海野生动物公园、自然博物馆。真是每一个周末都没浪费啊。
我和老同学还见了一次面。那次经历真的很曲折。在没有恢复堂食的时候，我听说天安千树可以堂食，于是我们就打算去那里碰碰运气。
我们到了之后，发现还是不可以堂食，但是商场5楼靠近露台摆了很多桌子，可以在商场里面叫外卖在这些桌子上吃。我们看中了一家叫“山石榴”的餐馆，打算一个人在桌子这边占位，另外两个人分别去买吃的喝的。
等我买完回到5楼时，吓了一跳，所有的桌子都消失了。
后来我才知道，有人来突击检查，这些桌子临时被撤了，检查的人一走就可以摆上，一来就撤，简直像游击战。没办法，最后我们在外面的露台吃的饭。露台上很热闹，有人在跳舞，有人在玩滑板。也有很多人和我们一样在吃饭。那天不是很热，也有风，“山石榴”的味道也挺好，总体还不错。
在天安千树，我还见到了江对面大名鼎鼎的中远两湾城。曾经看过一篇关于中远两湾城自己组织换物业的报导，太令人震撼了。因为据说这个小区是上海最大的小区，类似于北京的天通苑，小区内部就可以完成循环。这次疫情，中远两湾城也是重灾区，因为人口密度太大了。这次看到这个小区也是意料之外。
被关了这么久，好像一切都恢复正常了，但偶尔在路上看到有人穿着志愿者蓝色的防护服会觉得”违和“，蓝色的防护服不应该出现在”太平盛世“，他应该只属于那两个月。
可是有时候又问，那两个月真的过去了吗？现在真的是”太平盛世“吗？
好像也不是，昨天我们办公楼要被封，大家都卷着细软跑路。今天我楼下住户成了次密接，他要在家隔离7天，也不知道我们楼栋会不会封。我们总说要珍惜生命，因为你永远不知道明天和意外哪一个先来。但是在上海，肯定是意外先来。所有经历过这次上海疫情的人一定会对“知足常乐，活在当下”体会更深。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-06-29 今日上海</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:22:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</guid>
      <description>高温黄色警报 雷电黄色警报 暴雨蓝色警报 大风黄色警报 冰雹黄色警报
但是今日出现了彩虹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-03-02 开始学习 FastAPI 了</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</guid>
      <description>最近工作中要用到FastAPI，于是昨天下午在学习FastAPI，我告诉自己，把这个教程（https://fastapi.tiangolo.com/zh/tutorial/body/ ） 学完，我就会了。
学着学着突然就emo了，觉得在互联网行业一直要学习新的东西，这个过程是无休止的，何时是个头啊。
正沮丧着，在浏览器上我发现了一个很久没有打开的标签文件夹——blog，里面是我这几年收藏的博客和专题网站。于是我开始一个个点开，看有哪些人还在更新。
其中有一个网站，我看了好久。
日志 - Yihui Xie | 谢益辉 看完了我很有感触。这种默默写博客的做法，就是我一直向往却没有做到的。非常敬佩，因为博主在努力构建自己的精神世界，和庞大的信息世界做对抗。
我看过一篇文章，说每个人对不同的媒介有不同的接受度。有的人能从图像中看到丰富的信息，有的人在视频中最容易学新知识，有的人对文字的处理速度很高。有的人在做vlog，有的人还在坚持写博客。在我心里文字是最简朴，也是最丰富的。
这个博主，很令人敬佩的另一个原因是，他毕业后在RStudio工作，8年了还没换工作呢。我们行业的人都挺浮躁的，因为大家都想去知名度更高的公司，报酬更高的公司，“跳来跳去“被认为是升职加薪的关键，但是也有一些人让人看到他们的内驱力是”做好事情“。
我要向这种做法学习，不要那么浮躁。
下班后也和一个同事聊了聊。我问他经常要学习新的东西，不会感到厌倦吗？他说要保持竞争力，学习是必须的。而且什么框架不重要，重要的是弄清楚框架的设计理念是什么，这个框架为什么这么受欢迎？它的优缺点在哪？重要的是可以把写代码当成爱好，这样就不会烦了。
我意识到我的做法是有问题的，我想着学完那个教程，我就会了。学的过程中我内心不断在念叨，”还有7个部分没学“，”好的，这章过了“。唉，我干嘛要这样啊，现在又不用考试要求面面俱到。
如果带着好奇心去学的话，那就是，”有了这个功能，我还想加点需求，那么又该怎么实现呢“，”为什么这么设计呢，和Flask又有什么不同哇“，这样用好奇心驱动的话，收获的应该是好奇心得到满足的永不厌倦吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-01-10 开始对拍照产生兴趣</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</guid>
      <description>从12月底，就开始对摄影产生了一点兴趣。这种兴趣的由来，其实是有迹可循的。来上海四个月，每个礼拜出门都是去商场吃饭，然后逛逛。时间久了，就觉得周末的生活很乏味，开始讨厌起逛商场来。
我虽然不知道会在上海住多久，但是希望自己能利用这段时间好好的感受一下上海的生活，去看一些上海的街头的景象，看一些上海的日出，日落，去周边玩，认识一些朋友。
这个兴趣的由来，也是随着我找好的瑜伽学习场地未果的结果。学习瑜伽能够认识一些小伙伴，但是瑜伽班真的太贵啦，看了一下我身边的瑜伽馆，动不动就要交费上万元，想想还是算了。
从12月份到现在，每天晚上睡前我都在看一些摄影小知识。其中，知乎上的500px的答案是我阅读的最久的。他经常给一些提问者的照片进行点评/点拨，让读者明白照片好在哪，插在哪。在这些答案中，对我最有启发的是：拒绝随手拍。
我是一个很喜欢随手拍的人，美其名曰“记录生活”。但是500px的回答说的好：你会给你碰到的一个路人写传记吗？你会觉得你随便碰到的一个路人都是值得记录的对象吗？ 风景也是一样的，我们生活中很多平平无奇的东西，习以为常的东西，是不值得花大心思记录的。
他还给了一个令人思考的提问：如果这个场景值得拍，你想表达什么？
此后，当我习惯性的拿起手机，想随手拍，“记录生活”的时候，两个问题总会出现在我的心中：这个场景是路人甲吗？我想表达什么？问了自己这两个问题之后，我就认识到了没什么值得拍的。我就放下了手机。
我也找了一些生活中适合拍的题材，例如办公楼能拍什么？公园能拍什么？结论是有限的。这些习以为常的地方，还是很难有大片感。
但是又有人提出，可以用话题的形式来拍。例如，早上的街道，午后晒太阳的人们，不同天气的公园，或者以颜色来作为拍照的主题，或者以线条，形状来作为拍照的主题。
我自己呢，很想拍两组照片：一组是我上班会路过的一条买菜的街，早上挤满了买菜的大爷大妈。二是办公区这边工作的白领和外卖员。
我还学到一个新手知识就是，在初期可以去模仿别人拍照，看别人拍了什么，用了什么参数，看自己能不能把它复现出来，同时也思索，为什么别人设定这样的参数，取这样的景，这样长期以往，自己对于参数的设置，什么光线用什么参数都了然于心。
周末去三个店看了一下相机：索尼尼康和富士。最喜欢的还是a7c，因为他比较小，比较轻。还有一款a7m3太重了，实在是很难长时间拿着拍照。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-12-28 两周的深度学习的尝试</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211228%E4%B8%A4%E5%91%A8%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211228%E4%B8%A4%E5%91%A8%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E7%9A%84%E5%B0%9D%E8%AF%95/</guid>
      <description>两周的深度学习的尝试 由于项目上我们需要用深度学习的模型来完成一个功能，于是最近两周我又复习了下深度学习的知识。
学习机器学习的课程是17/18年的事情，当时上这门课让我非常suffer。一方面，机器学习代表着高大上的人工智能，让人忍不住探索它为什么这么神奇，于是我花了很多时间去搞懂机器学习到底是在干嘛，AI又是怎么一回事。另一方面，真的非常痛苦。上课时教授轻飘飘的几句话，背后是及其复杂的数学原理和计算，记得这门课的参考书是Pattern Classification，第二章朴素贝叶斯我看了一个月才看懂。而且作业超级多，占分数比又很重，每个周末都和小伙伴在TEL楼写作业写到深夜。
机器学习课程完成之后，我又在Coursera上面做完了吴恩达的那个著名的Deep Learning课程，不过也只是大概有了一个了解，不知道为什么模型能够把图片的特征学会。
总之，我没学懂，也不知道有什么用，苦苦挣扎上完AI相关的几门课，做完毕设，只觉得解脱了，想着再也不想用和概率统计打交道了。
这次重新学习，感受反而不一样了。
首先，觉得现在的AI中文环境真的太好了（也是因为太卷了），基本上涉及AI的所有方面都有人写博文/教程给读者看。
例如这个网站https://zh-v2.d2l.ai/index.html，里面有原理，有三种框架的写法，下面还有讨论。
其次，对机器学习的幻想已经破裂了。这几年AI的发展，和16/17那时候没什么大的进步。以前存在的问题现在还是存在。例如依赖太多标注的数据，泛化能力差，可解释性不强。总的来说，大家都知道AI指望不上了。
再次，我有实际的问题需要解决。所以没有过多看原理，而是直接拿模型用。
既然是工程上的探索，也就是说，没有什么把握，也不知道做不做的出来，也不知道效果符不符合要求。
做工程最重要的先让程序跑起来。
于是，我开始准备了一个很小的数据集。太菜了，做图像标注，搞清楚模型的组成就用了一周。
第二周，领导问我进度，给我推荐了另一个模型。
这次要面对的问题，首先是要弄清楚用回归还是分类做。回归指“在什么程度上是A”，分类解决“是A还是B”。
其次是考虑用文本分类还是图像分类。
再其次是如何标注数据。什么样的数据是有效的。
由于我处理的是文档，所以要么把文本取出来，要么把文档转为图像。这又涉及到特征工程的处理。
还要面临数据不够的情况。
最后这两周，跑的两个模型，一个还可以，一个是负相关。
搜集数据、标注数据、清洗数据、训练模型（包括调参）、部署模型，整个过程枯燥、繁复的嘞。
深度学习比机器学习优秀的地方在于自己不用费尽心思去找特征工程，神经网络自己会学习。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-12-27 圣诞节来了</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211227%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82%E6%9D%A5%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211227%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82%E6%9D%A5%E4%BA%86/</guid>
      <description>上海真的有圣诞气氛呀~
才12月初，各个办公楼就开始装饰圣诞树了。我们楼一楼和二楼各有一颗圣诞树，白天唱Jingle Bells， 晚上还唱不一样的歌。圣诞树装饰好的那两天，觉得太温馨了，感动地拍了两张照片。一楼的那颗圣诞树好大呀，很漂亮。当然同事上去摸了摸，发现不是真的树哈哈。在听了三个星期的jingle bells 之后，每天习以为常，总觉得圣诞节已经过去很久了。
我们也去了一次圣诞集市。上海有很多个圣诞集市，最大的是我们去的位于外滩源的集市。集市的风格和德国的很像，有漂亮的姜饼屋，也有卖果仁，热红酒和德国烤肠的摊位，更像的是有很多在寒风中站着吃东西的位置。但是这次温度有点高，没有寒风哈，所以也没有瑟瑟发抖。
本土化的圣诞市场的红酒摊上摆着好大的充电宝，收款也是二维码。虽然摆着这两样东西很突兀，但是不得不说有这两样东西就是出门在外的安全感由来啊，真的太太太方便了。（当然也希望明年能摆上有节日图案的款式哈哈）
现场真的好多年轻人啊！有一颗巨大的圣诞树，360度都有人围着它拍照。旁边有一栋类似于教堂的建筑物，很好看。现场还有旋转木马，好多姑娘童心未泯，上去坐着旋转着拍照。
圣诞节还是在年轻人中接受度比较高呀，我们进去的时候，要排很长的队，旁边有三个大妈瞅着长队充满好奇跃跃欲试想进去，一个大妈问，里面是什么？要不要进去看看？另一个大妈回答，大概是卖东西的吧。虽然大妈无心之语把圣诞市场形容成卖东西的似乎把浪漫的那部分抹掉了，但仔细一想也没说错，不就是卖东西的嘛。最后她们也没排队，觉得没有意思，就走了。
国内这种圣诞庆祝活动真的很多哈。除了年轻人爱凑热闹过各种“洋节”之外，现在的小孩也可洋气了，一到万圣节圣诞节他们都有定制的亲子活动。小孩的父母，也绝不会让自己的小孩落后于人，很多家长也买了圣诞树在家。
我对大家过圣诞节并无异议，相反，我觉得大家能趁着这个日子聚在一起开开心心的，太好了。在国外圣诞节是一个家庭团聚的节日，和我们的春节一样。在国内圣诞节没有家庭团聚的深刻意义，为什么在国内年轻人也想要过一个这样的节日呢？我想因为年轻人真的需要一个自己的节日，用来疯狂的玩，和朋友相聚，和爱人见面，一起庆祝，而且绝对不要有家庭团聚那么严肃的感觉。我们有那么多节日，那是就没有一个这种类型的节日呀。况且，圣诞节的氛围真的很现代很浪漫，年轻人都会喜欢吧。
另外插一嘴，Peets家的外带杯图案好几个月了，都长这样。本来我看到的第一眼觉得Peets很聪明，一个图案能cover掉所有的节日，没想到是因为，现在国外由于政治正确，都不提倡说Merry Christmas了，改为说Happy Holiday，这绝对是矫枉过正呀。
圣诞节的上午刚好Pycon China组织了一个Python分享活动。我在线上听了一会，跟着太极图形的程序员刘天添老师做了一个小的练习。
做出来的结果是这样的，还不错：
圣诞节还去了一趟前滩太古里商场，里面有一个书店，叫做茑（和”鸟“的发音一样）屋书店。
书店在顶层，占地面积非常大，不仅仅是书店，也兼容了咖啡厅，餐馆，市集等功能。
里面设计的好好哦，灯光，氛围我都很喜欢。但是没有发现有很合口味的书，里面卖的物品都是日本进口的，超级贵的，一小盒便签纸，写着人民币1000元。
茑屋书店人有点多，加上没有找到想看的书，就出来了，打算去喝杯咖啡。突然外面聚集了很多人，广播里说有演奏，我们也凑了会热闹。
最近还看了一本书，是刘震云的《一句顶一万句》。这本书真的相当有趣，让我着迷到什么地步呢，下班之后每天回去看到十二点，于是很快就看完了。我还尝试把里面的故事复述给楚噶。
我：”杨百顺他爹有三个儿子，其中一个叫杨百顺“。
他：逻辑清楚，但您乃废话文学代表。
我：”杨百顺他哥哥叫杨百业。“
他：”是牛百叶的那个羊百叶？“
这个故事还没讲完，我先笑了好久。
以前看这本书的时候觉得没意思，有了一定阅历之后重新看这本书觉得很好看。人生在世，能指的上的人就那么几个。指的上不是指，在缺钱的时候能向他们借钱，有事的时候能找他们办事，而是你能和他们说说心里话，他们能理解你的烦恼，哪怕出不了主意，但他们是理解你的。
这几年我真的有种感觉，就是大家越来越沉默，朋友圈发的越来越少，微博发的越来越少，很多事情觉得没意思，很多事情觉得没必要说，我很怀念以前不仅仅只展示生活好的一面的朋友呢。
但是可能这也是自然而然的事情啦，朋友分为不同种类的朋友，有的朋友能处十年二十年，有的朋友只有一年两年，但是一起相伴的时光在记忆里是美好的。
（注：觉得朋友圈微博没意思可以像我这种cyber话痨一样开个专门唠嗑的地方）
在楚噶的新入职员工纪念册上面看到一句话，”如果我觉得自己不行，那我就去走人行道，那时我就是一个行人。“希望我们都有这种觉悟，生活的困难总是不少的，但是方法总比困难多，不管怎样，我们还是能做一个行人的。
最后以大佬画的蒂亚戈作为结束，祝大家圣诞快乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-11-26 接手维保项目</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211126%E6%8E%A5%E6%89%8B%E7%BB%B4%E4%BF%9D%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211126%E6%8E%A5%E6%89%8B%E7%BB%B4%E4%BF%9D%E9%A1%B9%E7%9B%AE/</guid>
      <description>上上周做了入职三个月的转正述职报告。趁着这个机会总结一下试用期的经历。
8月份“14+7”隔离结束后，我马上就入职了。
我一入职，就接手了一个项目。这个项目开发已经完成，一年维保期限。以前经常看到网上别人吐槽接手项目的事情，吐槽的方面大概就是这几个方面：
没有文档没有文档没有文档！！！（打这句话的时候我内心甚至在咆哮） 代码没有注释。 写代码的工程师已经离职，没有人负责交接，得自己看代码。 在3的条件下，甚至还需要debug或者继续开发。 我接手之后，最崩溃就是没有需求文档和开发文档。一问文档就说没有。没有文字谁知道这个项目是干嘛的呢？我连程序运行的入口都没找到，参数和输入也不知道怎么给，程序能跑起来个鬼。而且由于项目久远，当时负责的工程师已经离职，其他在职的工程师又在其他城市的其他项目上，甚至我入职前两周我的直属领导都在外地出差，但是anyway，我开始开始看代码了。
最初我想着“要把代码的每个细节弄清楚”，哈哈，现在想起来这种决心真是太太太愚蠢了。在第二天第三天看了两天代码而脑海中只有模糊的印象的时候，我就叹气，算了吧，换种方法。
然后我又去知乎上看看大家在接手项目的时候是怎么做的，结果听信了知乎的鬼话想尝试弄清代码中各个类之间的关系，甚至异想天开画出UML类图，尝试了一天后，我又放弃了。先不说这个2017年开始写的项目中间有多少废弃的代码，有多少无人敢动的代码，仅仅是揣摩类的用意，就花掉很多时间，而且有时候觉得这个类应该是这个用途吧，在下一个文件中就狠狠被打脸。好吧，这个也行不通。
没办法呀，我每天就只能按着command，跳到这个这个方法那个类。某一天我正两眼无光百无聊赖地看着代码，最大的头头从身边飘过，问我在看哪个项目，我说了之后，他带着看热闹的语气说：”XX，这可是我们公司的屎山啊，你要是把这个弄懂了，就掌握我们公司的核心了。“我一听这个话就更想放弃了，头头心里明镜似的，我还有何理由苦苦支撑~
后来我差点要躺平的时候，客户爸爸突然在群里反馈说，有个地方出bug了。我没有回复客户的经验，看到客户的反馈心里很慌，于是赶忙和领导说，“这可咋办呀这可咋办呀，代码还看不懂呢，就出bug了！”（言下之意就是不要指望我）还好我们别的项目的同事一把把这个bug修复了，过关。生活又恢复了宁静。
为了下一次客户反馈出现bug的时候我能够独立解决问题，我一逮着同事的空余时间就问他们项目相关的事情。我最幸运的点是，上面值得吐槽的四点中，第三点没发生。和我交接的同事，一个在北京，一个在宁波，我领导在杭州，我每天一日三次乖巧地问候，问他们有没有时间，能不能约个腾讯会议聊聊，心里想着反正能讲一点是一点嘛，就算讲到个项目无关的话题，也是对公司多了解一分。记得一个同事的排期满到只能周六给我答疑，但是就算是周六我心里也是万分感激的，居然有这种愿意牺牲自己周末的时间的同事，我哪里会不满意呢。
在他们的帮助之下，我成功地将代码在本地跑起来了（可费了九牛二虎之力啊！）后来又收到客户的bug反馈了。这下我可不好再麻烦其他同事debug啦，因为他们也确实很忙。领导给我建议，让我不要管这个项目的大的方面的功能，只需着眼于”什么地方出现了问题，为什么出现了问题，怎么解决“这些方面即可。
我采纳了他的建议，也不再烦恼这个项目有多少我看不懂的代码了，解决了问题就okay。拉了分支，修复了bug，请求merge，merge完成我的任务也就完成了。（ 按理来说修复完bug要跑一遍测试用例的，但是这个项目里测试也是另一个坑，虽然我以前是做测试的，但是明显我也不知道在没有测试用例的情况下要怎么测，就没管了。）
总之，这个维保项目持续了三周，算是有了一个对项目的基本的了解吧。虽然压力不大，但是我非常盼望着自己能够去真正的项目上，体验一把整个项目是怎么运行的，能debug自己写的代码，同时期盼自己一定要做一个写文档（黑体加粗）的工程师。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2021-10-30 回国内卷</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211031%E5%9B%9E%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%B7/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20211031%E5%9B%9E%E5%9B%BD%E5%86%85%E5%8D%B7/</guid>
      <description>回国后，我如愿以偿的成为了一名又苦又累的Python后端开发工程师。一眨眼，入职已经两个多月了。我只能说，路是自己选的，苦也是自己选的，人生无非是苦中作乐。
记得当初我要找后端开发的工作时，一个朋友劝我，“不要去做后端，等你做久了就会发现，很无聊的，后端就是体力活。”
我头一偏，“我不，我觉得后端还挺好玩的。”
这个又苦又累的过程，从4月初准备面试时就开始了。
在我分析了几份job description的过程中发现，苍天，要准备的东西太多了吧。编程语言Python的特性与使用要熟悉吧？否则你怎么好意思说你是写Python的。数据库不能只会增删改查吧？高级应用建个索引，弄个查询优化要会吧？常见的数据结构和算法要知道吧，Leetcode刷题至少要刷个100道吧，不然连笔试都过不了。git， linux操作要知道一些吧？没用过可不行啊！做Python后端，Django/Flask要用过吧，至少自己得做个小网站出来。设计模式要稍微知道一点吧？Docker/openstack/k8s这些都最好有涉猎吧。
照着jd我分析了下我的技能：每个以前都用过一点，但每个都不深入。
于是我开始了准备的过程：每天刷题，同时看《流畅的Python》，同时在b站上看数据库，同时在看django实践。
准备了两个月之后（在此谢谢前司轻松的在家办公氛围，让我有很多时间准备面试），一个朋友劝我不要一味的准备，不管有没有准备好都要先去面试，在面试中成长就是最快的。于是我的简历被内推了，我也有了第一次面试。
第一次国内面试第一感觉就是流程好快，简历刚发，就来面试通知了。第二感觉就是，真的长见识。就算我不是他们要找的人，公司不是我要找的公司，我也能从面试中知道这个公司在做什么，需要什么样的人，而我合不合适。多面同一行业的岗位几次，也基本知道这个行业大家在做什么，现在缺什么人。这种反馈让我不断地调整自己的定位和期望。
很快，我又投了很多职位，接下来的两周，基本上每天都有一两个面试。每一次面试我都会记录问的问题，然后好好总结，这样，我也有了一份属于我自己的面试宝典。
时间很快，6月底快到了，我马上就要回国了。这个月让我印象最深的是一个周五的上午，是我在Cariad工作的最后一天。我记得这一天，因为心情起伏非常大，上午我有个面试，刚挂电话，楚哥特别着急的和我说我们回国的航班取消了，我有点慌了，马上打开手机查最近的能回国的票，一查最近都没有，然后电脑那发出会议提醒，还有5分钟就是我的线上离职欢送会了。我赶紧进入页面，气氛一片祥和，同事们都带着微笑，我心里在焦虑我的机票还没搞定，房子月底到期还要另外找住的地方，却还要假装镇定的说感谢巴拉巴拉。
后来我们另外买了票，也找到了住处，这一天的感觉却是很久都忘不掉。我们同组的同事很nice，给我准备了拜仁的球迷商店的券作为离职礼物，非常感谢他们，也很感恩人生中有这段共事的日子。
扯远了，离职之后，我有更多的时间来准备面试和面试了。我也开始更有针对性地投简历。首先我把城市设为上海和南京，其次，我不再接受外包的面试（在初期，外包会有很多面试的机会），最后，我把眼光看向很多我觉得有潜力的感兴趣的小公司，尽一切力量去挖掘这这些公司的现状。
最后连隔离的时候都一直都在面试，每天给自己打鸡血，白天面试晚上总结，幸运的是最后也拿到了几个offer，大部分都是和AI有关的公司，最终来了现在这个公司。
但是咋说，大家都知道现在是AI的寒冬吧。事实上，因为前几年投资者被AI忽悠的太厉害了，投了很多钱给机器学习/深度学习，最后却发现落地很难，于是现在涉及到AI的投资就变得很谨慎。最典型的例子就是商汤科技几年亏损两百多个亿，却还没有盈利的能力，让人唏嘘啊。
所以车企的小伙伴想转行到互联网，我都劝不要转，除非是真的热爱。在德国的话汽车行业的福利已经足够好了，在国内的话新能源汽车自动驾驶才是风口，搞手机的搞通讯的搞互联网的都去搞汽车了。要转行，三思啊！
而且我在上海已经过上了传说中的995（有可能周六也要上半天班）的内卷生活，想要wlb的人肯定觉得很煎熬。回国以后我偶尔会感叹“我离世界很远”，但是又觉得“踏实过好当下每一天也很好”。
我也说不准换国家换行业换岗位这个决定对我是利大于弊还是弊大于利，只是觉得，我喜欢什么，就应该去亲近什么。喜欢阅读，就多去读书，喜欢聊天，就多交朋友。不管这件事情最后给我带来什么，它至少给我带来了乐趣。在这些乐趣中，我才算真正倾听了内心的声音。如黑塞在《德米安》书中说的，“对每个人而言，真正的职责只有一个：找到自我。然后在心中坚守其一生，全心全意，永不停息。所有其它的路都是不完整的，是人的逃避方式，是对大众理想的懦弱回归，是随波逐流，是对内心的恐惧。”
共勉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018-09-01 八月的柏林，热情似火——记在欧洲锦标赛当志愿者的经历</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180901%E8%AE%B0%E5%9C%A8%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E9%94%A6%E6%A0%87%E8%B5%9B%E5%BD%93%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2018 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180901%E8%AE%B0%E5%9C%A8%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E9%94%A6%E6%A0%87%E8%B5%9B%E5%BD%93%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E7%9A%84%E7%BB%8F%E5%8E%86/</guid>
      <description>柏林这周真是太热情了！！！
为啥这么说呢，因为，一向冷酷的柏林在本周三气温达到了史无前例的37度。啊啊啊啊啊！
大家都说，气温这么高，是因为柏林要迎接最近在这儿举办的欧洲田径锦标赛。
组委会可能没有预料到这种天气，毕竟往年，柏林8月的平均气温都是19，所以，根据这个数据，给我们志愿者准备的服装里有防雨外套和厚夹克而没有短裤🤣也是情有可原的吧！
早在去年，这个志愿者活动的报名就开始了。但是直到今年5月份，我们才开始线上线下的培训，Kickoff Party，分发装备等。
这是我们领到的装备。
我这次被分到了Media Group组，主要职责是为200多名记者、摄影师和主持人在这7天里的工作提供便利。Midia Group 有90多个成员，Team leader来自澳大利亚，助理来自法国，这两个人是付薪工作的，其余的都是志愿者。Media下面又分了好几组，我们Main Media Center的团队如下：早班和晚班。
这是我第一次做大型赛事的志愿者，心里有点紧张，第一天去报到时被领到新闻媒体中心的大棚里，一边做自我介绍一边努力记住别人的姓名，加入他们的话题。
比赛第0天就让我震惊了。虽说欧洲语系相近，语言对于他们非常好学，但组里面确实个个人都是语言专家。
印象最深的是，我和Anke坐在欢迎台前，走进来一对长相不错衣着得体的男女，问我们要赛程表，给了他们之后，他们又自己在那儿交谈了几句。
我没听出是什么语言，问Anke，他们说的是啥语言啊?
Anke回答：Lettish。
我：Lettish, Lettland（拉脱维亚的啊），你怎么知道是Lettish的？
Anke：我会说啊。然后就开始讲小学时候去Riga那边交流的故事。
我：厉害&amp;hellip;
我们组的志愿者大部分来自德国，有一个戴着棕色镜框的很有斯文气质的老太太来自法兰克福。她人非常热情，非常负责，我很好奇她为什么要来做志愿者，有一天下午只剩我们两个人在欢迎桌前，刚好不忙，她给我讲了一下她的经历。
她说现在退休啦，没事啦，来帮帮忙也是好的。况且她太喜欢柏林了，有这样的机会当然想来。我说你的英语真的很好诶，讲话时语法几乎不会错。她说，哎呀，你还观察的真仔细。我小时候就去了英国，大学读了英美文学，毕业了做了老师，教英语，之后因为先生的工作才来法兰克福的。
我问：那你更喜欢德国还是英国呢？ 她说：没有更偏爱。我两边都生活了二三十年，自己是德国人，回到这儿，当然觉得这边的一切都非常亲切。但是英国是我年轻时候待的地方，你知道年轻的时候待过的地方，都令人难忘。
我：那你来德国之后做什么工作呢？也是老师吗？
她：开始我在北威州，我的资格证是有效的，就继续当了几年老师。德国不同州的规定是不一样的，后来去了黑森州，就不再有效了，我就去了图书馆工作。
她还说她先生带的中国学生都非常聪明努力，要我写下自己来自的地方，她回去问问那两个学生。
德国的志愿者虽多，但是柏林本地人很少。有一个大叔，第一天穿着柏林赫塔球队标志的裤子，一看就是一个柏林人。他可真厉害，会6门语言。他的志愿者经历也很丰富，世界杯欧冠EuroVision都帮忙过，他说已经做志愿者十几年了。
另一个柏林本地帅哥，每天夜班快结束的时候必然变出一大袋薯片加一罐蘸料。然后带着我们坐在那儿吃，吃完，心满意足，下班。
法国姑娘Emilia，刚从中国旅游回来，跟我吐槽说，北京找不到什么吃的，上海太热了😂。她是一个老师，我问她教啥，她说所有科目都教，学生从3到12岁都有。我有点惊呆了，因为想起以前看过新闻，国内有些地方因为学生少，所以一个老师会教不同年龄的很多学生的所有科目。没想到法国也有这样的情况，如果有，那一定是因为穷以外的原因吧。
前年她花了两千多欧去里约做志愿者。T恤带回去给自己的妹妹，妹妹觉得很骄傲，因为上面有里约的标志，每节体育课都穿去。通过她我才知道，大型赛事的志愿者要提前非常久报名，她和组里的另一个女孩也报名了2020年东京奥运会的志愿者。
我们工作的欢迎台，每天都有人问不同的问题，有的人是带口音说简单的英文，有的人的英语快到要说两个again，有人抱怨天气太热/空调太冷，有人为比赛结果而喜悦/忧愁。
这两百多个人里，有很大一部分是摄影师。他们搬着大大的器材进来，大多都是不修边幅的有着啤酒肚的中年大叔。但不要小看他们，因为当比赛结束的时候，他们能快速的从体育场回到媒体中心，拿着器材能健步如飞，回来就铆足了劲修图。还有一部分是记者，记者的风格就完全不一样，斯斯文文的，问话的时候也非常客气，脚步声也更轻盈。印象很深的是一个英国出生的拿着德国护照在法联社工作的帅哥，他对这三个国家的比赛都很关注，每天都会来前台用德语聊比赛。
这几天也是时不时出状况，第一天网连不上，第二天没有瓶装饮用水，第三天雷暴天气，差点要疏散群众，第四天客户穿着长袖过来，抱怨空调太冷， 第五天咖啡的纸杯被消耗了而没有来得及补货。还好这些问题都有解决。
我虽然不懂这种运动赛事的盈利方式，但是还是觉得这次组委会的准备稍微有点不足。例如，瓶装饮用水和咖啡杯的问题完全可以避免。但是也知道了并非所有事情都能完美准备，也学到了一些紧急事情的处理方法。但是，也希望下次能尝试不同领域的志愿者。
除了媒体中心，我们也被要求在场地内工作，负责摄影师的无障碍摄影。在场地内工作太有意思了，观众太热情了，氛围太好了，夕阳太美了。只是不能拍运动员的照片。
这次田径锦标赛，除了主要的场地奥林匹克体育场，柏林在GedächtnisKirche 威廉皇帝纪念教堂旁边也搭起了一个场地，用来服务马拉松比赛和颁奖典礼，我也很喜欢Breischeidplz这儿。第一次看到这个是在培训的时候在PPT上画有概念图，当时想，教堂的残骸和运动会海报的颜色冲击形成了明显的对比，在教堂旁，运动会都变得好有气质啊。
8号看到有一个朋友在朋友圈分享他08年北京奥运会当志愿者的经历，不禁想，10年之后的感叹，意义在什么呢。那么，应该就是，时间会过去，留下了被时间经过的我们。因为我们身上带着这些美好活动的印记，他们是不会消逝的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-12-09 柏林初雪</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20171209%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%88%9D%E9%9B%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20171209%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%88%9D%E9%9B%AA/</guid>
      <description>亲爱的小二，
最近好吗？一眨眼到了12月，2017年的最后一个月啦。
今天柏林下雪啦，早上出门，在地铁站看着跨施普雷河的轨道，听着风声夹着雪花飘落，偶尔火车的长鸣传来，空气清冷，我缩了缩脖子，掖了掖围巾，很冷，但觉得很欢喜。下午在家，打算无论如何要给你写这封信，絮叨一下最近的心情，希望你不要嫌我啰嗦。
我最近在做的project让我感觉很难受：一个组员退出，一个组员和新加入的组员不合，扬言不让他加入，他加入就退课。我陷入尴尬的境地，因为这个他是中国同胞，我不为他说话感觉自己很不仗义。但他由于刚来一直在忙注册和租房，几乎没参加我们的讨论，组员的不满也是事出有因，所以我很为难。
我看着新来的这些同学，不免想到刚来的我，当时一个学期搬了两次家，现在看清了当时的自己有多愚蠢，不禁有点后悔，浪费了那么多时间，没有早早树立目标。
所以自然而然想到一个问题，人生在哪个阶段懵懂是能被原谅的呢？我不知道答案，以务实的态度看当然觉得哪个阶段都不可以浪费，浪费了一定会后悔。但是，经历了愚蠢阶段的我，现在抱着后悔心情的我，看清现实的我，发愤努力，是否比一直没走进陷阱的我要有力呢？
我不知道，可能这是妄想，但我希望如此。我不想再浪费任何时间。
问题来了，做什么是浪费时间？每个人当然都有自己不同的看法，我觉得是做跟自己想要的东西背道而驰的事情是浪费时间。但由于每个人是独特的，所以答案都不一样。如果将所有的答案聚集在一起，成为一个集合，可以预想到这个集合应该是世间所有能做的事情的总和。
也就是说，人生的意义这个问题，无解。
既然人生意义无解，而我们的人生被“想要的东西”定义，那还不如早早就追寻这个个人目标。这也是我想通后想要立刻变成工作狂的原因。因为我真的想成为精通某一方面的人。
两年前带了一批书过来，其中有吴军的《数学之美》，当时不懂，很快就束之高阁了。前段时间又把它找了出来，发现他讲的正是我现在在学的机器学习的数学基础，于是在往返葡萄牙的7个小时飞行时间里，我把它完完整整的读了一遍。
吴军讲的很浅显，但数学真的好有魅力啊！作为基础模型他不比其他学科的基础模型差，在生活中有非常多的应用。我很喜欢这种能解决具体问题的模型。
其实我最近在整理学科的基础模型，这是受了一本书的启发，这本书叫《穷查理宝典》（可能之前推荐过）。我很喜欢这本书，看完一遍之后买了中信出的彩版，请朋友带过来。查理在书中提倡大家掌握一些思维模型，特别是跨学科的思维模型，因为这些是普世智慧，足够应付世间的大小麻烦。在书中他提到了复利原理，排列组合原理，决策树理论，五何原则，质量控制理论，断裂点理论，临界质量，误判心理学，双轨分析，微观经济学，规模优势，竞争性毁灭等，我加上了统计，控制里面的反馈，熵增原理。这些模型的确很有用，但是说实话，理解这些模型要花很多时间，习惯应用到自己的生活中所需的时间更长。但是为了自己可能有一个好的思维模式，我觉得这些时间实在值得投入。
插一个题外话，我在看统计学讲义的时候，发现了高斯本人和高斯函数曲线被印在之前的德国货币马克上，很想买来护体。哈哈，最后真的在ebay买了一张5马克的纸钞，现在他在我的钱包过着“岁月静好”的生活。我真的好开心买到了啊~
但不可否认的是，我最近几乎没有看任何的文学类的书，只阅读了工具书或专业知识的博客上或者教材，这些博客有一股巨大的吸力，让我一边搞清楚问题的同时一边对博主产生下跪的心情。有的博主真的超级厉害，将很难懂的问题像讲故事一样，娓娓道来。读完了你会觉得，功力真深厚啊！分享的人做了一件很好的事情，后面的人真是有福了。
我不知道这种突如其来的兴趣是金钱的诱惑还是真的产生了兴趣。还是不知道自己想做什么，仅仅只是知道了不想做什么。
对了，我还要推荐一部电影——《春宵苦短，少女前进吧》。别看这个名字翻译成这样，但是这部电影我太喜欢了，看了两遍，每一遍都很专注，却又很放松。这部电影将意识流变成真实的场景，让人感觉大开脑洞却有理有据。例如少女和李白拼酒，对话是这样的——
“伪电气白兰乃人生虚无之味”，李白说。
“我尝到的是宛如从内心深处温暖人生般的丰润滋味”，少女的甜美的声音像天籁。
李白不屑，喝完一杯，“你这小丫头懂得人生吗。人生孤独而空虚，转瞬即逝。互相掠夺。”
少女喝完，答到，“相互给予。”
李白：“痛苦。”
少女：“快乐。”
你看，同一杯酒，他们感觉到的人生的滋味是不一样的。
看完它我竟很想喝到这个叫“伪电气白兰”的酒，它在真实的生活中真的有出售哦，叫denki bran，希望有一天能够品尝到它。
例如讲书籍的联系。
书将所有东西联系在了一起，比如夏洛克福尔摩斯全集作者是柯南道尔，他受到法国作家儒勒凡尔纳的影响写出了名为失落的世界的科幻小说，凡尔纳也是因为尊敬大仲马写出了桑道夫伯爵，大仲马的小说基督山伯爵以岩窟王之名为日本人所熟知，最早对其改编的是万朝报的主办黑岩泪香，他在明治八别塔这本小说里作为书中人物登场，这本小说的作者是山田风太郎，他在战时派黑市日记里因说了一句鬼火这部小说是拙作而被斩杀，记下这个的是横沟正史，他年轻的时候是新青年杂志的主编，与他一起担当编辑的是写了阴阳人后裔的渡边温，渡边因交通事故去世，写了春寒这篇文章追悼他的是谷崎润一郎，与谷崎在杂志上展开文学辩论的是芥川龙之介，芥川在辩论的数月后自杀身亡，描写了他自杀前后的情况的书是内田百闲的山高帽子，赞赏了百闲文章的是三岛由纪夫，三岛二十二岁时遇到的对他方面说出我讨厌你的人是太宰治，太宰为他患结核而死的友人写下了你做得很好的追悼文，这位友人就是那边女性正在读的织田作之助。
还有诡辩舞，友谊拳，苹果雨，以及辩论会，相信你看到一定会笑的。真的太可爱了。
哈哈，想成为一个温柔且强壮的人。
希望你看到这儿的时候能够理解我啰嗦的心情。
祝你的2017有一个好的结束。
huizhi
2017年12月9号于柏林</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-08-13 813柏林墙的修建</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130813%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99%E7%9A%84%E4%BF%AE%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130813%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99%E7%9A%84%E4%BF%AE%E5%BB%BA/</guid>
      <description>说起来真的特别巧，今天老师刚好给我们讲柏林这一个城市。说到柏林，大家肯定都能够想到柏林墙。而我们的今天学的课文中刚好有这样一句话：
13.August 1961: Ost-Berlin beginnt mit dem Mauerbau.
意思是：1961年8月13日，东德开始修建城墙。
今天是2013年8月13日，所以说已经到现在已经有52年的历史了。1989年柏林墙被拆除。
老师说柏林墙的修建是因为，大量的东德的人才跑到西德，东德为了阻止人才流失，从地理上将人才留住。
我开始从网上搜关于“柏林墙”的资料。发现，由于今天是纪念日，很多媒体都发了文章。
人民日报：1961年8月13日 “柏林墙”修筑 中国广播网：历史上的今天：中日淞沪会战开始 柏林墙动工修建 看看新闻网：历史上的今天: 1961年8月13日民主德国在东、西柏林间修筑“柏林墙” 日记本：1961年8月13日 东德开始建造柏林墙 我还看了一下百度百科：柏林墙http://baike.baidu.com/view/27167.htm，了解了柏林墙的来龙去脉以及人们为了穿过柏林墙带来的故事。
诚然，柏林墙为东德留住了人才，可是，墙不仅从地理上让东德和西德隔开，更使同一个国家的文化经济交流受到了阻碍，实在人民的心理上建了一道心墙。于是，东德更加落后，西德更加先进，到现在，这个状况也没有改变。
我常常觉得，“交流”是一个无比神奇的词。往大的方面说，地球的发展，包括人类社会的发展，无一不是靠“交流”。从小的方面说，我们学习一门技术，学习一门语言，学钓鱼，学游泳，学围棋，学开车，哪一种不是与我们学的对象进行交流呢？只有有了交流的基础，我们才能掌握这种技术。
所以，如果隔阂不可避免产生，那么我不愿意让它长久产生。如果交流受到阻碍，请像德国人推翻柏林墙那样奋不顾身。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
