<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2022 on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2022/</link>
    <description>Recent content in 2022 on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Jul 2022 19:50:22 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2022/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2022-07-19 Thomas 拍的烂尾楼</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 19:50:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220719thomas%E6%8B%8D%E7%9A%84%E7%83%82%E5%B0%BE%E6%A5%BC/</guid>
      <description>我很喜欢的摄影家 Thomas 最近发了一组照片《烂尾楼里面的微光》 ，拍的是西安的两幢烂尾楼，这两幢楼都烂尾好几年了，没有人管。可能是迫于生存压力，某些业主在没通水电的情况下依然住进去了。
从照片上看，整个公寓没有什么烟火气，房子内部还处于毛坯房的状态，是混凝土水泥这种灰蒙蒙的色调。屋内的摆设非常简陋，几乎只有床、小桌子、热水瓶这种生活必需品。没有电，用的是类似于手电筒的东西，光线非常微弱。
可以想象，住在这里的人几乎不会过上什么幸福生活。他们的身影也是非常落寞。
最近停贷的事情，也是越闹越大。很多人在付了首付，已经开始还贷的情况下遇到房子变成了烂尾楼。不停贷的话相当于把钱往水里扔，停贷的话个人征信遇上这种事情，对普通人来说，几乎等于个人破产了。
联想到最近这一年的见闻，我突然意识到，将来碰上维权的可能性很大了。
去年听某个亲戚说在维权，他买的房子本来是带优质小学的，所谓优质，就是生源和师资都比较好，师生比也很令人满意。但是最近小学突然扩增，使得一个班级六十多人，很拥挤，很不方便，自己的小朋友很不习惯，但是毫无办法，业主去拉条幅抗议也无效。
今年6月解封的前两个礼拜，小区群内经常看到有人发这种消息：XX理发店/美容院/健身房关了(跑了/倒闭了)，要维权的人请进群，然后附上一个二维码。
我没有问过维权后续，但是基本能猜得到。还能有什么办法？不就是群内互相安慰，然后自认倒霉吗。
回到这组照片，我很钦佩Thomas在拍下《火车上的中国》被人民日报转载之后还去选择拍反映民生多艰的问题。这也是我最近的一个思考点。在上海，特别在浦东，带着相机出门拍照，最后看存储卡里，总免不了会有三件套的照片。数了数，我已经在以下这么多地方拍了三件套了。除了在家里拍三件套，我还在以下地方拍过：
外滩、北外滩、乍浦桥、东方路天桥、旅顺路、环球金融中心旁边
我产生了厌倦之意，不想把它当成重要的拍摄对象了。它那么瞩目，让所有人都夸它，但是上海不是只有这一面。
我提醒自己，以后要多拍一些其他的东西。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-07-07 新现实是活在当下</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 14:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220707%E6%96%B0%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E6%98%AF%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E5%BD%93%E4%B8%8B/</guid>
      <description>过去的一个礼拜的上海是今年最漂亮的上海，随便刷一刷小红书，就可以看见满屏的”绝美晚霞“，“火烧云”，”绝美朝霞“，”绝美天空“， ”感觉在欧洲“。欧洲的风景那么美丽，除了历史的沉淀，蓝天白云的加分也是不少。第一次意识到上海也可以像欧洲那么美丽，哈哈。
据说这是台风的功劳，台风要来，云就飘动得很快，天空就很通透。天气这么好，大家都出去撒欢了，前天晚上我和楚哥去乍浦桥拍照，刚好是太阳落山后的蓝调时间，天还没有黑，天空还是类似白天的湛蓝的颜色，大朵白云依偎在陆家嘴三件套旁边，晚风撩人。桥两边都有人在聊天，看夜景，也有大片空出来的地方，是大家都自觉为他们空出来的，因为有人在拍婚纱照。在乍浦桥上，很有以前在博物馆岛的感觉。
复工之后我们基本每个周末都出去玩。特别珍惜出门的机会。这一个月之内我们去了鲁迅公园、世纪公园、上海野生动物公园、自然博物馆。真是每一个周末都没浪费啊。
我和老同学还见了一次面。那次经历真的很曲折。在没有恢复堂食的时候，我听说天安千树可以堂食，于是我们就打算去那里碰碰运气。
我们到了之后，发现还是不可以堂食，但是商场5楼靠近露台摆了很多桌子，可以在商场里面叫外卖在这些桌子上吃。我们看中了一家叫“山石榴”的餐馆，打算一个人在桌子这边占位，另外两个人分别去买吃的喝的。
等我买完回到5楼时，吓了一跳，所有的桌子都消失了。
后来我才知道，有人来突击检查，这些桌子临时被撤了，检查的人一走就可以摆上，一来就撤，简直像游击战。没办法，最后我们在外面的露台吃的饭。露台上很热闹，有人在跳舞，有人在玩滑板。也有很多人和我们一样在吃饭。那天不是很热，也有风，“山石榴”的味道也挺好，总体还不错。
在天安千树，我还见到了江对面大名鼎鼎的中远两湾城。曾经看过一篇关于中远两湾城自己组织换物业的报导，太令人震撼了。因为据说这个小区是上海最大的小区，类似于北京的天通苑，小区内部就可以完成循环。这次疫情，中远两湾城也是重灾区，因为人口密度太大了。这次看到这个小区也是意料之外。
被关了这么久，好像一切都恢复正常了，但偶尔在路上看到有人穿着志愿者蓝色的防护服会觉得”违和“，蓝色的防护服不应该出现在”太平盛世“，他应该只属于那两个月。
可是有时候又问，那两个月真的过去了吗？现在真的是”太平盛世“吗？
好像也不是，昨天我们办公楼要被封，大家都卷着细软跑路。今天我楼下住户成了次密接，他要在家隔离7天，也不知道我们楼栋会不会封。我们总说要珍惜生命，因为你永远不知道明天和意外哪一个先来。但是在上海，肯定是意外先来。所有经历过这次上海疫情的人一定会对“知足常乐，活在当下”体会更深。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-06-29 今日上海</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 19:22:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220629%E4%BB%8A%E6%97%A5%E4%B8%8A%E6%B5%B7/</guid>
      <description>高温黄色警报 雷电黄色警报 暴雨蓝色警报 大风黄色警报 冰雹黄色警报
但是今日出现了彩虹</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-03-02 开始学习 FastAPI 了</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220302%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AD%A6%E4%B9%A0fastapi%E4%BA%86/</guid>
      <description>最近工作中要用到FastAPI，于是昨天下午在学习FastAPI，我告诉自己，把这个教程（https://fastapi.tiangolo.com/zh/tutorial/body/ ） 学完，我就会了。
学着学着突然就emo了，觉得在互联网行业一直要学习新的东西，这个过程是无休止的，何时是个头啊。
正沮丧着，在浏览器上我发现了一个很久没有打开的标签文件夹——blog，里面是我这几年收藏的博客和专题网站。于是我开始一个个点开，看有哪些人还在更新。
其中有一个网站，我看了好久。
日志 - Yihui Xie | 谢益辉 看完了我很有感触。这种默默写博客的做法，就是我一直向往却没有做到的。非常敬佩，因为博主在努力构建自己的精神世界，和庞大的信息世界做对抗。
我看过一篇文章，说每个人对不同的媒介有不同的接受度。有的人能从图像中看到丰富的信息，有的人在视频中最容易学新知识，有的人对文字的处理速度很高。有的人在做vlog，有的人还在坚持写博客。在我心里文字是最简朴，也是最丰富的。
这个博主，很令人敬佩的另一个原因是，他毕业后在RStudio工作，8年了还没换工作呢。我们行业的人都挺浮躁的，因为大家都想去知名度更高的公司，报酬更高的公司，“跳来跳去“被认为是升职加薪的关键，但是也有一些人让人看到他们的内驱力是”做好事情“。
我要向这种做法学习，不要那么浮躁。
下班后也和一个同事聊了聊。我问他经常要学习新的东西，不会感到厌倦吗？他说要保持竞争力，学习是必须的。而且什么框架不重要，重要的是弄清楚框架的设计理念是什么，这个框架为什么这么受欢迎？它的优缺点在哪？重要的是可以把写代码当成爱好，这样就不会烦了。
我意识到我的做法是有问题的，我想着学完那个教程，我就会了。学的过程中我内心不断在念叨，”还有7个部分没学“，”好的，这章过了“。唉，我干嘛要这样啊，现在又不用考试要求面面俱到。
如果带着好奇心去学的话，那就是，”有了这个功能，我还想加点需求，那么又该怎么实现呢“，”为什么这么设计呢，和Flask又有什么不同哇“，这样用好奇心驱动的话，收获的应该是好奇心得到满足的永不厌倦吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022-01-10 开始对拍照产生兴趣</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20220110%E5%BC%80%E5%A7%8B%E5%AF%B9%E6%8B%8D%E7%85%A7%E4%BA%A7%E7%94%9F%E5%85%B4%E8%B6%A3/</guid>
      <description>从12月底，就开始对摄影产生了一点兴趣。这种兴趣的由来，其实是有迹可循的。来上海四个月，每个礼拜出门都是去商场吃饭，然后逛逛。时间久了，就觉得周末的生活很乏味，开始讨厌起逛商场来。
我虽然不知道会在上海住多久，但是希望自己能利用这段时间好好的感受一下上海的生活，去看一些上海的街头的景象，看一些上海的日出，日落，去周边玩，认识一些朋友。
这个兴趣的由来，也是随着我找好的瑜伽学习场地未果的结果。学习瑜伽能够认识一些小伙伴，但是瑜伽班真的太贵啦，看了一下我身边的瑜伽馆，动不动就要交费上万元，想想还是算了。
从12月份到现在，每天晚上睡前我都在看一些摄影小知识。其中，知乎上的500px的答案是我阅读的最久的。他经常给一些提问者的照片进行点评/点拨，让读者明白照片好在哪，插在哪。在这些答案中，对我最有启发的是：拒绝随手拍。
我是一个很喜欢随手拍的人，美其名曰“记录生活”。但是500px的回答说的好：你会给你碰到的一个路人写传记吗？你会觉得你随便碰到的一个路人都是值得记录的对象吗？ 风景也是一样的，我们生活中很多平平无奇的东西，习以为常的东西，是不值得花大心思记录的。
他还给了一个令人思考的提问：如果这个场景值得拍，你想表达什么？
此后，当我习惯性的拿起手机，想随手拍，“记录生活”的时候，两个问题总会出现在我的心中：这个场景是路人甲吗？我想表达什么？问了自己这两个问题之后，我就认识到了没什么值得拍的。我就放下了手机。
我也找了一些生活中适合拍的题材，例如办公楼能拍什么？公园能拍什么？结论是有限的。这些习以为常的地方，还是很难有大片感。
但是又有人提出，可以用话题的形式来拍。例如，早上的街道，午后晒太阳的人们，不同天气的公园，或者以颜色来作为拍照的主题，或者以线条，形状来作为拍照的主题。
我自己呢，很想拍两组照片：一组是我上班会路过的一条买菜的街，早上挤满了买菜的大爷大妈。二是办公区这边工作的白领和外卖员。
我还学到一个新手知识就是，在初期可以去模仿别人拍照，看别人拍了什么，用了什么参数，看自己能不能把它复现出来，同时也思索，为什么别人设定这样的参数，取这样的景，这样长期以往，自己对于参数的设置，什么光线用什么参数都了然于心。
周末去三个店看了一下相机：索尼尼康和富士。最喜欢的还是a7c，因为他比较小，比较轻。还有一款a7m3太重了，实在是很难长时间拿着拍照。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
