<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2017 on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2017/</link>
    <description>Recent content in 2017 on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Dec 2017 20:07:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2017/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2017-12-09 柏林初雪</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20171209%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%88%9D%E9%9B%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20171209%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%88%9D%E9%9B%AA/</guid>
      <description>亲爱的小二，
最近好吗？一眨眼到了12月，2017年的最后一个月啦。
今天柏林下雪啦，早上出门，在地铁站看着跨施普雷河的轨道，听着风声夹着雪花飘落，偶尔火车的长鸣传来，空气清冷，我缩了缩脖子，掖了掖围巾，很冷，但觉得很欢喜。下午在家，打算无论如何要给你写这封信，絮叨一下最近的心情，希望你不要嫌我啰嗦。
我最近在做的project让我感觉很难受：一个组员退出，一个组员和新加入的组员不合，扬言不让他加入，他加入就退课。我陷入尴尬的境地，因为这个他是中国同胞，我不为他说话感觉自己很不仗义。但他由于刚来一直在忙注册和租房，几乎没参加我们的讨论，组员的不满也是事出有因，所以我很为难。
我看着新来的这些同学，不免想到刚来的我，当时一个学期搬了两次家，现在看清了当时的自己有多愚蠢，不禁有点后悔，浪费了那么多时间，没有早早树立目标。
所以自然而然想到一个问题，人生在哪个阶段懵懂是能被原谅的呢？我不知道答案，以务实的态度看当然觉得哪个阶段都不可以浪费，浪费了一定会后悔。但是，经历了愚蠢阶段的我，现在抱着后悔心情的我，看清现实的我，发愤努力，是否比一直没走进陷阱的我要有力呢？
我不知道，可能这是妄想，但我希望如此。我不想再浪费任何时间。
问题来了，做什么是浪费时间？每个人当然都有自己不同的看法，我觉得是做跟自己想要的东西背道而驰的事情是浪费时间。但由于每个人是独特的，所以答案都不一样。如果将所有的答案聚集在一起，成为一个集合，可以预想到这个集合应该是世间所有能做的事情的总和。
也就是说，人生的意义这个问题，无解。
既然人生意义无解，而我们的人生被“想要的东西”定义，那还不如早早就追寻这个个人目标。这也是我想通后想要立刻变成工作狂的原因。因为我真的想成为精通某一方面的人。
两年前带了一批书过来，其中有吴军的《数学之美》，当时不懂，很快就束之高阁了。前段时间又把它找了出来，发现他讲的正是我现在在学的机器学习的数学基础，于是在往返葡萄牙的7个小时飞行时间里，我把它完完整整的读了一遍。
吴军讲的很浅显，但数学真的好有魅力啊！作为基础模型他不比其他学科的基础模型差，在生活中有非常多的应用。我很喜欢这种能解决具体问题的模型。
其实我最近在整理学科的基础模型，这是受了一本书的启发，这本书叫《穷查理宝典》（可能之前推荐过）。我很喜欢这本书，看完一遍之后买了中信出的彩版，请朋友带过来。查理在书中提倡大家掌握一些思维模型，特别是跨学科的思维模型，因为这些是普世智慧，足够应付世间的大小麻烦。在书中他提到了复利原理，排列组合原理，决策树理论，五何原则，质量控制理论，断裂点理论，临界质量，误判心理学，双轨分析，微观经济学，规模优势，竞争性毁灭等，我加上了统计，控制里面的反馈，熵增原理。这些模型的确很有用，但是说实话，理解这些模型要花很多时间，习惯应用到自己的生活中所需的时间更长。但是为了自己可能有一个好的思维模式，我觉得这些时间实在值得投入。
插一个题外话，我在看统计学讲义的时候，发现了高斯本人和高斯函数曲线被印在之前的德国货币马克上，很想买来护体。哈哈，最后真的在ebay买了一张5马克的纸钞，现在他在我的钱包过着“岁月静好”的生活。我真的好开心买到了啊~
但不可否认的是，我最近几乎没有看任何的文学类的书，只阅读了工具书或专业知识的博客上或者教材，这些博客有一股巨大的吸力，让我一边搞清楚问题的同时一边对博主产生下跪的心情。有的博主真的超级厉害，将很难懂的问题像讲故事一样，娓娓道来。读完了你会觉得，功力真深厚啊！分享的人做了一件很好的事情，后面的人真是有福了。
我不知道这种突如其来的兴趣是金钱的诱惑还是真的产生了兴趣。还是不知道自己想做什么，仅仅只是知道了不想做什么。
对了，我还要推荐一部电影——《春宵苦短，少女前进吧》。别看这个名字翻译成这样，但是这部电影我太喜欢了，看了两遍，每一遍都很专注，却又很放松。这部电影将意识流变成真实的场景，让人感觉大开脑洞却有理有据。例如少女和李白拼酒，对话是这样的——
“伪电气白兰乃人生虚无之味”，李白说。
“我尝到的是宛如从内心深处温暖人生般的丰润滋味”，少女的甜美的声音像天籁。
李白不屑，喝完一杯，“你这小丫头懂得人生吗。人生孤独而空虚，转瞬即逝。互相掠夺。”
少女喝完，答到，“相互给予。”
李白：“痛苦。”
少女：“快乐。”
你看，同一杯酒，他们感觉到的人生的滋味是不一样的。
看完它我竟很想喝到这个叫“伪电气白兰”的酒，它在真实的生活中真的有出售哦，叫denki bran，希望有一天能够品尝到它。
例如讲书籍的联系。
书将所有东西联系在了一起，比如夏洛克福尔摩斯全集作者是柯南道尔，他受到法国作家儒勒凡尔纳的影响写出了名为失落的世界的科幻小说，凡尔纳也是因为尊敬大仲马写出了桑道夫伯爵，大仲马的小说基督山伯爵以岩窟王之名为日本人所熟知，最早对其改编的是万朝报的主办黑岩泪香，他在明治八别塔这本小说里作为书中人物登场，这本小说的作者是山田风太郎，他在战时派黑市日记里因说了一句鬼火这部小说是拙作而被斩杀，记下这个的是横沟正史，他年轻的时候是新青年杂志的主编，与他一起担当编辑的是写了阴阳人后裔的渡边温，渡边因交通事故去世，写了春寒这篇文章追悼他的是谷崎润一郎，与谷崎在杂志上展开文学辩论的是芥川龙之介，芥川在辩论的数月后自杀身亡，描写了他自杀前后的情况的书是内田百闲的山高帽子，赞赏了百闲文章的是三岛由纪夫，三岛二十二岁时遇到的对他方面说出我讨厌你的人是太宰治，太宰为他患结核而死的友人写下了你做得很好的追悼文，这位友人就是那边女性正在读的织田作之助。
还有诡辩舞，友谊拳，苹果雨，以及辩论会，相信你看到一定会笑的。真的太可爱了。
哈哈，想成为一个温柔且强壮的人。
希望你看到这儿的时候能够理解我啰嗦的心情。
祝你的2017有一个好的结束。
huizhi
2017年12月9号于柏林</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-09-24 【英文观止】光阴养成的贵族 Of Nobility</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170924%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%A7%82%E6%AD%A2%E5%85%89%E9%98%B4%E5%85%BB%E6%88%90%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-of-nobility/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Sep 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170924%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%A7%82%E6%AD%A2%E5%85%89%E9%98%B4%E5%85%BB%E6%88%90%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-of-nobility/</guid>
      <description>这个讲解出自齐文昱老师的【英文观止】系列英美文学讲解，我把每一句都记录下来了。下面是正文。
这篇文章的作者是Francis Bacon，他是英国文学史上最著名的作家之一。关于这个作家呢，之前我们讲过他的一些文章。关于培根，以前讲过他的哪篇文章啊？讲过他的一篇最著名的，of study， 叫《论学》，还有呢，还有一篇文章跟一朵花，跟字面有关系，叫Narcissus，自恋的文章，对吧。那我们看一下培根这个人，他的肖像已经见过无数次了，对吧？他的生卒年份是1561-1626年。那么，有几个问题呢，大家需要去搞得很清楚啊，第一个问题呢，很重要。我们知道英国文学的文学史很长，那么在英国文学史上，培根具有什么样的地位呢？有一个非常非常著名的，关于他定位的定义的：He has been assuming as the central role in the history literature. 他在英国文学史上，特别是散文史上，它所具有的是核心的位置，叫central role，这是第一个问题。那么第二个问题呢？我们要聊一些每个作家他背后的养成的风格，往往需要花很多时间来回望他一生中走过的路，经历过的事，和他见过的人。那么，培根出生在一个什么样的家庭呢？是平民家庭呢还是贵族家庭呢？他出生在一个非常显赫的贵族的门第，这一点非常非常关键。他爸爸呢，很胖，给了他童年当中很多很多貌似最自然最不受雕琢的，但其实对一生影响最深远的教化。1603年，它具有了骑士资格。再往下，其实他的一生哈，跟北宋苏东坡很相似。在官场上曾经具有高位，但后来呢，又曾遭遇不幸。培根生平中遭遇过什么样的变故呢？1621年，受到多项指控，指控和他的贪污受贿有关，从此，人生陷入低谷之中。那么，他被判罪之后，他的人生又经历了哪些东西呢？ 三部曲哈，fining，罚金，罚款，然后呢，in prison，牢狱之灾，然后呢，force from office官也做不成了。他这时发现，他可能更适合去做研究而不是在官场上左右逢迎。所以，晚年，它会以更为平和的心态和更平和的内心去写作。所以他也成为英国文学史的一代宗师。那么，再往下，让我们来看一下，他基本的语言风格。培根的语言风格是什么样的？我们知道，他在散文方面是有很多借鉴的，他呢，有一个文学偶像，或者说文学前辈啊，是个法国人，叫蒙田。蒙田呢是最早用法语来写散文的一个人。蒙田的文风呢，特别的亲切自然，培根呢，像他一样，写了很多短小但却充满哲理，充满智慧这样的文字，但是文风完全不同。培根的文风，It’s kind of witty and cruel，是非常非常的有wit,有智慧，同时又冷峻一些。再往下，培根一生中，说过的最牛的一句话是什么？我们知道，培根不仅仅是个文学家对吧，那个年代的人，一般都博学多才，能同时驾驭很多很多不同的领域。那么，除了做一个文学家之外，培根还做什么研究啊？简单来讲是哲学和科学两个方面。所以培根一生当中说的最著名的一句话，是哪一句话呢？国外的文学大戏一讲到培根，必引用这句话，这句话是这样的：He had knowledge of precise，叫“我以天下学问为己任”。他觉得，如果你只研究某一个门类，某一个学科，这个太狭隘了。天下所有的事情，只要是学问，没有它不研究的。I have take all knowledges to be fierce, fierce的意思是 范畴的意思。培根是在17世纪初，1606年结婚，他的妻子叫Alice，结婚的时候呢，他的妻子很年轻哈，只有14岁。这个基本是关于培根的一生，以及培根的文风，甚至包括培根的婚姻，我们做了一个简短的介绍。跟你们互动三个问题，然后我们进入文章正文。
第一个问题是你一定要记住的，在文学史或者散文史培根具有什么地位？两个单词：central role。
第二点就是，有一个三部曲，当他后来遭到人们的指控，遭到指控之后他都遭遇到了什么，三个动词：fined, imprisoned and forced from office。
第三点，写作风格：witty and cruel。
今天的文章非常出名，It’s all about Nobility，是关于贵族。关于贵族呢，我想先问几个问题哈。第一个，你觉得中国现在有贵族吗？第二个问题，现在有没有我们不知道的话，中国历史上肯定有。对吧，就像英国历史上一样。那再往下，问题来了，一个国家，为什么要有贵族？这个文章给了非常非常清晰的回答。第三，你纵观一下英国历史，包括欧洲其他国家的，有个比较悲情的人群，叫descendents of nobility，叫贵族的后裔，那有没有听过，贵族的后裔通常会发生什么样的故事啊？他们有过什么样的心路历程？这些在文章当中其实都讲到，不知道你读出来了没有。我们来看一下文章哈。这个文章啊，不知道你看的如何。这篇文章回答了两个非常非常重要的问题。我先不讲文章架构，先看看一句一句的，帮你从语言上看。等一下呢，帮你来分析文章主旨，那么这个文章的立意，就非常清晰起来。
好，看第一句。
【001】We will speak of Nobility first as a portion of an estate; then as a condition of particular persons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-28 你过了一个美好的夏天了吗</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170828%E4%BD%A0%E8%BF%87%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E4%BA%86%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170828%E4%BD%A0%E8%BF%87%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E4%BA%86%E5%90%97/</guid>
      <description>亲爱的小二，
最近好吗?
六月份的一天，Skam第四季播完，里面那个清秀帅气有着可爱小虎牙的Josef跟Sana说，祝你有一个美好的夏天。
大概所有的粉丝都自动接收了这条讯息吧，因为我看完之后想着，恩，一定要过一个美好的夏天。
现在，八月底了，这儿的夏天已经过完。柏林的夏天一点都不热，有几天甚至冷到了要穿厚外套的地步。不过，这并不影响柏林人民，因为他们都去度假啦。我由于实习的原因，一直待在这儿，享受了每一个天气的好坏。想念南方啊，种满槐树、玉兰和梧桐的宽广的大道，用灌木丛分隔开，宽大的叶子，细碎的晃动的光影，蝉叫，悠长假期，父母，还有朋友们。我知道所有的不习惯都来源于乡愁，但是我真的非常想念。
最近身体不适，得了玫瑰糠疹，很多食物都不能吃了，很多运动都不能做了，我按照医嘱一天一天小心翼翼的过日子，开始有点愁。后来网上有人建议，既然查不出原因，也没有有效的治疗药物，那不如好好跟它相处完这一两个月。真是非常羡慕这种豁达的态度啊!
以前总是想要长大，但是长大并不是只长到18岁啊，她会长到25岁，让我们开始品尝生活的不易。她会长到50岁，让我们感受到衰老和生命的逝去。
那些因为满18岁而获得的好处，自由，酒，性，在25岁的年纪来看并没有多稀奇了，在50岁的时候只剩怀念和嫉妒了。
说回Skam，这部剧涉及的主题，羞耻，真的是生活中一个重要的部分。
昨天又把《追风筝的人》看了一遍，跟我几年前看的感觉不一样。以前我觉得阿米尔不管做什么都不可能得到救赎，因为最珍贵的感情已经失去了。就算最后对索拉博进行挽救和照顾，也是阿米尔为了让自己的良心好过，并不能够弥补什么。
这一次看，不一样了。
阿米尔孩童时期犯下的错误，即对朋友的嫉妒和背叛，以及当时逃避的心情，都是他成年以后内心的阴影，没有解决，这种秘密会伴随他一生。每次午夜梦回，见到熟悉的人，醒来都只有满满的愧疚之情。但是当他勇于面对并采取措施补救了，他就被救赎了。
因为潘多拉的盒子被打开后，人性就不可避免的染上自私，嫉妒，发怒等负面感情。由于这些消极情绪是与生俱来的，而我们不知道在什么时候就被这些消极感情驾驭，做出让自己后悔的事。所以，犯错是不可避免的，但逃避并不代表没有发生。好好认错才是成为好人的正确的道路。
为甚么现在会这样想，是因为SKAM啊。SKAM中，青春无小事，基本所有的少年少女都面临着问题。Sonja和Jonas的爱情琐碎，Even的躁狂症，Isak对性取向的遮掩，Sana在宗教与爱情与友情中纠结的心理活动，还有贯穿所有季的父母离异与心理问题，在我看来，解决每件事情都是很有压力的。怎样面对自己内心的羞耻，是逃避，当做不存在；还是害怕，对自己失望；还是用自己的勇气直面它，承担相应的后果，这是一个需要勇气选择的问题。
其实这部挪威的青少年教育片里面有性泛滥，毒品，酒精，双性恋等各种各样的问题，但是我觉得这好像不是什么大不了的事情，而它的另一方面，涉及感情这块，涉及对待别人这块，每个少年都是拿出了满满的心意，拿出不畏惧生活和人性的丑恶的勇气，让我觉得这才是剧的重点。
希望我也有面对自己内心羞耻的勇气。
祝你每天都美好地度过！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-24 星期六的摄影活动</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170824%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD%E7%9A%84%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170824%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD%E7%9A%84%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</guid>
      <description>星期六晚上，我参加了一次摄影活动。
摄影的主题是长曝，地点在波茨坦广场附近。
组织者说要带中性滤镜，三脚架，无线控制器，闪光灯，小灯，以及相机。
我没有中性滤镜，所以去家附近的Mall of Berlin 的Saturn看了看，店员说没有。所以我又跑到亚历山大广场的Saturn，终于买到了。在此之前我不知道中性滤镜是干什么的，后来在出发之前看了两个视频才大概知道在什么时候用。
见面的时间是6点，据说这是太阳落山前的黄金时间。我是第一次去，所以提前了5分钟。我到达广场上时，广场上非常热闹，很多人来来去去。但是我一眼就看到了我们的队伍，因为太显眼了，一堆人都拿着相机和三脚架，互相在聊天。
我走过去，和大家打招呼。
“我叫慧志，很高兴遇见大家。“
“我叫Adrew。“”Michalle“,”Christina”,大家纷纷自报姓名。
打完招呼之后，身边的女孩和我聊了起来。
“这是你第一次来参加摄影活动吗？”
“是的。我本来上个礼拜就想来的，但是我看到的时候已经没有名额了。所以这次我很早就报名了。”
“是的，名额有限，得早早关注啊。拍摄还挺有趣的，特别是和大家一起，大家人都很好，你很快就会发现的。”
“你不是第一次来，对吗？”
“对，我经常来，几乎每次都赶上了，我很喜欢这个团体，而且每期的主题都非常有意思。”
“哇，听起来很棒。很高兴有这么好的机会碰到你们。”
“你之前有摄影经验吗？”
“啊，非常少。我几乎没拍过特定主题，每次都是出门旅游的时候啊，重大节日啊，随便拍拍。看到网上大家都很会调光圈快门噪点的参数，好厉害啊，我几乎都是自动模式。”
“不要在意参数啊，很多好照片都来自于自动模式的拍摄方式。你不会的话，你问Andrew好了，他会很乐意解答的。”
“好的，谢谢你哦。”
然后我又跟其他人聊了聊。
过了大概十分钟，Andrew宣布安排：7点前自由拍摄，广场附近的随便哪儿都可以。7点广场集合，开始拍摄路上驶过的车辆。
我和Michalle， 以及迟到的Phillip结伴，开始自由拍摄。首先我们去了索尼中心，因为那儿的顶棚结构非常有特色，晚上伴随着五颜六色的灯光，非常迷幻。
当然，我们去的时候天还很亮，索尼中心并没有开灯光，也没有开喷泉，不免觉得有些遗憾。但是Phillip是第一次去，他觉得非常好玩。我们四处转了转，尝试用不同角度拍这个热闹的地方。突然，Michalle说：“ 那儿小孩嬉闹的场面很有趣啊，可惜在德国，是不能随便拍人的吧。”
“是呀”，我说，“在德国拍人得非常小心，因为他们不喜欢别人拍自己，感觉像侵犯了自己的隐私，特别是小孩子，一定要征求他们的同意。”
“但是这样一来就会丧失很多好玩的场面啊，很多精彩的瞬间都是及时的。要是先征得他们的同意，感觉有点来不及捕捉。在其他国家拍人都没有这么严格啊！”Phillip说。
“那在拍人这件事上，你觉得哪国的人民比较友善啊？”我问。
“东欧好很多，人们不会很介意。东南亚最好，那儿的人们简直都很友好很纯真，不仅愿意被拍，而且还愿意配合你的拍摄。”
“那真的是非常友好。很适合街拍啊！我在欧洲拍人的时候都是很小心翼翼的，觉得被别人察觉到不是很好。“我回答说。“一是当人们察觉到被拍时，会变得别扭，表情动作都不自然。二是别人察觉了，我也不好意思拍。”
“假设，你被别人拍了，后来你的照片卖了2000欧元，你会怎么做？”Michalle插进来问。
“起诉。”Phillics回答。
（这个答案我也是醉了。）
“对啊，所以这就带来问题了。拍人是很有风险的，最好是带一个模特。”Michalle说。
讨论完这个，我们顺着通道去了Bahnhof Potsdamer Platz，车站和主火车站是一个风格，用某个同学的话说，是充满了未来空间的设计感。但是这个点人太少了，未来空间的设计感使车站显得更加冷清。
我们东逛逛西逛逛，真的感觉没啥可拍的啊。突然Phillics发现了一个直通地面上的圆形柱子，柱子是空的，但是周围装了灯光。他把相机放在地上，由下往上拍，拍出来了发光的圆柱体，有点像医院X光照射的图片。这个圆形柱子的顶端还有一面镜子，从远处可以看到镜子里面的内容。于是我们想了这样一个点子：一个人站在圆柱下面，一个人从镜子里面看到这个人，另一个人拍摄这整个过程。
但是，最终没有成功，因为当Phillics站在圆柱下面的时候，我和Michalle从镜子里面怎么也看不到他。尝试了很多次之后，只能放弃。
这时，看到拍摄小组另外的两个人在电梯那边拍，从设备来看比我们这些菜鸟的专业多了，我们就过去围观。原来他们两个一个拍摄，一个作为模特。两个电梯，一上一下，两人同时上电梯，拍摄的人一手将相机固定在传送带上，一手拿着闪光灯，在两人快相遇的时候对着对方的脸按闪光灯，这样照片就拍摄出来了。我们看了，感觉非常神奇。照片里电梯的灯光加上模特的打扮居然有点偏商务风的感觉了。
由于这个摄影爱好者Patrick 拍的照片很酷，Phillip很快就放弃了自己拍摄的想法，乐颠颠地给他当模特去了。
我和Michalle从火车站回到地面上，这时已经到了7点，大家都准备开始拍行驶的车辆了。我是第一次尝试，不知道怎么拍，所以特意站在Andrew的身边，看他怎么做。
Andrew就是这次活动的组织者，他大概50多岁，白色的长发扎了个小辫，背了一个包的器材，风尘仆仆的样子。他的照片非常好看，DB那幢亮堂堂的高楼，天黑前的蓝天，以及车辆行驶尾灯的漂亮的红线，他都拍在一幅图里面了。我夸赞完之后便在旁边搭好三脚架，放好相机，调到手动和bulb模式，开始按无线快门。第一张，超级亮，感觉像曝光过度。Andrew来我这边看了看，要我把手动+bulb模式改为快门优先模式，曝光时间设置在20秒左右。
我照着做了，但是照片还是不理想，还是很亮，而且完全没有他们拍的红线那么漂亮。于是我缩小了曝光时间，又尝试了几次。
后来不知道Phillip和很酷摄影大神什么时候回来了，Phillip来到我这儿，看了我的照片，跟我说，你这样不行啊，得把中心放在发光的DB楼上，减少周边环境的亮度，这样调，这样调。然后自己按下了快门，说，现在好了，这张照片一定好看，你等着看吧。
我看了看空荡荡的马路，跟他说，可是现在是红灯啊，没有车过来。他反应过来，尴尬的笑了笑。
不过最后我还是按照他调的参数拍到了一些不错的红线。
后来拍完照，快8点半了。Andrew提议去索尼中心喝杯咖啡，鉴于我们人比较多，所以选了cinemax旁边的咖啡馆。可惜店里的人超多，没有在一起的位置，我们就分散坐了。
聊到快9点半的时候，我们就各自回家啦。
这一次的经历，比自己想象的还要好。
哈哈，现在，突然好期待下一个周六。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-02 Enduring Delicacy 精致英伦 风雅中国</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</guid>
      <description>今天看了一节网课，是齐文昱老师的英美文学课堂，主要内容是”为什么读英文经典？“。
下面是正文。
我开始是从培训做起的。一开始做应试的培训，比如说，跟留学有关的，像托福考试，像SAT，SAT是美国的高考，这样一些考试。但后来我发现啊，我们有一个更便捷的方便法门，让中国人在学英语当中，少一些痛苦，少一些郁闷，和彷徨在里面。那么这个方便法门是什么呢？
我的感受啊，世间最有效的学会英语的方法，是，不如你从一开始，就走正确的路子，从第一天开始，从内心中爱上英语。这句话你能理解吗？
当你爱上一样东西之后，他对你来说就不再有任何的枯燥和乏味在里面，所有的那些考试，就相对来说就轻松的太多太多了。而我见过太多太多的中国学生，在不同的培训机构奔波，学托福，背一遍单词，异常的痛苦，形容憔悴，满脸菜色，然后背完之后，把单词扔到一边去，然后要考别的考试，比如说，要考GRE，要考SAT，然后又开始痛苦的背单词的过程。这单词不管怎么背，你会发现，背的速度赶不上忘的速度。背了很长很长时间之后，只会背A字母下面的有数的那几个单词。
所以呢，作为一个老师来讲，我感觉，最大的成就感在什么地方？不在于帮助你的学生取得他想要的成绩。而是：一个老师，如果让一个学生经过你的引导和点化，从上你的课开始，发自内心的爱上英语，那么我觉得这样的课程，善莫大焉。所以呢，从过去，到现在，我一直坚持着这样的理念，做这样一个教学。
那么今天我们讲的专题呢，是跟名著阅读有关系的。这里面包括西方英文的一些名著和中文的一些典籍。这个也是我从小到现在一直坚持在读的一些东西。我也希望引导我的学生去读这样一些东西。但，读什么，不重要。怎么读，其实很关键。我也总在尽我可能的把在这些典籍当中我看到的世界，描绘给学生。一个小时，虽然很短，但我也想了很久，能够给你们讲些什么，能够让你们获得什么。我发现，不如就用这一个小时短短的时间，把这些年，我在那些英文的典籍当中，所感受到的一些东西，拿给你们看。也许，说不定，从今天晚上你就会发现，英语没有那么枯燥了。那么这个就是今天晚上一个想做的事情。
读这些典籍啊，就这些美好的英语啊，你需要把它慢慢转化为你自身的语言的素养。那么，在阅读的同时呢，熟悉这门语言，亲近这门语言，你会发现两个不争的事实。第一，英语是一门非常非常美丽的语言，和汉语一样美丽。第二呢，英语和汉语是相通的。他们其实彼此血脉相容。
但是在以往呢，咱们的教学当中呢，大家听得更多的是，总在强调英语和汉语是不一样的，英语该怎么思维，汉语该怎么思维。
我们以往强调的是他们的差异，但我看到的是他们的想通。换句话说，如果你静心读这些东西，你发现，体会一个语言的美妙，可以从这样八个维度来体会他。所以我专门做了这样一个梳理。
Enunciation Delicacy 音韵之美
Glossary Delicacy 文藻之美
Rhetorical Delicay 辞令之美
Interpretation Delicacy 译文之美
Natural Delicacy 天成之美
Nourishment Delicacy 灵养之美
Usage Delicacy 功用之美
Dedication Delicacy 法源之美
哪八个维度呢，看一下。 第一个叫Enunciation Delicacy ， 音韵之美；第二个叫Glossary Delicacy 文藻之美；然后呢，Rhetorical Delicay， 辞令之美；Interpretation Delicacy 译文之美；Natural Delicacy 叫天成之美；后面非常非常关键的一个，叫Nourishment Delicacy，灵养之美；后面Usage Delicacy 功用之美；最后一个叫Dedication Delicacy 法源之美。
等到你理解完这八个维度，语言融入你的精神血脉，成为你灵魂的一部分的时候，你会发现，所有的考试，和那些功利性的目标，其实也就不成问题了。我特别希望，我能把我这些年的感受，在这八个维度之间，中文和英文的典籍都给你讲一遍，但时间真的不够。所以呢，我就集中，重点讲里面的四个方面，跟你在一起去交流。
我想重点讲这几个方面。第一个是 Enunciation Delicacy ，就是音韵之美。世界上其实所有的语言，都是美丽的。你去静听这样一门语言，你就会发现，他就像山间的流水，淙淙的在安静的流淌，穿过山林，穿过草场，然后汇聚在一起，是你头脑当中恒久的关于春天，最美好的记忆。中文是这样的，其实英文也是这样的。这个英文的音韵之美啊，我想说不仅仅体现在语音啊，朗读啊，演讲啊这几方面。甚至于包括写作当中，也会有音韵之美。为什么呢，我想举这样一个例子，在我们中文当中，有没有押韵一说啊。 中文是非常铿锵顿挫的文字，有押韵的说法。 中文里面，你读那些唐诗，宋词，因为音韵，显得特别特别的动听。其实呢，这个英文当中也押韵。所以为什么有些时候，没那么婉转，可能跟押韵有很大的关系。而且，作为基本的常识，英语的音韵有两种常见的方试，第一种呢，是在开头押韵。第二种就是结尾押韵。时间很短，我们就举个例子好了。
As for the portray of an autumn, one of is always presented</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
