<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>read on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/read/</link>
    <description>Recent content in read on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2023 18:31:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023-07-11 如何应对职场压力</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</guid>
      <description>想了好久要不要写这一篇，因为它传述的价值观和人生观和我们（全世界）的教育都有点不一样。而我也是看了才发现，还能这样？（我被驯化太久了）
大家小时候的教育，都是叫我们认真学习，对人有礼貌，尊敬老师，关心同学。
长大了，要认真工作，热爱生活，对人友好（包含孝敬父母、广交朋友），成家立业。
如果上面不能做到，那至少要做到作息规律，不点外卖。
如果还不能做到，那至少态度要做到积极向上。
假设有一个人犯了罪，大家也还是希望他能够改过自新，积极生活。“改过自新”这四个字，就有一种积极的感觉在里面。
这种积极的观念深入人心，使得整个社会在人生态度上的中立面，是倾向积极这方面的。
但是恒子奶奶，一个92岁高龄的日本女士，在书里面传达的是让人更加轻松的人生态度。
书名叫做《宝藏系列：人生通透+活得通透》，微信读书APP有。
1. 在工作中是否有过人际关系的烦恼？
恒子奶奶答：还没有碰过严重的问题。因为我觉得最根本的是，人不要有太多的期望。
比如，“我想如何”，“给我什么”之类的话，尽量不要多说。
无论是职场还是家庭，“只要是别人给予的东西，自己就应该感谢对方”。如果以这样的心态和别人相处，人际关系就不可能出现大问题。
如果在工作生活中埋怨别人不作为，不帮忙，“上司不指导我”，“同事不带我”，认为“下属就该如此”，或者“上司应该这么做”，有这种“别人这样做是理所当然”的想法，那么一定会失落和烦恼。
因为每个人除了职责，他的角色本质是“人”。在现在这个时代，一定要尊重别人的“人”性。
2. 在养育孩子方面，要有“追求家庭和睦”的想法。
其他家庭都这么做，世间大众都这么做，“别人家都去了夏令营/补课/学钢琴，我们家小孩去不了，太焦虑了。”
父母彼此的关系，婆媳关系出现问题，“为什么自己的丈夫不帮忙做家务，孩子成绩不好？为什么别人家都有保姆或者长辈来带小孩？”。
一旦和别人家比较，或者家里发生纠纷、家庭氛围不好，就会影响孩子们的心理状态。维持家庭和睦，放弃“为什么只有自己家这样”的想法，这样焦虑才不会影响孩子们。就算给予不了孩子们太多，但是只要让他们感受到父母在爱护他们，他们依然是有安全感和满足的。
家庭和睦带给孩子人生的裨益更多。
3. 您不认为要通过工作实现自我价值，只要维持生活就可以了吗？
恒子奶奶：是的，我既没有想要出人头地，又不求他人认可。只要完成领导安排的工作，并能获得报酬，我就心满意足了。现在有很多人被“自我实现”的观念所困扰，对他人和自己的要求都很高。
4. 面对性格不合的人或没有礼貌的人，你是否会感到心烦意乱呢？
恒子奶奶：在任何场合都可能碰到没有礼貌或者性格不合的人，我唯一能做的就是保持距离，尽量减少与他们相处。想要改变别人很难，毕竟我也不是什么了不起的人，没有资格要求别人改变。
5. 如果不可避免要经常打交道的同事没有完成任务，您会怎么办？
恒子奶奶：遇到这种情况，我会通过沟通来解决。首先，我会避免使用攻击性语言。比如，”我是这样考虑的，你呢“，”你那样做有什么理由吗“等。
如果确实需要对方改变，可以建议他，”我认为这种方法更好，你可否试着改变一下“，并且需要注意，我们在提出要求时不要指责对方，而是拜托对方。不要从一开始就把对方视为敌人，也不要一味地指责对方，而是在沟通中了解彼此的立场。
6. 有时候朋友越多烦恼越多
恒子奶奶：我认为最好不要跟合不来的人交往。当今时代，社交网络十分发达，人们很容易建立”广而浅“的人际关系，但是人际关系复杂会带来压力。要意识到我们被灌输了”必须拓展人脉，广交朋友“的观念。
有的人不知不觉就成为了朋友，而且交往了很久。
有的人短暂联系，也没有关系。
7. 独处并不丢人，是自然的事情。
有一些人在周末独自度过的时候，在社交网络上看到朋友和别人愉快地吃饭玩耍的照片，于是内心厌恶自己。
实际上，他人如何生活，对我丝毫不重要。有的人虽然朋友众多，表面上很开心，但内心却小心翼翼，局促不安。如果是独自一人，就不必顾忌他人，可以悠闲舒适地度日。
而且，有些人在独处的时候，总想着要做点什么，如果不做点什么，就觉得自己虚度了时光。“必须做什么”这样的想法让人无法享受独处，其实，什么都不用提前计划去做，在独处的过程中想到什么就去做，这样才会感受到自由。
上面就是看书的时候对我很有帮助的认识。
在职场中，我们经常会有期望。我们期待一个良好的环境，老板战略清晰，同事可靠，流程清晰且不冗余，大家能和谐相处。
实际的职场环境里，老板的想法东一榔头西一棒子，同事连简单的任务都完成不好，流程这个东西要么不存在，要么就等上几个月，和同事之间因为利益冲突而勾心斗角。成年人生活在一个这么残忍的环境，怎么会没有压力呢？
而恒子奶奶的这套做法，既不要求自我实现，又对别人没有期待，也不用广交朋友，还能享受独处。这样不仅职场压力没有了，人生压力也没有了，是真正意义上的躺平。
当然，我知道，要相信这些道理是很难的，要完全做到这个也是很难的。有些人志存高远，有些人喜欢热闹。但是它提供了一个保持生活清净的可能性。偶尔我们也需要用这些来宽慰自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-03-02 季读——2023年（一）</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid>
      <description>本来过年的时候想着今年要读一些书，每个月都至少读一本，结果今天发现已经三月份了，我还在读第一本书。
虽然没有读书，但是看了很多别人写的材料，博客，听了很多访谈。当然，主要因为chatGPT的爆火，公众号每天都充斥着关于大模型的知识。 有一些大咖表面上在聊chatGPT，其实是趁机卖自己的课和书；还有一些人觉得这是个绝佳的创业的机会；还有一些号，明明和他八竿子打不着关系，还要硬往上面蹭。
还记得去年冬天，行业加上疫情的原因，一片萧瑟，各大媒体都在唱衰，说是 AI 寒冬，结果过了个年就变成了AI盛世。 也不知道这个热火朝天的劲头能持续多久。
chatGPT会是一个变革性的产品吗？就像信息时代让我们的生活发生翻天覆地的变化那样，人工智能时代也会让我们有完全不同的生活体验吗？ 还很难说。人工智能只是少数人的游戏，因为目前来说，他太昂贵了。 先进的技术带来高效，但是与固有的生产方式相比，它并不一定能省钱。
另外，通过chatGPT，加深了我对认知的重视程度。 一开始我总是在想 openAI 和用户数据之间的关系，想着他们会不会用户输入的数据进行清洗，在此基础上做后续模型升级。 我以为只有花钱用上chatGPT的那些人，他们的数据才是有价值的数据。这种认知就错了。数据永远都是有用的，但是对于每一个组织的作用是不同的。 而openAI不需要去深究这些数据，他们只需要提供接口服务就可以收割全世界。当然他们肯定想做更多。所以认知上的差异，会导致决策差异。
不过，我还有另外一些疑问。机器和人对齐，增强了机器的性能。这其实是仿生学，哪种动物在哪方面做得好，我们就利用这方面，学习这方面。 但是，对于人来说， 我们人类除了学习用文字写出来的知识，我们也学会了一种&amp;quot;上下文&amp;quot;。一个小学生，在学校不仅仅学了加减乘除，也学会了如何和同学打交道，每一件事情的发生都在他身上有影响。 那么机器如何拥有这种能力呢？
推荐我读的一些博客文章：
Why everybody feels like theyr&amp;rsquo;e faking it? https://www.newyorker.com/magazine/2023/02/13/the-dubious-rise-of-impostor-syndrome Fix the machine, not the person by aaron Swartz
http://www.aaronsw.com/weblog/productivity Life in Suburbia: Land of Cliche http://www.aaronsw.com/weblog/suburbia how to work hard http://paulgraham.com/hwh.html 做大事的人除了有天分，还有练习以及时间投入。
《微积分的力量》
里面引用了两段话
I do not remember having felt, as a boy, any passion for mathematics, and such notions as I may have had of the career of a mathematician were far from noble.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023-06-02 季读——2023年（二）</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid>
      <description>今天早上醒来，看到朋友圈大家都在（给娃）庆祝儿童节，发现居然已经到了6月了。想起自己的季读还没写多少。😄
由于行业技术的快速发展，这个季度基本都在一个提高认知、拓宽眼界的技术氛围里。因此，我在这段时间里阅读的大部分文章都与技术有关。
《Prompt Tuning的万字综述》 （https://wjn1996.blog.csdn.net/article/details/120607050） 读了四个多小时，没有全部读完。之前对Prompt Tuning的理解仅仅停留在第三章：如何构建模板，但是到第三章只是入门，后面还有更多的细节。最精髓的就是一句话：prompt的本质是参数有效性学习。
《LLM as Controller 无限拓展LLM的能力边界》（https://zhuanlan.zhihu.com/p/626736120） 作者的抽象能力很强，它描述了LangChain那一套如何运作的，让我很受启发。
它把大模型回答问题的这个过程抽象成一个系统，这个系统只包括LLM和Agent，其中LLM理解输入并且将输入转化成不同的指令，Agent接收指令并行动。假设LLM理解能力很强，100%理解输入的意思，Agent 力量很强，100%能够执行命令。那么，理论上这个LLM+Agent的组合能够做任何事情。
那这样的话，可以进一步缩小空间，问题变成下面两个问题：第一，LLM对输入进行理解之后，转变成怎样的指令，才能被更好地被Agent执行？第二，Agent要去哪里执行指令，才能找到更好的回答？
下面是一些例子，越往下，功能越多，也越难做。这一层一层叠加，真是牛啊~
Visual ChatGPT：单一任务——agent去一些基于视觉的模型里面找答案。
HuggingGPT：多重任务——agent根据不同的输入去不同的模型（基于hf hub）里面找答案。
Toolformer：多重任务——agent的范围更大，是网络上的不同的API（例如谷歌搜索、谷歌翻译）等。
AutoGPT：多重任务——llm和agent能自我迭代。agent会不断反馈，llm根据反馈的答案调整生成更好的指令，形成正向反馈。
《它帮大语言模型消除“幻觉”，一个月内三家向量数据库创业公司获新融资》（https://mp.weixin.qq.com/s/Fhz2O03JkdqZWug2cF7v_A） 为啥大家的目光最近会聚集在向量数据库上面呢？主要是由于大模型的缺陷。
向量数据库是怎么用的呢？以下是一个理解。
假设我们现在有一堆文档，内容是某个保险领域的所有条款。用户提出一些问题，例如，用户问：老人在什么情况下可以投某种保险？我们想要GPT4在这堆文档中找出答案，回答用户。
首先，要知道的是，GPT4输入的token长度是有限制的。大模型只能输入几千个token，但这堆保险文档有几百万个token，大模型它没法一次读啊。
很容易想到，大模型没法一次读，那就拆解让它读多次就好啦~
但是，拆解也是不OK的。主要原因是一，这几百万个token截断之后再拼起来的效果不好。二，太贵了，太慢了。调用GPT4几万次只为回答一个问题，没有人会这么做。
那么就用到向量数据库了。向量数据库会存向量，也是就一堆拥有很多中括号和小数的数值。它一般用来做相似度查找。
我们可以把上面的文档都存在向量数据库里，把用户的问题也转化为向量，然后去搜相似的文本。文本找出来了之后，再传给大模型，让它去分析，给出答案。
这样大模型的输入是不是一下子从百万级变成了万千级，而且向量数据库搜索的效率也很快，所以理论上整个流程就打通了。
这个本地知识库，其实在每个领域都能应用，特别是文本资料很多的法律、保险、金融领域。
但是，向量数据库是一个中间产物。如果我们基于某一个专业领域的大量数据训练了一个大模型，它本身读了很多这个领域的知识，所有的知识点它都了然于心，那么就不需要向量数据库了。或者，如果大模型的输入支持百万、千万数量级的token，也不需要向量数据库了。未来有一天或许能实现呢？
《最早出发的中国大模型创业者：“贫穷限制了我们的想象力”》 这篇文章我读了好多遍，虽然我经历没有周博士那么多，看得没有那么远，但在一些方面也感同身受。还蛮佩服他19年出来创业的，因为后面就是AI寒冬了。那时AI领域像是一潭死气沉沉的冬水，大家发现算法也不是万能的呀，还不如规则和廉价人工好使（狗头）。然后今年，情况明显不一样了，突然变成了so-called ”AI盛世“。但是大模型真的能快速落地吗？
特别是在周博士在的金融领域，有两个限制：一是对结果要求非常准确；二是国内的企业（专指国企央企）有信创的需求。这种情况下，如何去研发大模型，要研发怎样的大模型呢？
他这里面说“贫穷限制了想象力”，在1980年做开发的时候需要考虑节省算力。刚好《黑客与画家》里面也写了“他们在编程的时候需要删去一部分代码，为了节省内存”，但是大模型需要的就是海量数据+超乎想象的算力。
看完文章，我深深地感受到：时代的局限带给单个个体的影响，近乎一种残忍，哪怕是超级有能力的人，也无法跳出禁锢，上一代人没有能力在千亿参数层级去想象，这就已经决定了结果。
《疯狂的幻方：一家隐形AI巨头的大模型之路》（https://mp.weixin.qq.com/s/T-ccVKG_LS4OvUXQIfsoeg） 一家宣称不做垂类和应用，只做研究的公司。钱和算力都有，就是不知道有没有技术，哈哈持怀疑态度。（真羡慕他们的算力啊~ ）
最近的技术变化得实在太快了。在非常tough地学习了一天的新知识之后，精疲力尽地，第二天早上起来，发现又出来新的东西了。而且很有可能，昨天学的过时了。。。
所以，也看了不会过时的文章和书：
《从权力和垄断的演化机制，看投资(一）》 这篇文章的最重要的话就是：
权力斗争的关键就是 i) 在关键环节上，尽可能让自己不可替代。ii) 同时在与自己合作的关键环节上，确保有替代者可互相制约。
这篇文章是纠结要不要跳槽的那时候读的，让我看清了自己在前公司的地位：我的可替代性太强了。这也提醒我了，要去慢慢地构建自己的生态圈。
《软件工程》——李爱萍
《黑客与画家》
这两本书的内容下次写吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-08-02 Enduring Delicacy 精致英伦 风雅中国</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</guid>
      <description>今天看了一节网课，是齐文昱老师的英美文学课堂，主要内容是”为什么读英文经典？“。
下面是正文。
我开始是从培训做起的。一开始做应试的培训，比如说，跟留学有关的，像托福考试，像SAT，SAT是美国的高考，这样一些考试。但后来我发现啊，我们有一个更便捷的方便法门，让中国人在学英语当中，少一些痛苦，少一些郁闷，和彷徨在里面。那么这个方便法门是什么呢？
我的感受啊，世间最有效的学会英语的方法，是，不如你从一开始，就走正确的路子，从第一天开始，从内心中爱上英语。这句话你能理解吗？
当你爱上一样东西之后，他对你来说就不再有任何的枯燥和乏味在里面，所有的那些考试，就相对来说就轻松的太多太多了。而我见过太多太多的中国学生，在不同的培训机构奔波，学托福，背一遍单词，异常的痛苦，形容憔悴，满脸菜色，然后背完之后，把单词扔到一边去，然后要考别的考试，比如说，要考GRE，要考SAT，然后又开始痛苦的背单词的过程。这单词不管怎么背，你会发现，背的速度赶不上忘的速度。背了很长很长时间之后，只会背A字母下面的有数的那几个单词。
所以呢，作为一个老师来讲，我感觉，最大的成就感在什么地方？不在于帮助你的学生取得他想要的成绩。而是：一个老师，如果让一个学生经过你的引导和点化，从上你的课开始，发自内心的爱上英语，那么我觉得这样的课程，善莫大焉。所以呢，从过去，到现在，我一直坚持着这样的理念，做这样一个教学。
那么今天我们讲的专题呢，是跟名著阅读有关系的。这里面包括西方英文的一些名著和中文的一些典籍。这个也是我从小到现在一直坚持在读的一些东西。我也希望引导我的学生去读这样一些东西。但，读什么，不重要。怎么读，其实很关键。我也总在尽我可能的把在这些典籍当中我看到的世界，描绘给学生。一个小时，虽然很短，但我也想了很久，能够给你们讲些什么，能够让你们获得什么。我发现，不如就用这一个小时短短的时间，把这些年，我在那些英文的典籍当中，所感受到的一些东西，拿给你们看。也许，说不定，从今天晚上你就会发现，英语没有那么枯燥了。那么这个就是今天晚上一个想做的事情。
读这些典籍啊，就这些美好的英语啊，你需要把它慢慢转化为你自身的语言的素养。那么，在阅读的同时呢，熟悉这门语言，亲近这门语言，你会发现两个不争的事实。第一，英语是一门非常非常美丽的语言，和汉语一样美丽。第二呢，英语和汉语是相通的。他们其实彼此血脉相容。
但是在以往呢，咱们的教学当中呢，大家听得更多的是，总在强调英语和汉语是不一样的，英语该怎么思维，汉语该怎么思维。
我们以往强调的是他们的差异，但我看到的是他们的想通。换句话说，如果你静心读这些东西，你发现，体会一个语言的美妙，可以从这样八个维度来体会他。所以我专门做了这样一个梳理。
Enunciation Delicacy 音韵之美
Glossary Delicacy 文藻之美
Rhetorical Delicay 辞令之美
Interpretation Delicacy 译文之美
Natural Delicacy 天成之美
Nourishment Delicacy 灵养之美
Usage Delicacy 功用之美
Dedication Delicacy 法源之美
哪八个维度呢，看一下。 第一个叫Enunciation Delicacy ， 音韵之美；第二个叫Glossary Delicacy 文藻之美；然后呢，Rhetorical Delicay， 辞令之美；Interpretation Delicacy 译文之美；Natural Delicacy 叫天成之美；后面非常非常关键的一个，叫Nourishment Delicacy，灵养之美；后面Usage Delicacy 功用之美；最后一个叫Dedication Delicacy 法源之美。
等到你理解完这八个维度，语言融入你的精神血脉，成为你灵魂的一部分的时候，你会发现，所有的考试，和那些功利性的目标，其实也就不成问题了。我特别希望，我能把我这些年的感受，在这八个维度之间，中文和英文的典籍都给你讲一遍，但时间真的不够。所以呢，我就集中，重点讲里面的四个方面，跟你在一起去交流。
我想重点讲这几个方面。第一个是 Enunciation Delicacy ，就是音韵之美。世界上其实所有的语言，都是美丽的。你去静听这样一门语言，你就会发现，他就像山间的流水，淙淙的在安静的流淌，穿过山林，穿过草场，然后汇聚在一起，是你头脑当中恒久的关于春天，最美好的记忆。中文是这样的，其实英文也是这样的。这个英文的音韵之美啊，我想说不仅仅体现在语音啊，朗读啊，演讲啊这几方面。甚至于包括写作当中，也会有音韵之美。为什么呢，我想举这样一个例子，在我们中文当中，有没有押韵一说啊。 中文是非常铿锵顿挫的文字，有押韵的说法。 中文里面，你读那些唐诗，宋词，因为音韵，显得特别特别的动听。其实呢，这个英文当中也押韵。所以为什么有些时候，没那么婉转，可能跟押韵有很大的关系。而且，作为基本的常识，英语的音韵有两种常见的方试，第一种呢，是在开头押韵。第二种就是结尾押韵。时间很短，我们就举个例子好了。
As for the portray of an autumn, one of is always presented</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-05-02 《巨婴国》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 02 May 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>有个前辈推荐《巨婴国》，我就去看了看。看完后，尽管满满都是槽点，但我还是把它推荐给了一些朋友。
是的，有时我也受不了二十大几三十大几的人自称“宝宝”，有时也觉得在很多恋爱中女生想要的是“全方位照顾她像照顾婴儿”一样的人，而且“萌”的过度流行，有时候挺让我着急的，觉得大家喜欢弱小无力量的生物，只因为对自己没有威胁。
有的人真的就是一个巨大的婴儿啊。
读这本书读了两遍。第一遍读完后我觉得这本书的题目有点以偏概全，因为后几章完全是心理问题案例啊。第二遍读完我发现没偏，作者的“巨婴”和我理解的“巨婴”不一样，作者这个题目要表达的是部分中国人的“婴儿心理”以及“因为婴儿时期得不到健康的爱引起的一系列心理问题社会问题”，而我看之前只是肤浅的认为“巨婴”就是“某些中国人的婴儿般的长不大的行为”。我看到的是现象，作者要表达的是本质。
下面说内容。
书中一开篇，就说“经典的中国式图景中，主角，都像是被抽掉了脊梁骨的人，譬如你很难在中国画中找到一个昂然挺立的身体。这可以对应上软踏踏的自我。”
只是审美不同，而艺术上风格不同，哪里有高下呢？
“国人位于1岁前的口欲期。口欲期的集中体现是，好吃，而且，什么事都要经过嘴来体验。作为由巨婴们组成的国度，中国吃文化如此发达，特别是广东，可以喝早茶开始，一直吃到晚茶乃至夜宵。就像是，婴儿永远在找奶吃。”
这段话让我很想不通，这个理由也太牵强了吧。世界上不止中国一个国家吃文化发达啊，也不止中国从早吃到晚啊！这个作为巨婴的表现我真是接受不了。
“中国男人多有皇帝梦，而中国女人多有皇太后梦。”
全能自恋+共生这点讲的很好啊，是愚孝的来源。但是仅限于古代中国，也就是有封建思想的地方。作者这本书，我默认他是在讲现在的中国。不要跟我说，中国现在很多地方还很封建啊什么什么的。中国是还有很多地方很封建，但是社会的教育也发展的很快啊。事实上，大家并没有皇帝皇太后梦，大家愈来愈追求的，是作为一个人的权利。女权主义也好，越来越热的“雾霾”引申的环境问题和“成功”引申的阶级问题也好，这些都是一个正常的国家发展过程中随着群众教育程度提升不可避免的问题。中国是这样，一些老牌资本主义也是经历了这个阶段的啊。
婴幼儿养育知识写的不错，给宝宝尽可能的爱我也同意。
萝莉大叔这种恋爱是因为中国人的恋爱观就是找妈。哈哈哈，有点同意。
七八成的婚姻都是建立在安全感上。真正能制造安全感的只有爱。这哥感觉在扯淡。
安全感来源于什么啊？来源于爱也来源于物质，来源于一切 in Ordnung。
难道作者不同意这段话吗？
“以前你觉得安全感是爱人秒回的信息，他的早安晚安，他的每一个承诺，过马路紧握的手和他温暖好脾气的话语。后来你终于明白，安全感是清晨明媚的阳光，繁华路口人行道的绿灯，出门时口袋里的钱包和钥匙，手机里显示的满格电。”（来源网络）
光有爱怎么够呢？还是我依然很肤浅，没想到更深层的东西。
《用表面完整来逃避破碎的心灵——逼婚的深层逻辑》，这章大概是全书最有道理的一个部分了。
《没有麻烦，也就没有关系。》我认真看了这一章，因为我和我妈的关系就是这样，我老是怕麻烦她。
我们是一对别人眼里不错的母女，她是好的母亲，我是优秀的女儿，她和我都扮演好自己的角色，但我和她并没有亲密的关系。
《卓越强迫症：不优秀，不配活。》不赞同所有的黑暗都去原生家庭中寻找答案。
《面对外部世界，紧张时找个可控的第三者》。这个赞同，也很好用。
后面的那章说鬼的，其实就是自己的不完美。每个人都是不完美的，这才是真实的生活。我是在什么时候认识到这个真谛的呢？大概是在一次一次发现现实和想象的不一样之后，也大概是年纪大了开始对自己宽容了。
最后关于爱情的观点也不赞同。爱一个人并不要是证明自己什么啊。
最后，“全能自恋”这个概念我真的是没看懂啊。有人可以解释一下吗？
这么多槽点但这本书还是值得看。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-03-18 《一个人的好天气》读后感</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>昨晚看完青山七惠的《一个人的好天气》，讲的是一个二十一岁的女生知寿的矛盾青春。尽管是一个未写完的故事，看似有着不明不白的结局，但是，那种把握不住生活的淡淡哀愁还是笼罩全书。
她逃避现实却期待美好的生活，或者说是正常的生活更为贴切。她说，我觉得自己永远也过不上正常的生活，得到了的东西又扔掉或是被扔掉，想扔掉东西总也仍不干净，我的人生全是由这些组成。
她说，我不是怕被妈妈不理解，我是怕被妈妈理解。
我执意认为我和她不同，但是人的细腻情感所表现出来的总是相同的。比如突然冷淡下来的感情，比如没有任何理由却产生出来的排斥与嘲讽，比如向往晴天心里却住着小恶魔&amp;hellip;&amp;hellip;
我没有那么苍白的心境，我不是总那么愿意被生活拖着前进。
就算，争取了很久的东西没有得到，就算，发现自己将要去的地方居然充斥着明目张胆的无耻。就算，心疼这个社会变成了现在的这个样子。
我还是愿意隐藏自己的不如意，每天朝气蓬勃地生活。
可是最近越来越觉得，自己已经没办法只生活在自己的臆想之中。我必须不能冷眼旁观。
我不得不又要提到我的毛概老师胡厚荣先生。这个礼拜我从他那得到两个新的词汇：人的现代化；文化软实力。政府提出的四个现代化是工业现代化、农业现代化、国防现代化、科学技术现代化。这是二十一世纪的一个目标。的确，改革开放毋庸置疑地给咱们国家带来前所未有的发展，但是技术的发展并没有像想象中的那样带来同样层次的素质的提升和文化的真实繁荣。也就是说，我们人，并没有跟着现代化。
经济大肆发展的结果是什么呢？是一种变态体制。这个礼拜的《南方周末》上披露了2012考研泄题真相。315晚会上亮出让人担忧的衣食住行安全问题。
难怪有人排斥真相，每次看新闻是只看不痛不痒的娱乐、养生等方面。
这样的真相，不能让我感受到丝毫幸福。现在的考试居然只有高考能保持公正性，其他的像计算机、四六级、考研甚至公务员考试都有答案泄露。有一部分人反抗可更多的人则是希望自己也能从中获利。
我们能得到更好的生活么？我们的信任感从何而来？我们的真诚都死掉了。
昨天我看到这个消息真的是难过地哭了。为自己被骗了这么多年也为这些缺乏公正的考试。
这个社会太多的人拥有一个人的好天气，同时也伴随着对这个社会的不负责不作为。表面上看我们觉得自己的力量很小，没有办法改变。其实是自己嫌麻烦，不愿意身体力行地去做。我们只是等到涉及自己利益了才会发帖骂制度骂政府。我们从来没有把自己当做国家的主人。
哪里有一个万年不变的信仰呢？亲爱的Monica跟我说，圣经里面有。
青山七惠的一句话：就这样，我不断地更换认识的人，也不断地使自己进入不认识的人们之中去。我既不悲观，也不乐观，只是每天早上睁开眼睛，迎接新的一天，一个人努力过下去。
每天机械地活下去有用吗？？？？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
