<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Read on 徐慧志的个人博客</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/read/</link><description>Recent content in Read on 徐慧志的个人博客</description><generator>Hugo</generator><language>chs</language><lastBuildDate>Sun, 09 Nov 2025 14:11:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/read/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2025-11-09 不起眼的凯尔卡门——读《人类群星闪耀时》</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20251109-%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E7%9C%BC%E7%9A%84%E5%87%AF%E5%B0%94%E5%8D%A1%E9%97%A8%E8%AF%BB%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%BE%A4%E6%98%9F%E9%97%AA%E8%80%80%E6%97%B6/</link><pubDate>Sun, 09 Nov 2025 14:11:36 +0000</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20251109-%E4%B8%8D%E8%B5%B7%E7%9C%BC%E7%9A%84%E5%87%AF%E5%B0%94%E5%8D%A1%E9%97%A8%E8%AF%BB%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%BE%A4%E6%98%9F%E9%97%AA%E8%80%80%E6%97%B6/</guid><description>&lt;p&gt;最近读了茨威格大名鼎鼎的《人类群星闪耀时》，里面的故事真是个个精彩。
我超级喜欢《拜占庭的陷落》这个故事，读了好几遍。这个故事讲的是奥斯曼帝国攻打君士坦丁堡的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背景是这样的，拜占庭帝国就是东罗马帝国，君士坦丁堡是拜占庭帝国的首都，这时候已经是帝国余晖了。而奥斯曼帝国，是一个新兴的、强大的伊斯兰帝国，由苏丹穆罕默德二世率领。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起初，命运站在奥斯曼这边，拜占庭的防线已经快顶不住了，城市眼看就要被攻破。就在这时，一个意想不到的转机出现了，几艘热那亚的船只成功冲破封锁，赶来支援。这支援军让几乎绝望的守城将士重新燃起了希望。
谁知情况很快又变了。海上突然刮起了大风，奥斯曼舰队借着风势，迅速向城防发起猛攻。热那亚的船在风浪中处于劣势，完全抵挡不住。城墙在舰队的攻击下岌岌可危，眼看就要失守。
然而，就在这最危急的时刻，风又毫无征兆地停了。失去风力的奥斯曼舰队一下子动弹不得，攻势被迫中断。拜占庭人竟然又一次从绝境中暂时解脱，获得了喘息的机会。
可他们还没来得及庆幸，另一个谁也没想到的意外发生了——一扇平时不显眼的小门（凯尔卡门），竟然没有被关好。奥斯曼士兵从这个小小的疏忽中潜入城内，让整座城市陷落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读这个故事时，我完全带入拜占庭人，心情完全被情节牵动着，刚看到些许希望，下一分钟就又陷入紧张。茨威格的文字读起来很顺畅，他把每一个小变化如何影响大局都写得很生动，让人忍不住一直往下读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读完这个故事后，我还有另外一层思考：当我回顾过去的人生，我发现我很难准确判断自己正处在命运的哪个节点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;十八岁时以为考上大学就OK了，结果读完还是很迷茫，人生到底要朝哪一个方向走呢？二十二岁带着这份迷茫出国，以为换个环境就能找到答案，但殊不知正是低谷的开始。二十六岁时以为抓住了一个光鲜的行业，人生便可高枕无忧，谁知几年后整个行业会面临震荡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当时的我，和故事里的拜占庭人一样，身处其中而浑然不觉。他们不知道自己究竟是处在援军抵达前最黑暗的黎明，还是灭亡前夜的安全假象。我也无法预知，此刻的挫折是否是希望到来的前兆，此刻的顺境又是否藏着尚未察觉的隐患呢？
我们如何保持清醒，胜不骄败不馁呢？
只能时时刻刻提醒自己，并且转变角度角度看待问题。从历史视角看待人生的此刻，心胸就会变得很宽广，内核会更稳，就会觉得没有什么大的事情，因为在历史层面其实都是小的事情。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2025-07-13 读项飙新书《你好，陌生人》</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250713%E8%AF%BB%E9%A1%B9%E9%A3%99%E6%96%B0%E4%B9%A6%E4%BD%A0%E5%A5%BD%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 13:54:02 +0000</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20250713%E8%AF%BB%E9%A1%B9%E9%A3%99%E6%96%B0%E4%B9%A6%E4%BD%A0%E5%A5%BD%E9%99%8C%E7%94%9F%E4%BA%BA/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://raw.githubusercontent.com/HuizhiXu/pictures/master/20250713/4397806d.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书前身是播客，讲述项飚与不同的人的对话，这些对话围绕一个核心——关注陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书里给的陌生人的定义是：陌生人在当地的经济和社会中找到他们的位置，但是却无法在文化上、精神上、生活方式上与当地融合成一体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始我也不明白，为什么缓解焦虑要从陌生人开始。带着疑问读了几个不同的故事之后，才明白用意。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="为什么把陌生人作为切入口"&gt;为什么把陌生人作为切入口？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我觉得有三方面原因：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一，他们就在身边。我们每天都会接触外卖员、快递员、保安和清洁工阿姨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二，他们数量激增，过去进城务工的农民，在城里打工赚钱，回村里花，他们的情感归属和生活意义仍扎根于乡土，他们是陌生人。现在进城打工的年轻人，在城里有一个工作，表面上在经济中找到自己的位置了，实际上在精神和生活方式上也很难和当地融合，他们也是陌生人。这成为当代人共同的处境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三，科技加剧了人与人的疏离。线上生活让我们对身边的陌生人更冷漠，甚至恐惧，而恐惧会进一步加深焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="那么该如何看见陌生人呢"&gt;那么，该如何看见陌生人呢？&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书中提供了两种路径：要么将陌生人作为研究对象，理解他们的真实状态，要么通过具体行动，让陌生人成为社区的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整本书一共有五场对话，受访者分别是画画的刘小东，“没药花园”公众号博主何袜皮，拍摄杀马特纪录片的导演李一凡，社区营造实践者刘悦来和南京红山动物园馆长沈志军。他们的实践正体现了这两种方式：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;刘小东：画的是”由经验积淀出来的人“，而非”有意识自我呈现出来的像“。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;何袜皮：通过分析犯罪案件探讨“亲密关系”与“陌生人”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;李一凡：关注杀马特，到他们生活的现场去并记录他们。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刘悦来：利用社区花园重建附近。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;沈志军：通过红山动物园动物园的互动设计例如《熊在吗》留言本和动物认养，把游客卷进共同叙事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id="营造社区"&gt;营造社区&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;为什么社区营造重要？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我们都是陌生人。在城市里生活得越久，这个感受会越强烈——快递小哥、楼下保安、甚至隔壁邻居，我们天天见面却从不真正认识。在国外，教会或者俱乐部可能是个解决方案，你加入进去，自然就有了群体感。但在中国，我们没有这种传统，儒家思想讲究的是亲疏有别，对陌生人我们总是带着点防备。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书里讲了营造社区的例子。一个是做社区花园的刘悦来，另一个是南京红山动物园的团队。他们做的事情看起来不一样，但本质上都是在想办法让陌生人之间产生联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先说第一个做社区花园的刘悦来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我特别佩服这些在小区内做社区的人。首先，要有行动力。要知道，在小区里想做点事情太难了。光是征求大家意见就能拖上好久，因为每个人的想法都不一样。有的人喜欢安静，有的人觉得公共空间跟他没关系。刘悦来他们很聪明，先不跟任何人打招呼，直接动手种花。等花开好了，自然有人来看，等越来越多的人加入进来，特别是小朋友，他们会和这个地方产生关联，例如一起取名字，一起浇花看花，这也是家长乐于看到的事情，他们也会加入进来去维护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，社区营造需要审美能力。因为一个能吸引人参与的社区，往往具备独特的视觉或文化吸引力。说实话我们现在这个大环境下，审美是非常难得的。我不知道是因为教育，还是我们的文化就是这样。比如说个人装扮，我们认为一个人只要干净、看起来精神就可以了，这里面其实并没有任何审美的积累，可能我们的审美标准就是干净，但我自己感觉这对于有意思的生活来说是非常不够的。那些有能力做社区的人，一定有自己的审美，并且把自己的审美表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，做社区本来就是要把各种各样有需求的人，还有植物、动物都连接在一起，它对人的素质要求非常高，难怪项飙把它类比到乡绅。不过不同的是乡绅的环境不会变，社区负责人却面临现代挑战。现代人具有高流动性，人搬来搬去，今天还在这里种花，明天可能就换城市了。小朋友长大了要去上学，不会再来看花园；热心居民可能因为工作调动就搬走了。而且种花不是一劳永逸的事情，今年要除草施肥，明年还得重新来过。所以这种社区项目特别脆弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再说说红山动物园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;红山动物园为什么这么火爆？就是因为它运营得太好了，它完全是在动物的基础上构建了一个社区。无论是手绘地图、《熊在吗》等书，还是认养动物、召集志愿者，或是推出的一些有趣的周边，这些方法让大家参与进来并进行传播。人们知道在这儿会碰到有趣的事情、生动的动物和有爱心的人，所以才会一直想去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书里面讲了《熊在吗》这本书的由来，真的非常有意思——他们把熊馆改造之后，馆变大了，生态变好了，熊的自主行为变得更多了。由于场馆很大，人们去看的时候不一定能看到熊。于是饲养员就在门口挂了一个本子，希望每个游客记下看到熊的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游客真的会在上面写，比如“熊在睡觉”“熊在吃饭”“熊在打架”，或者“没有熊”“熊在哪里呢”。所以游客去了之后，即便没看到熊，但看到了这个册子，也会觉得有意思，实际上就跟其他游客产生了关联，这就好像是社区互动一样。最后他们把本子上记录的内容整理出来，形成了一本书，叫做《熊在吗》。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你是游客的话，你也会被吸引的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="如何形成对生活的理解"&gt;如何形成对生活的理解&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;从项飙的上本书看到这本书，一直强调要形成对生活的理解。究竟怎么样的理解才符合这里这里“对生活的理解”的概念呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我带着疑惑阅读，直到我看到导演李一凡的话——“跟他们一起生活这么久，产生了一种对于这里的理解”，才恍然大悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个过程就像，有一个上帝视角的我，在看另一个“我”如何生活，如何决定去哪里吃饭，散步，度过闲暇，如何决定采用什么样的语言和人交流，和哪些人交流，如何做关于生活的决策。这里的“我”可以是自己，也可以是我们环境中的人、我们关注的人。理解了这些，才会产生有别于书本上或者博主告诉我们的生活经验，从而拥有我们珍贵的第一手经验。只有这样，才能够说得上理解，而不是知道。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="为什么要在乎另一个人的上下文"&gt;为什么要在乎另一个人的”上下文“&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书里面有提问，了解这些陌生人好像并不能给我带来什么新的认知，为什么要去了解呢？我感觉这个想法好功利啊，但是这也确实是现代人在乎的问题。那么为什么要学会透过表象看一个人的经历，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要认真对待身边那些看似与自己无关的人和事呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上看，关注陌生人、关心他人能缓解我们的焦虑。但我认为更深层的原因是，在学会看见他人的过程中，我们其实也在重新认识自己。这两者是相互映照的——当我们思考&amp;quot;为什么我会这样做&amp;quot;时，往往也能理解&amp;quot;为什么别人会那样做&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让我意识到，真正的理解不是看到“我”符不符合社会定义的&amp;quot;成功标准&amp;quot;，也不是因为同质化的物质生活产生的理解。我们之所以焦虑，往往是因为盲目追求世俗认可，却从未静下心来问自己:这是我真正想要的吗?我的真实感受是什么?我为什么要做这件事?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，关注陌生人之所以能缓解焦虑，是因为在这个过程中，我们得以重新认识自己。这让我想起佛教说的&amp;quot;见万物见自己&amp;quot;，或是西方哲学强调的&amp;quot;人的一生都在寻找自我&amp;quot;。从这个角度看，关注陌生人确实是个很好的自我认知的起点。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="珍惜线下"&gt;珍惜线下&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;书里的导演说，如果他没有去过杀马特群体的家乡，那么影片中呈现的工厂、留守儿童，或者是空空荡荡的房子等内容，就不会占这么大的篇幅。正因为他去了，才知道纪录片应该呈现什么。所以线下体验非常重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之前在展会上看到VR摄影，当时戴着头盔看几个纪录片片段，真的有身临其境的感觉。那些纪录片画面，有春天樱花树下的场景，有新疆的优美风景。当时我觉得做得很逼真，戴上头盔后，仿佛不再身处嘈杂的会场，而是到了另一个环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但后来我仔细想想，这和真正去过那些地方还是不一样。因为回想起来时，我发现自己没有亲身体验，没有自己的情绪和感受。但如果我真的去过，就能清楚回味当时自己的状态。这就是亲身经历的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="共鸣"&gt;共鸣&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这本书讲到几个方法让我很有共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先是诚恳。现在生活太便利了，外卖、快递随叫随到，我们都把这些服务当成理所当然。慢慢地，人会变得特别傲慢。其实我们都知道，这种便利是建立在很多人的辛苦劳动上的，但我们还是忍不住觉得&amp;quot;这是我应得的&amp;quot;。那么诚恳就是要承认这一点，虽然很难，但至少要试着去努力。作者说的诚恳不是非要我们去跟每个人掏心掏肺，而是在做事情的过程中保持真诚的态度，这样整个氛围就会不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个方法是珍惜生活中的小片段。谁都会遇到糟心事：工作不顺、学习压力、感情问题等。但如果我们能留意并记住一些美好的瞬间，日子就会好过很多。我去年开始学着播客里的方法，记录&amp;quot;fifty good moments&amp;quot;——可能是听到一首好歌、看一场好剧、和朋友聊得特别开心、收到一份小礼物等等，确实很有抗压效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;里面还有一个我觉得很nice的例子：有一位朋友在旅行的时候会随身带一点小礼物，跟当地小孩或者老人聊天的时候，就送对方一个小礼物，让对方很惊喜。比如在参观完一个博物馆之后，他送了中国的小礼物给博物馆里面的志愿者阿姨，对方就非常开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这确实是一种很好的释放善意的行为，能够减少边界感，也是一种纯粹的自己和他人的连接，我觉得这是一个蛮好的行为，也是和陌生人的一种互动。关注陌生人，本质是重建人与人的真实联结，对抗数字化时代的虚无感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后一点就是关于思考。书中提到要阶段性的进行回顾。我有同感，因为我后来才发现，如果我不记录，或者不去思考事情为什么是这个样子，只是去体验，那么其实我每天就是随波逐流、得过且过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶尔停下来反思一下这段时间我们的决策、世界的变化或者工作学习，在这个过程中我就会有思考。我认为有创作欲是非常重要的。有创作欲就就会引发思考，因为输入一个东西很容易，但是输出的时候就一定会去想：我到底要输出什么东西？我希望这个内容是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以培养自己对生活的创作欲去很重要的。去想一下，我的生活是这样的，那么围绕这个生活有什么好玩的地方。我们可以纳入各方面的因素，记录自己的生活、观察别人的生活，来起到思考的作用。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id="其他"&gt;其他&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最后，说实话，这本书我觉得没有《把自己作为方法》那本好。那本书里很多观念我都是第一次听到，所以觉得更有趣一些。这本书总的来说比较零碎：话题零碎，涉及的人物和项目也都比较零碎，我在总结的时候就发现了，很难形成一个统一框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很感谢项飙，他关注年轻人的困境，提出一个又一个的理念，进行一个又一个的访谈，对很多人包括我来说都很有帮助。我已经没有那么焦虑，也知道如何去生活，接下来就是去认真地实践了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2023-11-05 你只看见符合自己观念的事例，还是会根据事例更新自己的观念？</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231105%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AE%9A%E7%90%86/</link><pubDate>Sun, 05 Nov 2023 18:31:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20231105%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E5%AE%9A%E7%90%86/</guid><description>&lt;p&gt;随着年岁的增长，越来越发现世界上有两种人。一种人是这样的，他们对某种事情坚持一种观点，不管世事如何变迁，不管观点带有如何明显的偏激性，他只会选择性地看到支持这种观点的数据。如果他认定AI是不好的，他就只会看到AI对人类有害的例子。比方说AI造成种族歧视、造成生命威胁的时候，他就会跳出来，“你看，AI是多么可怕，我说了吧”。但是AI给人类提供方便的时候，促进生产效率的时候，他就沉默不言，仿佛没有这件事情发生。又比方说地域歧视，特别在上海，能感受到部分上海人对上海周边某个地方的人怀有敌意。如果这个地方的车牌在路上变道没有打转向灯，他们会说，“**人就是不行”。但是如果是别的地方的人没有遵守交通规则，他们就不会下这种判断。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2023-08-13 Linux回顾</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230813linux%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 18:31:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230813linux%E5%9B%9E%E9%A1%BE/</guid><description>&lt;p&gt;最近没有那么忙，便回顾了一下&lt;a href="https://gnu-linux.readthedocs.io/zh/latest/index.html" target="_blank" rel="noopener"&gt;Linux方面的知识&lt;/a&gt;
，看看还有什么比较好用的指令。看完第一二章便发现，原来没有什么新鲜的，这里面的指令我在工作中都用过了。不知不觉中，我慢慢地掌握了这些在以前看起来好难的东西。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2023-07-24 诗歌挽救了我们</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230724%E8%AF%97%E6%AD%8C%E6%8C%BD%E6%95%91%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BB%AC/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230724%E8%AF%97%E6%AD%8C%E6%8C%BD%E6%95%91%E4%BA%86%E6%88%91%E4%BB%AC/</guid><description>&lt;p&gt;前几天发现夏昆老师的《在唐诗里孤独漫步》在微信读书又上线了。我之前订阅了这本书，所以收到了上架的消息提醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书我之前看过一遍的。在21年的4月份，那时候发现自己很久（有好几年）没有读诗词了。其实在国外，有很多的压力——学习压力工作压力语言压力融入压力，这些压力只想让人努力学习当地国家的语言和文化，找个工作融入当地的环境，最好有native speaker的语言能力，最好有与local people打交道的社交能力。另外国外流行文化很受年轻人的喜欢，新鲜的玩意儿那么多，哪里有时间留给诗词呢？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2023-07-11 如何应对职场压力</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 18:31:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230711%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E5%AF%B9%E8%81%8C%E5%9C%BA%E5%8E%8B%E5%8A%9B/</guid><description>&lt;p&gt;想了好久要不要写这一篇，因为它传述的价值观和人生观和我们（全世界）的教育都有点不一样。而我也是看了才发现，还能这样？（我被驯化太久了）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家小时候的教育，都是叫我们认真学习，对人有礼貌，尊敬老师，关心同学。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2023-03-02 季读——2023年（一）</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230302%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid><description>&lt;p&gt;本来过年的时候想着今年要读一些书，每个月都至少读一本，结果今天发现已经三月份了，我还在读第一本书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然没有读书，但是看了很多别人写的材料，博客，听了很多访谈。当然，主要因为chatGPT的爆火，公众号每天都充斥着关于大模型的知识。
有一些大咖表面上在聊chatGPT，其实是趁机卖自己的课和书；还有一些人觉得这是个绝佳的创业的机会；还有一些号，明明和他八竿子打不着关系，还要硬往上面蹭。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2023-06-02 季读——2023年（二）</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</link><pubDate>Fri, 02 Jun 2023 18:31:50 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20230602%E5%AD%A3%E8%AF%BB/</guid><description>&lt;p&gt;今天早上醒来，看到朋友圈大家都在（给娃）庆祝儿童节，发现居然已经到了6月了。想起自己的季读还没写多少。😄&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于行业技术的快速发展，这个季度基本都在一个提高认知、拓宽眼界的技术氛围里。因此，我在这段时间里阅读的大部分文章都与技术有关。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2018-03-04 Non multa, sed multum</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180304non-multa-sed-multum/</link><pubDate>Sun, 04 Mar 2018 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20180304non-multa-sed-multum/</guid><description>&lt;p&gt;今天看的一篇论文里面，有一页引用了一句拉丁语： “ Non multa, sed multum”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我搜了一下，发现这句话翻译过来是 &amp;ldquo;Not many, but much&amp;rdquo;，意思就是——我追求不是数量，我追求的是简单概念深层的含义和内在的真理。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2017-09-24 【英文观止】光阴养成的贵族 Of Nobility</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170924%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%A7%82%E6%AD%A2%E5%85%89%E9%98%B4%E5%85%BB%E6%88%90%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-of-nobility/</link><pubDate>Sun, 24 Sep 2017 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170924%E8%8B%B1%E6%96%87%E8%A7%82%E6%AD%A2%E5%85%89%E9%98%B4%E5%85%BB%E6%88%90%E7%9A%84%E8%B4%B5%E6%97%8F-of-nobility/</guid><description>&lt;p&gt;这个讲解出自齐文昱老师的【英文观止】系列英美文学讲解，我把每一句都记录下来了。下面是正文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇文章的作者是Francis Bacon，他是英国文学史上最著名的作家之一。关于这个作家呢，之前我们讲过他的一些文章。关于培根，以前讲过他的哪篇文章啊？讲过他的一篇最著名的，of study， 叫《论学》，还有呢，还有一篇文章跟一朵花，跟字面有关系，叫Narcissus，自恋的文章，对吧。那我们看一下培根这个人，他的肖像已经见过无数次了，对吧？他的生卒年份是1561-1626年。那么，有几个问题呢，大家需要去搞得很清楚啊，第一个问题呢，很重要。我们知道英国文学的文学史很长，那么在英国文学史上，培根具有什么样的地位呢？有一个非常非常著名的，关于他定位的定义的：He has been assuming as the central role in the history literature. 他在英国文学史上，特别是散文史上，它所具有的是核心的位置，叫central role，这是第一个问题。那么第二个问题呢？我们要聊一些每个作家他背后的养成的风格，往往需要花很多时间来回望他一生中走过的路，经历过的事，和他见过的人。那么，培根出生在一个什么样的家庭呢？是平民家庭呢还是贵族家庭呢？他出生在一个非常显赫的贵族的门第，这一点非常非常关键。他爸爸呢，很胖，给了他童年当中很多很多貌似最自然最不受雕琢的，但其实对一生影响最深远的教化。1603年，它具有了骑士资格。再往下，其实他的一生哈，跟北宋苏东坡很相似。在官场上曾经具有高位，但后来呢，又曾遭遇不幸。培根生平中遭遇过什么样的变故呢？1621年，受到多项指控，指控和他的贪污受贿有关，从此，人生陷入低谷之中。那么，他被判罪之后，他的人生又经历了哪些东西呢？ 三部曲哈，fining，罚金，罚款，然后呢，in prison，牢狱之灾，然后呢，force from office官也做不成了。他这时发现，他可能更适合去做研究而不是在官场上左右逢迎。所以，晚年，它会以更为平和的心态和更平和的内心去写作。所以他也成为英国文学史的一代宗师。那么，再往下，让我们来看一下，他基本的语言风格。培根的语言风格是什么样的？我们知道，他在散文方面是有很多借鉴的，他呢，有一个文学偶像，或者说文学前辈啊，是个法国人，叫蒙田。蒙田呢是最早用法语来写散文的一个人。蒙田的文风呢，特别的亲切自然，培根呢，像他一样，写了很多短小但却充满哲理，充满智慧这样的文字，但是文风完全不同。培根的文风，It’s kind of witty and cruel，是非常非常的有wit,有智慧，同时又冷峻一些。再往下，培根一生中，说过的最牛的一句话是什么？我们知道，培根不仅仅是个文学家对吧，那个年代的人，一般都博学多才，能同时驾驭很多很多不同的领域。那么，除了做一个文学家之外，培根还做什么研究啊？简单来讲是哲学和科学两个方面。所以培根一生当中说的最著名的一句话，是哪一句话呢？国外的文学大戏一讲到培根，必引用这句话，这句话是这样的：He had knowledge of precise，叫“我以天下学问为己任”。他觉得，如果你只研究某一个门类，某一个学科，这个太狭隘了。天下所有的事情，只要是学问，没有它不研究的。I have take all knowledges to be fierce, fierce的意思是 范畴的意思。培根是在17世纪初，1606年结婚，他的妻子叫Alice，结婚的时候呢，他的妻子很年轻哈，只有14岁。这个基本是关于培根的一生，以及培根的文风，甚至包括培根的婚姻，我们做了一个简短的介绍。跟你们互动三个问题，然后我们进入文章正文。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2017-08-28 你过了一个美好的夏天了吗</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170828%E4%BD%A0%E8%BF%87%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E4%BA%86%E5%90%97/</link><pubDate>Mon, 28 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170828%E4%BD%A0%E8%BF%87%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BE%8E%E5%A5%BD%E7%9A%84%E5%A4%8F%E5%A4%A9%E4%BA%86%E5%90%97/</guid><description>&lt;p&gt;亲爱的小二，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近好吗?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;六月份的一天，Skam第四季播完，里面那个清秀帅气有着可爱小虎牙的Josef跟Sana说，祝你有一个美好的夏天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概所有的粉丝都自动接收了这条讯息吧，因为我看完之后想着，恩，一定要过一个美好的夏天。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2017-08-24 星期六的摄影活动</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170824%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD%E7%9A%84%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</link><pubDate>Thu, 24 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170824%E6%98%9F%E6%9C%9F%E5%85%AD%E7%9A%84%E6%91%84%E5%BD%B1%E6%B4%BB%E5%8A%A8/</guid><description>&lt;p&gt;星期六晚上，我参加了一次摄影活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摄影的主题是长曝，地点在波茨坦广场附近。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组织者说要带中性滤镜，三脚架，无线控制器，闪光灯，小灯，以及相机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有中性滤镜，所以去家附近的Mall of Berlin 的Saturn看了看，店员说没有。所以我又跑到亚历山大广场的Saturn，终于买到了。在此之前我不知道中性滤镜是干什么的，后来在出发之前看了两个视频才大概知道在什么时候用。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2017-08-02 Enduring Delicacy 精致英伦 风雅中国</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</link><pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</guid><description>&lt;p&gt;今天看了一节网课，是齐文昱老师的英美文学课堂，主要内容是”为什么读英文经典？“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是正文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我开始是从培训做起的。一开始做应试的培训，比如说，跟留学有关的，像托福考试，像SAT，SAT是美国的高考，这样一些考试。但后来我发现啊，我们有一个更便捷的方便法门，让中国人在学英语当中，少一些痛苦，少一些郁闷，和彷徨在里面。那么这个方便法门是什么呢？&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2016-11-24《你永远不会独行》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161124%E4%BD%A0%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Thu, 24 Nov 2016 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161124%E4%BD%A0%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;颜强是一个足球记者，是一个阿森纳球迷，他以细腻的笔触写下了他在英国的关于足球的所见所闻。看完这本书，我才了解到何为“英国足球文化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.文化的起源往往和时代的政治经济的发展息息相关。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2016-11-11《云雀叫了一整天》——木心很可爱啊</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161111%E4%BA%91%E9%9B%80%E5%8F%AB%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%95%B4%E5%A4%A9%E6%9C%A8%E5%BF%83%E5%BE%88%E5%8F%AF%E7%88%B1%E5%95%8A/</link><pubDate>Fri, 11 Nov 2016 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161111%E4%BA%91%E9%9B%80%E5%8F%AB%E4%BA%86%E4%B8%80%E6%95%B4%E5%A4%A9%E6%9C%A8%E5%BF%83%E5%BE%88%E5%8F%AF%E7%88%B1%E5%95%8A/</guid><description>&lt;p&gt;这是我第一次主动读木心的作品，读之前在担心，会有很多读不懂吧，会有很多典故吧，诗的语言一向简练，我不一定能体会到作者想传达的感情吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，完全不是这样的呢。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2016-10-10《钓鱼的男孩》——今年看过的最棒的故事</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161010%E9%92%93%E9%B1%BC%E7%9A%84%E7%94%B7%E5%AD%A9%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9C%80%E6%A3%92%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2016 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161010%E9%92%93%E9%B1%BC%E7%9A%84%E7%94%B7%E5%AD%A9%E4%BB%8A%E5%B9%B4%E7%9C%8B%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9C%80%E6%A3%92%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid><description>&lt;p&gt;很难想象《钓鱼的男孩》是一个作家的处女作，我看了这个故事，就爱上了这个故事。这个叫奇戈希·奥比奥玛的作家，真叫人惊叹啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事发生在一九九六年的尼日利亚。主人公的父亲因工作调动不得不离开家，家里的几个男孩子由于无聊成立了一个“钓鱼男孩帮”，在钓鱼的过程中，疯子阿布鲁的预言（大哥会被渔人夺去性命）使大哥伊肯纳心生恐惧，对兄弟手足不再有往日亲密之情，家庭的变故也从此开始。二哥波贾受不了大哥对家人的精神折磨，将其杀死，自己也投井身亡。三哥和“我”去找阿布鲁报仇并成功，但自己也得承受牢狱之灾。父亲为我们规划过未来的蓝图，他一心想让我们接受西方教育，变成医生、飞行员、教授和律师，并为此几次想送我们去加拿大学习，但他的希望凋零了。最后，出狱后，这一家人终于获得了救赎，主人公最小的弟弟妹妹戴维和恩肯是家里的希望，像白鹭一样，暴风雨过后，他们出现在天空中，展翅翱翔。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2016-08-14德国超级杯</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160814%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E8%B6%85%E7%BA%A7%E6%9D%AF/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2016 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160814%E5%BE%B7%E5%9B%BD%E8%B6%85%E7%BA%A7%E6%9D%AF/</guid><description>&lt;p&gt;好棒！我终于去看了一次拜仁的比赛。尽管大家都说超级杯很鸡肋，但我还是很开心啊，这是我迷上足球以来第一次在现场看球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;威斯特法伦球场好大呀，不同的区有不同的入口。搞笑的是我和小伙伴从火车站台出来，跟着人流走，走着走着我就发现自己在一片很黄的颜色中特别显眼，而且发现有个女生盯着我看了很久，我心里一边想，有什么不对吗，一边朝四周观望，后来我终于知道了，我穿着拜仁球衣，排在进入南看台的队伍中！而南看台，是为BVB死忠准备的，是永远只有黄黑的！等我们意识到后简直尴尬地落荒而逃。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2016-04-17莱比锡大堡礁</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160417%E8%8E%B1%E6%AF%94%E9%94%A1%E5%A4%A7%E5%A0%A1%E7%A4%81/</link><pubDate>Sun, 17 Apr 2016 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160417%E8%8E%B1%E6%AF%94%E9%94%A1%E5%A4%A7%E5%A0%A1%E7%A4%81/</guid><description>&lt;p&gt;昨天坐了两个小时车，去莱比锡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莱比锡这个城市很静谧，大片绿草地的公园和音乐家的雕塑无处不在，比较有特色的是墙上大片大片的广告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管莱比锡是瓦格纳和门德尔松的故乡，也是巴赫待了28年的地方，音乐气息很浓厚，但我们不是为他们而来，而是特意来看澳大利亚大堡礁360全景这个展。展览位于莱比锡郊区的一个圆形大厅里，一看就是废弃工厂改造而成。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2016-01-20 柏林亚洲艺术博物馆</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160120%E6%9F%8F%E6%9E%97%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E8%89%BA%E6%9C%AF%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2016 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160120%E6%9F%8F%E6%9E%97%E4%BA%9A%E6%B4%B2%E8%89%BA%E6%9C%AF%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A6%86/</guid><description>&lt;p&gt;我比较常用的一个关于博物馆的 App 是 iMuseum，它的主页面有当下的全世界的展览的介绍，按照时间顺序排列。它的另一个栏目是“同城”，通过选择城市就可以看到所在城市最近的展览是什么，但城市的涵盖范围不是很广，主要包括国内的一线城市和国外的一线城市。欧洲的城市有8个，分别是伦敦，巴黎，柏林，苏黎世，日内瓦，罗马，佛罗伦萨，威尼斯。尽管柏林在里面，但其实我觉得柏林的博物馆是“还好”型而不是“惊艳”型，他的展比北京上海少多了，比伦敦巴黎少更多了。说到这儿我就特别想去巴黎，特别特别想去，我甚至想去那儿住一段时间。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2016-01-10 堆雪人儿</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160110%E5%A0%86%E9%9B%AA%E4%BA%BA%E5%84%BF/</link><pubDate>Sun, 10 Jan 2016 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20160110%E5%A0%86%E9%9B%AA%E4%BA%BA%E5%84%BF/</guid><description>&lt;p&gt;今天早上出门，看天气预报，说下雪概率为0%。朝窗外看了看，雪后晴天，阳光映着白的雪，清爽极了。但我心里不禁感到遗憾，还没有去拍一些下雪时候的照片呢！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2015-06-01 夏季Exkursion</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150601%E5%A4%8F%E5%AD%A3exkursion/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2015 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150601%E5%A4%8F%E5%AD%A3exkursion/</guid><description>&lt;p&gt;还记得我上次加入的那个协会ETG吗？她又举行活动啦！这次是为期3天的电气类以及化工类的公司参观。参观的学生一共17个人，这次中国小伙伴比较多，有7个呢！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2015-05-03 快乐五一</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150503%E5%BF%AB%E4%B9%90%E4%BA%94%E4%B8%80/</link><pubDate>Sun, 03 May 2015 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150503%E5%BF%AB%E4%B9%90%E4%BA%94%E4%B8%80/</guid><description>&lt;p&gt;来了这么久，我认识的外国人也不是很多，fb上的好友才40个。一个原因是我有口语障碍。尽管德语证书保证我有念大学上课做实验的资格，但是日常生活中，我很多次都遇到想表达却不知道用哪个词和怎么表达更地道的问题。也就是说，我没办法和德国人一起轻松的谈天说地，因为我总在绞尽脑汁的想词想表达方法。另一个原因是中国学生很多，特别是电气机械汽车这种热门专业，在一些很多专业都要学的课上中国人甚至可以坐满教室的前三排。大家又彼此很照顾，互相讲题啦，一起自习啦，周末出去玩啦，在一起就不说德语。但是我心中是有些慌乱的，我还是想尽量利用这几年的时间让自己的口语变得流利的。于是就有了下面这次经历。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2015-01-24 新年假过后</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150124%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%81%87%E8%BF%87%E5%90%8E/</link><pubDate>Sat, 24 Jan 2015 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20150124%E6%96%B0%E5%B9%B4%E5%81%87%E8%BF%87%E5%90%8E/</guid><description>&lt;p&gt;放完圣诞和新年假后，埃朗根有了新的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一是下雪啦，雪中的小城市真的很漂亮。其实南德在假期一直下雪，可惜我去了北德，没有见到雪花飞舞的场景。但幸运的是我回来的那天，火车一路南下，我欣赏到了艳阳高照到大雪纷飞变化的景象。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2013-05-24 《小豆豆的童年》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130524-%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%B1%86%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Fri, 24 May 2013 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130524-%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%B1%86%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;看一个人，就看他的童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得读此书的人，一定都羡慕小豆豆的那段童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事发生在二战时期的日本，小豆豆是一名小学一年级学生，孩子的天性让她对所有碰到的东西好奇，同时也没有防备心理。最初她在一所学校上学，因为老师忍受不了她的“奇思妙想”，她被劝退。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2013-03-13 三月读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130313%E4%B8%89%E6%9C%88%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Wed, 13 Mar 2013 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130313%E4%B8%89%E6%9C%88%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;整理一下这个月：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1、读的书：《罗生门》（芥川龙之介）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《三十而立》（王小波）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《哈佛乱翻书》（陈菊红）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《秦俑》（李碧华）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《可爱的洪水猛兽》（韩寒）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And then there were none （阿加莎?克里尤斯）&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2013-02-19 渡边淳一《复乐园》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130219%E6%B8%A1%E8%BE%B9%E6%B7%B3%E4%B8%80%E5%A4%8D%E4%B9%90%E5%9B%AD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Tue, 19 Feb 2013 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130219%E6%B8%A1%E8%BE%B9%E6%B7%B3%E4%B8%80%E5%A4%8D%E4%B9%90%E5%9B%AD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;书的封页上写着：《复乐园》的来栖与麻子，在旁观他人的幸福与自己经历的感情之后，明白了爱情可以在婚姻，在长相厮守中更为深远，更为温暖，从而回到了乐园，收复了乐园。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2013-01-08 《半生缘》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130108%E5%8D%8A%E7%94%9F%E7%BC%98%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Tue, 08 Jan 2013 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130108%E5%8D%8A%E7%94%9F%E7%BC%98%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;＂太阳底下没有新鲜的事。＂于是一些事情被重复说，命运被重复演，我们却不觉得腻。好像没有谁真正与众不同，可以去过一种别样的人生。超然世外的人也得做一些琐事吧，也抵不过时间老人的脚吧。室长说我老爱想这些问题，我不是有意的。整天看程序真的要闷死人，不然像《半生缘》这样悲苦的小说谁愿意看。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2012-12-05 English Corner in DUT</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121205englishcorner_in_dut/</link><pubDate>Wed, 05 Dec 2012 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121205englishcorner_in_dut/</guid><description>&lt;p&gt;大连晴一天雨一天好久了，终于换口味，大雾天了啊。 不管是晴天还是阴天还是雨天还是雾天，每天的内容都是一样的：白天上课，晚上背课文背单词记语法。日复一日。 但是一点都不感到无聊，一心一意做一样东西的乐趣真是让我非常满足。 还有我们的老师，超级有语言天分，当然也很幽默。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2012-11-18 美国文学课上的测试</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121111%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%AD%A6%E8%AF%BE%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%B5%8B%E8%AF%95/</link><pubDate>Sun, 18 Nov 2012 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121111%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%AD%A6%E8%AF%BE%E4%B8%8A%E7%9A%84%E6%B5%8B%E8%AF%95/</guid><description>&lt;p&gt;昨天上《美国文学》课，老师在刚上课时让我们想一下什么是我们生命中最重要的，于是我们开始了那个老掉牙的游戏：写5样你认为最重要的东西或人，然后往回删，最后只剩2样。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2012-10-19 《梁启超家书》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121019%E6%A2%81%E5%90%AF%E8%B6%85%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Fri, 19 Oct 2012 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20121019%E6%A2%81%E5%90%AF%E8%B6%85%E5%AE%B6%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;在豆瓣上看见一篇书评《宝贝，你们好吗》，评论的是《梁启超家书》。我看到题目时吓了一大跳。梁任公是著述家，是心系天下，以天下为己任的爱国志士，他的主张曾影响了鲁迅等人，他的《少年中国说》鼓舞了很多年轻人，包括我。而关于他对家庭的关注，我只在《林徽因传》里读过他写给梁思成和林徽因的信。所以在我心目中，梁任公这样对国事及其热忱的人，想当然是不太有时间过问家事的。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2012-09-24 泛读</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120924%E6%B3%9B%E8%AF%BB/</link><pubDate>Mon, 24 Sep 2012 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120924%E6%B3%9B%E8%AF%BB/</guid><description>&lt;p&gt;一、苏力《大学致辞》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看讲稿老是没有听到声音兴奋，不过还是摘录了两句话，告诫自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的胸襟气度，为人处世，言谈举止，规矩方圆，而不只是你的知识，同样推动全面社会的转型，同样构成一个大国的软实力。”&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2012-09-23 《周国平人文讲演录》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120923%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3%E4%BA%BA%E6%96%87%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2012 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120923%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3%E4%BA%BA%E6%96%87%E8%AE%B2%E6%BC%94%E5%BD%95%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;我把周先生看成作家。或许可以看成哲学思考者，但的确不是哲学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《人文讲演录》很空泛，大道理一堆。他只是率性的提出了自己的观点，引用很多名家的话，并没有多少批判精神和哲学思考方法。这样的工作，很多人都做得来。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2012-05-02 《巨婴国》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Wed, 02 May 2012 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120502%E5%B7%A8%E5%A9%B4%E5%9B%BD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;有个前辈推荐《巨婴国》，我就去看了看。看完后，尽管满满都是槽点，但我还是把它推荐给了一些朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，有时我也受不了二十大几三十大几的人自称“宝宝”，有时也觉得在很多恋爱中女生想要的是“全方位照顾她像照顾婴儿”一样的人，而且“萌”的过度流行，有时候挺让我着急的，觉得大家喜欢弱小无力量的生物，只因为对自己没有威胁。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>2012-03-18 《一个人的好天气》读书笔记</title><link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link><pubDate>Sun, 18 Mar 2012 20:07:58 +0800</pubDate><guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20120318%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid><description>&lt;p&gt;昨晚看完青山七惠的《一个人的好天气》，讲的是一个二十一岁的女生知寿的矛盾青春。尽管是一个未写完的故事，看似有着不明不白的结局，但是，那种把握不住生活的淡淡哀愁还是笼罩全书。&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>