<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2024 on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2024/</link>
    <description>Recent content in 2024 on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jul 2024 21:11:50 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2024/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2024-07-04 情绪解码：看《头脑特工队》2</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240704%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%A7%A3%E7%A0%81%E7%9C%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%89%B9%E5%B7%A5%E9%98%9F2/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 21:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240704%E6%83%85%E7%BB%AA%E8%A7%A3%E7%A0%81%E7%9C%8B%E5%A4%B4%E8%84%91%E7%89%B9%E5%B7%A5%E9%98%9F2/</guid>
      <description>某天，一位朋友向我推荐《头脑特工队》2，她告诉我，这部电影让她心中的焦虑减轻了不少。作为一个曾经也深受焦虑困扰的人，我在某个下班后的傍晚，坐下来观看这部电影。
很多朋友都会有类似的困扰：为什么情绪时常波动，难以平复？《头脑特工队》系列电影通过拟人化的情绪角色，生动地诠释了我们的内心世界。在第一部中，我们知道了最基本的五种情绪：Joy（快乐）、Sadness（悲伤）、Fear（恐惧）、Anger（愤怒）和Disgust（厌恶）。而在第二部中，新增的情绪角色包括Anxiety（焦虑）、Envy（嫉妒）、Embarrassment（尴尬）和Ennui（倦怠）。
电影中的女主因进入青春期，面临新的环境，情绪也随之发生了变化。而对于我们这些已经过了青春期的人来说，尽管对这些情绪早已熟悉，但仍然需要学会应对和管理它们。
情绪管理的第一步是了解和记录情绪。记录情绪是一个有效的方法。在《头脑特工队》中，每个情绪小人都有一种代表颜色。我可以通过类似的方式记录情绪，比如用m&amp;amp;m豆、贴纸或手机日历中的色块来标注不同场景下的不同情绪，黄色代表快乐，蓝色代表悲伤，红色代表愤怒等等。
Joy（快乐）是我最希望记录的情绪。现代生活中，快乐的时刻似乎越来越少。朝九晚六的工作让快乐显得愈发稀缺。因此，记录做什么让自己快乐变得尤为重要。无论是看演唱会、看日落、吃美食，还是和朋友聊天，这些都是我需要珍惜和记住的时刻。（工作中也会有快乐——每周四开完部门会议后的半小时，是在工作中最快乐的时刻。）
Anger（愤怒）也是需要记录的情绪。在记录的过程中，你会发现让自己生气的原因就是那么几个——大部分都是因为自己的局限性，小部分是因为对方的局限性。在记录和分析这个的过程中，会逐渐意识到性格的局限和生活中的无奈。与自己想法不同的人比比皆是，要实现相互理解并非易事。这种认知让我对世界多了一份宽容与理解。下次愤怒的时候提前预判，就自然成长为有不会被惹怒的高级大人。
Anxiety（焦虑）则是最常见的困扰。失眠、心神不宁都可能源于焦虑。找到引发焦虑的原因是关键。焦虑的本质是害怕和担忧。是担心无法融入新环境，还是害怕失业风险？只有了解焦虑的本质，才能更好地应对。我去年一整年都在纠结和焦虑，上半年想换工作担心找不到满意的工作，下半年害怕结婚带来的已婚未育身份，会在下次换工作时遇到询问。然而，这只是我预设出来的困难，我现在清楚地知道，如果有公司表现出来，我可以不选择它。
Envy（嫉妒）也是一种普遍的情绪。现代社会的peer pressure让我时常感到不如他人：这谁谁已经怎么样了，那谁谁又怎么样了，而我还在怎么怎么样。然而，坦然面对自己的优势和他人的长处，将“竞争”和“对比”的心态转化为“合作”和“互利”的意识，能让我更加自如地面对生活。
Embarrassment（尴尬）是另一种需要关注的情绪。许多人会因为不符合社会预期而感到羞愧，担心被他人评判或嘲笑。然而，这种情绪是可以通过学习社交技巧和行为方式来迅速改善的。这是最容易解决的情绪。
大自然没有坏天气，脑海中也没有坏情绪。请一定要相信所有的情绪都是为了保护我们，也要相信自己可以处理好这些情绪。如果今天没有处理好，梳理一下，挑个好日子面对同样场合再重新来过。
我通过这两年对自我的细致观察，已经慢慢掌握了情绪的脉络。我知道什么事情能够带给我安全感，那是内心最稳固的港湾；我也明白什么能够带给我快乐，那是生活中最纯粹的光芒。
当我焦虑时，我会及时地去想自己已经拥有的那些美好，提醒自己脚下的路仍旧可行，珍惜每一个当下的瞬间。这种方法帮助我迅速找回平静，不再被未来的不确定性所淹没。
在我愤怒时，我明白无谓的发脾气并不能解决任何问题，反而会让事情变得更加复杂和沉重。
这种转变并非一蹴而就，而是经过了无数次的自我反思和实践。每一次情绪的波动，都成为了我了解自己的契机。
看到电影后面部分开始爆哭，因为我是这样过来的，很焦虑很焦虑。很多的声音我都听到过，除了别人的批判，我还会自我批判，现在想想对自己太残忍了。还好某天开始记录，一边记录一边梳理，及时调整过来了。
如果你也饱受情绪的困扰，可以去影院看看，除了让人爆哭的部分，《头脑特工队》中也有很多梗，很好玩哦！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-05-07 欧冠半决赛上海拜仁球迷会观赛</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240507%E6%AC%A7%E5%86%A0%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%8B%9C%E4%BB%81%E7%90%83%E8%BF%B7%E4%BC%9A%E8%A7%82%E8%B5%9B/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 22:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240507%E6%AC%A7%E5%86%A0%E5%8D%8A%E5%86%B3%E8%B5%9B%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E6%8B%9C%E4%BB%81%E7%90%83%E8%BF%B7%E4%BC%9A%E8%A7%82%E8%B5%9B/</guid>
      <description>遥想 18 年，也是欧冠半决赛，也是拜仁对阵皇马，我和楚哥去柏林的一个拜仁酒吧看比赛，记得很清楚，别人都是啤酒，我俩是无酒精饮料。那个时候皇马运气真好，赢了拜仁，又赢了利物浦，蝉联三冠。
6 年之后，熟悉的场景又回来了。
虽然今年拜仁丢了联赛，又丢了德国杯，教练赛季结束就要离队，但是也算苟到了欧冠半决赛，今年大耳朵杯能否再次青睐拜仁呢？
这次五一的第一项重要的活动就是，去参加上海拜仁球迷会组织的看球活动，去海森堡看球。
这是我们第四次去线下球迷会看球，之前的三次，都是看 9 点半的德国足球联赛。因为工作和时差的缘故，这两年关注足球新闻少了很多，更别提熬夜看球了。这一次时间虽然是凌晨三点，但是是在五月一号，所以基本没有心理负担，而且很激动很期待。
在赛前，我用不同的大模型预测了这次比赛的结果，大部分都表示难分伯仲。GPT4 觉得皇马好一些，Claude 更看好拜仁。(所有的大模型都存在时效性问题)
凌晨一点五十五，穿上球衣，戴上围巾，从家出发。
下雨了！唉，上海啊，你啥时候能不下雨呢，这半年光下雨了 ，四月份更是无语，每周都下雨。唉，算了算了，我改变不了环境，但是我可以调整心情。
到了海森堡，人来了不少。海森堡有两面墙和吧台都有屏幕，大家可以扭着脖子看。每次看球餐厅会提供一些吃的和喝的，通常是啤酒、软饮、德国香肠、薯条鸡翅等。但是这一次居然还有带有拜仁logo的黄油饼干。（后面发现果然不能对德国的吃的期待太高，很难吃）
这次和我们一起来的还有楚哥的大学同学，虽然他是皇马球迷，但是他也想体验一下线下看球。（我不知道皇马球迷会有没有这种活动）
上半场，形势明显对拜仁有利，球员们一直在皇马球门这边进攻，线下的气氛也很热烈，大家为每一次进攻喝彩，为每一次漂亮的传球喝彩。但是不争气啊，好几脚都射飞了。看得我着急死了，足球里面有一个定律——“浪费机会会受到惩罚”，疯狂进攻下的拜仁暴露了后防线上的漏洞，给了对手反击的机会。之前在积极上抢中尝到甜头的金珉哉一个失误，皇马的克罗斯助攻维尼修斯进了一个球。
皇马进了这个球之后，大家明显安静了很多。拜仁的进攻还在继续，不过没有效果。
中场了，大家拍了拍合照。
下半场开始了。
拜仁的进攻还在继续，场面依然是对拜仁有利。不过萨内踢得气死人，很多球迷（包括我）都在骂他。大家默默等待拜仁的进球时，有个球迷拿着手机看快了几秒钟的直播，直呼，进球了，萨内进球了。骂萨内的（例如我）沉默了。等待进球的也无语了，真是服了这种人，你剧透干啥呢，太扫兴了，大家要的就是球进那一瞬间的解压和欢呼啊，这下悬念全无了。几十秒之后，拜仁这边进球了。
这件事情之后，有球迷出来大声呼吁，禁止剧透。
也有不太文明的球迷出来说一些皇马的黑称之类的。
楚哥的大学同学明显无语嘞，楚哥说有些球迷就是这样，没有啥素质的。
话说皇马和拜仁，两家俱乐部关系一直都很好，又不是拜仁和巴萨，也不是皇马和巴萨。虽然大部分时候都踢不过皇马，但是也不是仇人啊。
然后拜仁赢得了一个点球的机会。不出意外，进了。
然后大傻子金珉哉又失误了，皇马赢得了一个点球的机会，进了。
没想到最后是2比2平啊。
我觉得这场比赛真的很好看。两边都没耽误时间，裁判没怎么喊停，踢得很流畅。拜仁进攻更好，但是射正率不佳。皇马第一个进球比较精彩，令人吃惊。但总的来说，第一回合，我觉得拜仁表现更好。
在线下和其他球迷一起看球，比在家里看球体验好多了。首先气氛非常热烈，大家会放大球员的动作，会为球队的小的点喝彩，鼓掌，看得很沉浸。其次在拜仁球员进球之后，上海拜仁球迷会会有类似球场 DJ 的人，大家一起呼喊球员的姓和名，大声说Super Bayern Super Bayern Hey Hey 的口号。有这个阵仗，肾上腺素又上升了一点。
真是一次令人满足的线下看球的体验。
比赛结束已经是 5 点多了。来的时候黑漆漆的，球赛之后天已经亮了，雨已经停了，赶紧回去补觉。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-04-24 上海生活——突然出现的隐藏宝石</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240424%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E7%9A%84%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%AE%9D%E7%9F%B3/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 22:11:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240424%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%94%9F%E6%B4%BB-%E7%AA%81%E7%84%B6%E5%87%BA%E7%8E%B0%E7%9A%84%E9%9A%90%E8%97%8F%E5%AE%9D%E7%9F%B3/</guid>
      <description>我平时不挑食，什么种类的菜都吃，但是一直在寻找地道的湘菜馆。
上海商场里面的那些连锁湘菜馆，刚开始去感觉还不错，环境挺好，菜品端上来色香味俱全，看着挺正宗。但是去了两三次之后，就会发现问题——有的配料和食材不太对劲。
例如辣椒：辣椒在湘菜中扮演着举足轻重的角色，红辣椒青椒白辣椒干辣椒小米辣，不同的辣椒用在哪道菜里是很重要的。但这些餐馆似乎并没有太注重这一点，各种辣椒似乎随意搭配。
湘菜的配料也很讲究，比如蒜苗和豆豉，放对了才能提味。可我注意到，这些餐馆的配料使用上似乎有些马虎，有时候甚至用了一些湖南不常见的食材，感觉像是本地化的改良版。
最让我失望的是，有时候这些餐馆的菜吃起来会有一种预制的感觉。就像是放了几个小时之后，从中央厨房的保温箱拿出来就端上桌了。这种时候，我总会想念那种现做现吃的有锅气的菜。
就在我几乎要对上海（浦东）的湘菜失去信心的时候，一次偶然的路边发现，重新征服了我。这家湘菜馆，是在去朋友小区的路上看到的。它的门面不大，装饰简单，并不显眼。那天，我们本是路过，只是到了饭点，想随便找个地方吃一顿饭。
坐下之后，邻座上菜了，从我们桌路过我就闻到香味了，一道茄子豆角，一道小炒黄牛肉，好香啊~ 我站起来装作看向外面，实际上在偷偷看邻座刚上的菜，哇，这看起来很对劲啊~
为了保险起见，我们决定先点一些不太容易出错的经典湘菜：一道清新的湖南白丝瓜，一份香辣的擂辣椒仔排，还有一碟香气四溢的爆炒腊牛肉。
坐在桌边，我们能听见后厨传来的炒菜声，那是一种令人安心的声音，在告诉我们：“~我~们~不~是~预~制~菜”。
上菜之后，我迫不及待地夹起一块仔排，惊喜地发现上面居然有豆豉的味道。那是一种久违的味道，仿佛带我回到了童年的厨房。
接下来的几天，我们成了这家湘菜馆的常客。每一次去，都像是一次新的探险。我们尝试了酸辣鸡杂，青椒焖稻田鸭，清炒莴笋丝，紫苏爆牛蛙，香芋蒸排骨，春笋腊肉。每一道菜都征服了我们的味蕾。那道清炒莴笋丝，它的口感清新，调味恰到好处。青椒焖稻田鸭以其鲜嫩多汁的肉质和浓郁的香气，让我们决定下次还要再来一份。紫苏爆牛蛙的紫苏香气浓郁，与牛蛙的鲜嫩完美融合。而春笋腊肉的春笋新鲜脆嫩，腊肉的烟熏香气恰到好处，两者的搭配简直是天作之合。
太幸运了，这家小湘菜馆，就像是生活里的一颗隐藏的宝石。它不仅满足了我对湘菜的渴望，更让我懂得了在忙碌的生活中，去发现和珍惜那些角落里不经意的美好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024-04-17 再见英语PK台</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240417%E5%86%8D%E8%A7%81%E8%8B%B1%E8%AF%ADpk%E5%8F%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 20:31:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20240417%E5%86%8D%E8%A7%81%E8%8B%B1%E8%AF%ADpk%E5%8F%B0/</guid>
      <description>一个月没有收听英语PK台了，今天晚上打开发现微信读书的公众号订阅，发现英语PK台发了一封告别信。原来在上个月，这个广播节目已经和大家告别了。
英语PK台从我知道的那天起，一直是我学习英语的主要来源。因为它足够靠谱，足够用心，足够成为我的唯一的选择。
它有很多精彩的节目——音标、单词、地道美语、精读、高翻，还有我最喜欢的《老友记》和《摩登家庭》系列。
我永远记得每一集京晶老师的开场白——“英语PK台，一起学起来，观众朋友们，大家（下午/晚上）好。” 这个开场白一来，我就知道精彩的内容又开始了。
英语PK台的教学氛围一直是愉快的，这主要依靠京晶老师的主持功力。她声音好听，善解人意，很会把握节奏，和各种搭档都配合地很好。听着节目的时候，我很多次都会在心里惊叹京晶老师为什么这么会接话。记得《和老友记一起学美语》开课时，Henry老师刚从国外来，会说中文但是不会用成语，也不懂流行用语，京晶老师提示和解围了好多次。几年过去了，《和老友记一起学美语》出到第三本书，不知道大家的英文学得怎么样，我去年又听到Henry老师的课，发现他的中文说得很溜了。
京晶老师和她的搭档呈现的恰到好处的熟稔，这一点在我工作之后，才意识同事之间这样的氛围可遇不可求。
谢谢北京广播电视台曾经把英语教育看成是重要的任务并且坚持至今——15年过去了，无数的听众因此受益。现在的国际大环境和国内环境都非常复杂，国与国之间、文化与文化之间、观念与观念之间的冲突越来越大，守护本心的人越来越少。我们能做的，就是不要被媒体蒙蔽双眼，多出去走走，多沟通多交流。
希望各位老师都有灿烂的未来，作为你们的听众中的一员，我会继续学习英文，多用英文输入和输出，谢谢你们这么多年的陪伴。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
