<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Literature on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/zh_cn/tags/literature/</link>
    <description>Recent content in Literature on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 20:07:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/zh_cn/tags/literature/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2017-08-02 Enduring Delicacy 精致英伦 风雅中国</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/zh_cn/treasure/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/zh_cn/treasure/20170802%E7%B2%BE%E8%87%B4%E8%8B%B1%E4%BC%A6%E9%A3%8E%E9%9B%85%E4%B8%AD%E5%9B%BDenduringdelicacy/</guid>
      <description>今天看了一节网课，是齐文昱老师的英美文学课堂，主要内容是”为什么读英文经典？“。
下面是正文。
我开始是从培训做起的。一开始做应试的培训，比如说，跟留学有关的，像托福考试，像SAT，SAT是美国的高考，这样一些考试。但后来我发现啊，我们有一个更便捷的方便法门，让中国人在学英语当中，少一些痛苦，少一些郁闷，和彷徨在里面。那么这个方便法门是什么呢？
我的感受啊，世间最有效的学会英语的方法，是，不如你从一开始，就走正确的路子，从第一天开始，从内心中爱上英语。这句话你能理解吗？
当你爱上一样东西之后，他对你来说就不再有任何的枯燥和乏味在里面，所有的那些考试，就相对来说就轻松的太多太多了。而我见过太多太多的中国学生，在不同的培训机构奔波，学托福，背一遍单词，异常的痛苦，形容憔悴，满脸菜色，然后背完之后，把单词扔到一边去，然后要考别的考试，比如说，要考GRE，要考SAT，然后又开始痛苦的背单词的过程。这单词不管怎么背，你会发现，背的速度赶不上忘的速度。背了很长很长时间之后，只会背A字母下面的有数的那几个单词。
所以呢，作为一个老师来讲，我感觉，最大的成就感在什么地方？不在于帮助你的学生取得他想要的成绩。而是：一个老师，如果让一个学生经过你的引导和点化，从上你的课开始，发自内心的爱上英语，那么我觉得这样的课程，善莫大焉。所以呢，从过去，到现在，我一直坚持着这样的理念，做这样一个教学。
那么今天我们讲的专题呢，是跟名著阅读有关系的。这里面包括西方英文的一些名著和中文的一些典籍。这个也是我从小到现在一直坚持在读的一些东西。我也希望引导我的学生去读这样一些东西。但，读什么，不重要。怎么读，其实很关键。我也总在尽我可能的把在这些典籍当中我看到的世界，描绘给学生。一个小时，虽然很短，但我也想了很久，能够给你们讲些什么，能够让你们获得什么。我发现，不如就用这一个小时短短的时间，把这些年，我在那些英文的典籍当中，所感受到的一些东西，拿给你们看。也许，说不定，从今天晚上你就会发现，英语没有那么枯燥了。那么这个就是今天晚上一个想做的事情。
读这些典籍啊，就这些美好的英语啊，你需要把它慢慢转化为你自身的语言的素养。那么，在阅读的同时呢，熟悉这门语言，亲近这门语言，你会发现两个不争的事实。第一，英语是一门非常非常美丽的语言，和汉语一样美丽。第二呢，英语和汉语是相通的。他们其实彼此血脉相容。
但是在以往呢，咱们的教学当中呢，大家听得更多的是，总在强调英语和汉语是不一样的，英语该怎么思维，汉语该怎么思维。
我们以往强调的是他们的差异，但我看到的是他们的想通。换句话说，如果你静心读这些东西，你发现，体会一个语言的美妙，可以从这样八个维度来体会他。所以我专门做了这样一个梳理。
Enunciation Delicacy 音韵之美
Glossary Delicacy 文藻之美
Rhetorical Delicay 辞令之美
Interpretation Delicacy 译文之美
Natural Delicacy 天成之美
Nourishment Delicacy 灵养之美
Usage Delicacy 功用之美
Dedication Delicacy 法源之美
哪八个维度呢，看一下。 第一个叫Enunciation Delicacy ， 音韵之美；第二个叫Glossary Delicacy 文藻之美；然后呢，Rhetorical Delicay， 辞令之美；Interpretation Delicacy 译文之美；Natural Delicacy 叫天成之美；后面非常非常关键的一个，叫Nourishment Delicacy，灵养之美；后面Usage Delicacy 功用之美；最后一个叫Dedication Delicacy 法源之美。
等到你理解完这八个维度，语言融入你的精神血脉，成为你灵魂的一部分的时候，你会发现，所有的考试，和那些功利性的目标，其实也就不成问题了。我特别希望，我能把我这些年的感受，在这八个维度之间，中文和英文的典籍都给你讲一遍，但时间真的不够。所以呢，我就集中，重点讲里面的四个方面，跟你在一起去交流。
我想重点讲这几个方面。第一个是 Enunciation Delicacy ，就是音韵之美。世界上其实所有的语言，都是美丽的。你去静听这样一门语言，你就会发现，他就像山间的流水，淙淙的在安静的流淌，穿过山林，穿过草场，然后汇聚在一起，是你头脑当中恒久的关于春天，最美好的记忆。中文是这样的，其实英文也是这样的。这个英文的音韵之美啊，我想说不仅仅体现在语音啊，朗读啊，演讲啊这几方面。甚至于包括写作当中，也会有音韵之美。为什么呢，我想举这样一个例子，在我们中文当中，有没有押韵一说啊。 中文是非常铿锵顿挫的文字，有押韵的说法。 中文里面，你读那些唐诗，宋词，因为音韵，显得特别特别的动听。其实呢，这个英文当中也押韵。所以为什么有些时候，没那么婉转，可能跟押韵有很大的关系。而且，作为基本的常识，英语的音韵有两种常见的方试，第一种呢，是在开头押韵。第二种就是结尾押韵。时间很短，我们就举个例子好了。
As for the portray of an autumn, one of is always presented</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
