<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2016 on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2016/</link>
    <description>Recent content in 2016 on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Nov 2016 20:07:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2016/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2016-11-24《你永远不会独行》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161124%E4%BD%A0%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20161124%E4%BD%A0%E6%B0%B8%E8%BF%9C%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>颜强是一个足球记者，是一个阿森纳球迷，他以细腻的笔触写下了他在英国的关于足球的所见所闻。看完这本书，我才了解到何为“英国足球文化”。
1.文化的起源往往和时代的政治经济的发展息息相关。
十九世纪初，进入第一次工业革命后的英国迅猛发展，现代足球产生于校园，贵族家的小孩开始在课余时间进行足球游戏，之后便风靡全国。到十九世纪四十年代，在一些工业城市里，工人们也开始了他们的足球游戏。
之后，当这项运动开始在越来越多的工业城市里流行，足球规则开始引起人们的注意。1848年，剑桥的足球爱好者们推出了“剑桥足球法典”，制定了基本的足球规则。
1855年，世界上第一个足球俱乐部，谢菲尔德足球俱乐部组成，但不幸的是它在二次大战后消亡。现存最古老的俱乐部是1862年成立的诺茨郡。
越来越多的俱乐部开始成立，人们开始寻求一个管理者。1863年，世界上最古老的足球管理机构——英格兰足球总会成立，开始组织足总杯和甲级联赛，足总杯有600多支队伍参加。1892年，英足总在甲级联赛之后又补了一个乙级联赛。1920年，丙级联赛出现，1958年，丁级联赛建立。1960年，英足总建立联赛杯，只允许四级联赛的92个俱乐部参赛。至此，英格兰足球的四级联赛体系得到完善。
九十年代初，出现了英超。英超和以前的英甲类似，但是它具有高度商业化的特征，他们不满足于和弱小的俱乐部平均分配商业收入，而是想尽可能的挖掘俱乐部潜力，扩大俱乐部的全球影响力。英超是一个划时代的产物。
英国的92个职业足球俱乐部，大部分分布在工业革命时期的新兴工业城市及周边地区，例如曼彻斯特，利物浦，谢菲尔德，伯明翰，纽卡斯尔，南安普顿，伦敦。
2.德比创造现代足球。
德比本来起源于马赛，但后来用于足球比赛中，表示地理上同城同国球队之间的对抗。现代城市之间的德比战争就发生在足球场上。
曼联和利物浦（双红会）：利物浦是一个天主教城市，以海港闻名，在工业革命中占据重要地位，城内商业发达。曼彻斯特是一个传统的城市，信仰为英国国教，手工业发达，城内多为劳工阶层。
曼联的球员和教练有一种独特气质：他们是最好的，而且他们一点都不谦卑，他们时刻都想让人知道，他们就是最好的。
利物浦在1959年比尔“香克利成为主教练之后，在七十年代末八十年代初4次夺取欧洲冠军杯。可是就算在这个时代，利物浦觉得他们并没有享受到最高的尊崇，而觉得曼联夺走了太多的关注，对曼联的过度商业化没有好感。
曼联也对这个心怀怨恨的东邻同样没有好感。
私人恩怨：利物浦之王达格利什和曼联教头弗格森。
达格利什是天主教头，弗格森是新教头。弗格森在1986年之后面临的最大的挑战就是如何打破利物浦对英格兰足球的垄断，他在奋斗7年之后才拿到了第一个联赛冠军，而达格利什在利物浦执教时，正是利物浦最辉煌的时候，他和利物浦一共赢得6次联赛冠军，1次足总杯冠军，4次联赛杯冠军和3次冠军杯冠军。后来任教布莱克尔又从弗格森手上拿走了英超冠军。两人成为死敌。
达格利什在成为电视评论员之后，鼓动媒体围攻弗格森。弗格森只是愤怒的说了一句话，“当你死后出殡，只需要四个朋友来抬你的棺材。”
不过后来到2011年为止，弗格森夺得了12次英超联赛冠军，两次欧冠冠军，联赛实现了三连冠。完全抢去了达格利什和利物浦的风头。
主帅是这样，球员也是这样。利物浦队长杰拉德说过，“在利物浦，就有人告诉我们，要仇恨曼联的一切。他的球员，他的教练，他的球迷，甚至他的吉祥物。我理解这种感情，因为在曼联那边，我也是他们仇恨的对象。”加里也说过，“我就是痛恨利物浦人，痛恨他们的一切，不要和我提起利物浦的一切字眼，一说我就会发火。”
几十年来两队之间没有一笔转会，只有欧文例外。
曼联和曼城
曼联和曼城都成立于十九世纪末期的萌芽期，但是与曼联一路的高关注度不同，曼城一直在升降级之间徘徊。折让他们对高高在上的曼联十分嫉恨。
但是曼城对曼联最深的恨意，来源于1904年，曼联抢了曼城的人才。由于当时球员的工资很低（和普通矿工的工资一样），俱乐部为了维持竞争力，将钱用褐色信封递给球员。当时，曼城因为“褐色信封”事件，一队的17名球员全部被英足总拍卖，而曼联买走了包括当家球星梅勒迪斯在内的6名球员。
后来2001年，基冈成为曼城的教练，因为基冈与弗格森的个人恩怨使得两队之间的恩怨加深。2002年11月的曼彻斯特德比中，曼城3：1曼联，极大地鼓舞了士气。
“褐色信封”现在指足球交易中的违法收入。
“红魔”原本指曼联球迷，因为不论曼联参加什么比赛，总会有疯狂的粉丝追随，后来指曼联。
3.曼联帝国
曼联的公司名称跟足球没有任何关系：Manchester United Limited Company。
颜强在书中写到，我从来就不是一个曼联球迷，永远也不会是。不知作者为何不喜欢曼联，但是曼联确实是足球史上所有人都无法避开的字眼。研究曼联是研究英格兰足球历史最重要的一章。
在沙恩科佩斯发生不幸的时候，我看了《慕尼黑空难》纪录片。正如文章里写道的，曼联作为一个豪门，在对待这次空难上有一种风骨。我看的时候觉得好惋惜啊，那么多年轻漂亮的男孩子，失去了生命。但是巴斯比没有气馁，而是又创建了一个王朝，以不负在天之灵。1968 年，慕尼黑空难 10 年之后，曼联在温布利球场加时 4 比 1 大胜里斯本竞技队，终于成 为欧洲之王。慕尼黑的 3 位幸存者博比·查尔顿、比尔·福克斯和格雷格参加了这场比赛。胜利 之后，巴斯比老泪纵横，他 8 次举起欧洲冠军杯，每次都呼唤着一个在慕尼黑空难中丧生的队员。 队长博比·查尔顿带领队友们割破手指，将鲜血滴进冠军杯中，然后倾洒在温布利大球场上。这 成为了世界足球历史上最感人的画面之一。 查尔顿、贝斯特和劳被并称为“曼联三杰”。
巴斯比在 1968 年被女王授予爵士勋位，成为了英国足球历史上第一个“Sir”。
曼联辉煌的不仅是战绩。今天曼联已经站在了世界足坛顶峰，成为一个巨大的体育娱乐企业。
弗格森对曼联的贡献：将重点放在青年队上，致力于培养本地球员。用自己培养的球员，不仅在职业生涯早年不用支付昂贵的转会费，而且可以将工资控制的很低。即便后来支付高薪，自己培养的年轻球员，不仅对俱乐部无比忠诚，而且更能赢得本土球迷的认同，对推进俱乐部经营和提高球场上座率很有贡献。
曼联有限公司下面有三个子公司：一家专门销售球队指定用品，一家经营餐饮，另一家就是曼联足球俱乐部。前两家致力于利润，俱乐部的任务则是在这两家的帮助下，维持世界级强队。
02年，曼联电视台创立。
03年美国行，一方面是为了调整球队状态，以备战新赛季比赛，另一方面是为了开拓美国市场。
04年1月，宣布收购董方卓，表示对中国市场的重视。
曼联03年提出更加稳健的经营方针：给球员加薪时要慎重，不然会导致整个足球界的崩溃。也要慎重经营俱乐部，以常胜为目标。此外也要考虑年薪封顶制。
曾经的曼联知道自己有一天会成为曼抬并且16年1亿买下博格巴吗？
曼联之所以成功，最大原因还是一个又一个冠军的取得，一旦成绩跌入中游，就会沦落为普通球队。
4.红军利物浦
1892年，埃弗顿俱乐部内部发生矛盾，一批队员出走，继续埃弗顿俱乐部的运行，留下来的队员成立了利物浦俱乐部。
1959年12月，比尔·香克利成为利物浦主帅。他创造了一种属于红军的独特的足球文化。香克利回想起最初到安菲尔德时俱乐部时的情况：“那时候安菲尔德是利物浦最大的厕所。”他挑选和使用球 员，完全按照自己的独特意识，并且开始启用梅尔伍德这个专门的训练基地。在香克利眼中，没有打不倒的敌人，即便是博比·查尔顿这样的对手，他也会在赛前讲话中 大肆羞辱，以鼓舞队员士气。在训练中，香克利大量使用小场地对抗赛，减少长距离无球跑动， 以提高球员的控球能力和配合默契程度，在比赛日前，他会降低训练量以保持球员对比赛的饥渴 程度。
他有一句最伟大的名言：“足球不是一个生死问题，足球高于生死！”如今的安菲尔德，在香克利的铜像之下，利物浦人用了这句话来概括他的一生：“他让人快 乐。”(He makes people happy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
