<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2013 on 徐慧志的个人博客</title>
    <link>https://huizhixu.github.io/chs/tags/2013/</link>
    <description>Recent content in 2013 on 徐慧志的个人博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>chs</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2013 20:07:58 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://huizhixu.github.io/chs/tags/2013/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2013-08-13 813柏林墙的修建</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130813%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99%E7%9A%84%E4%BF%AE%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130813%E6%9F%8F%E6%9E%97%E5%A2%99%E7%9A%84%E4%BF%AE%E5%BB%BA/</guid>
      <description>说起来真的特别巧，今天老师刚好给我们讲柏林这一个城市。说到柏林，大家肯定都能够想到柏林墙。而我们的今天学的课文中刚好有这样一句话：
13.August 1961: Ost-Berlin beginnt mit dem Mauerbau.
意思是：1961年8月13日，东德开始修建城墙。
今天是2013年8月13日，所以说已经到现在已经有52年的历史了。1989年柏林墙被拆除。
老师说柏林墙的修建是因为，大量的东德的人才跑到西德，东德为了阻止人才流失，从地理上将人才留住。
我开始从网上搜关于“柏林墙”的资料。发现，由于今天是纪念日，很多媒体都发了文章。
人民日报：1961年8月13日 “柏林墙”修筑 中国广播网：历史上的今天：中日淞沪会战开始 柏林墙动工修建 看看新闻网：历史上的今天: 1961年8月13日民主德国在东、西柏林间修筑“柏林墙” 日记本：1961年8月13日 东德开始建造柏林墙 我还看了一下百度百科：柏林墙http://baike.baidu.com/view/27167.htm，了解了柏林墙的来龙去脉以及人们为了穿过柏林墙带来的故事。
诚然，柏林墙为东德留住了人才，可是，墙不仅从地理上让东德和西德隔开，更使同一个国家的文化经济交流受到了阻碍，实在人民的心理上建了一道心墙。于是，东德更加落后，西德更加先进，到现在，这个状况也没有改变。
我常常觉得，“交流”是一个无比神奇的词。往大的方面说，地球的发展，包括人类社会的发展，无一不是靠“交流”。从小的方面说，我们学习一门技术，学习一门语言，学钓鱼，学游泳，学围棋，学开车，哪一种不是与我们学的对象进行交流呢？只有有了交流的基础，我们才能掌握这种技术。
所以，如果隔阂不可避免产生，那么我不愿意让它长久产生。如果交流受到阻碍，请像德国人推翻柏林墙那样奋不顾身。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-05-24 《小豆豆的童年》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130524-%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%B1%86%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130524-%E5%B0%8F%E8%B1%86%E8%B1%86%E7%9A%84%E7%AB%A5%E5%B9%B4%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>看一个人，就看他的童年。
我觉得读此书的人，一定都羡慕小豆豆的那段童年。
故事发生在二战时期的日本，小豆豆是一名小学一年级学生，孩子的天性让她对所有碰到的东西好奇，同时也没有防备心理。最初她在一所学校上学，因为老师忍受不了她的“奇思妙想”，她被劝退。
幸好她有一个超级棒的妈妈，把她转到一所超级棒的学校——巴学园，这所学校有一个超级棒的校长——小林先生。
她的妈妈之所以超级棒，是因为她在豆豆被退学后没有斥责她，反而设法找到一所既能了解豆豆的性格，又能教育她和小朋友一道学习下去的学校。这种尊重天性的做法，对于一名家长来说，真是非常难得。
巴学园之所以超级棒，是因为它满足教育的需要，同时又不扼杀天性。它用电车当教室，有礼堂，后来又拖来一节废弃电车当图书室；不排座位，孩子每天根据兴致和不同情况自由选择座位；上课方式尤其特别，不需要按照课程表顺序来，而可以从自己选择的那个开始。这所学校让孩子们保持了孩子气，同时又让他们了解这世界的其它东西——爱，死亡，离别&amp;hellip;&amp;hellip;
校长之所以非常棒，是因为
——在开学的时候，他听豆豆讲了4个小时的话，而且连一个呵欠都没打，丝毫也没有厌倦的表示。
——吃饭的时候，一个挨一个地检查孩子们是否带齐了“山里的东西”和“海里的东西”。
——孩子们想要一首校歌，大家派代表去找校长，校长答应第二天作出来。
——小豆豆的钱包掉厕所里了，她马上去放杂物的小屋拿来铲子，往外掏粪。校长看到了，就问“你在干什么呐？”小豆豆回答后，只说声“是吗？”就走开了。等一会儿，他说“干完了要把它们放回原处去哟！”
——游泳的时候&amp;hellip;&amp;hellip;
——为美代找发带的时候&amp;hellip;&amp;hellip;
——&amp;hellip;&amp;hellip;
小豆豆当然是爱极了这所学校，以前，平日里尽管妈妈再三叫小豆豆起床，小豆豆也还是迷迷糊糊赖在床上不肯起来，然而自从来到巴学园后，每天早上，不等别人来叫，她已经连短筒袜子都穿好了，正背着书包等候大家起床呢。
让我最感动的是，患有小儿麻痹症的泰明同学从来都没有爬过树，小豆豆邀请他爬到自己的那棵树上去。一个一年级小朋友，把另外一个四肢无力行动不便的人弄到树上是极其不容易的。她从杂物房拿来了单面梯子，不行，又找来了双面梯子，最后等泰明同学爬到双面梯子顶部的时候，几乎是用拉的动作把泰明同学从梯子上拉到了树上，此时，太阳在曝晒着。
这一幕的情景鲜活的在脑海里出现。
看这本书，非常向往这样的教育。当然，最后由于战争的进行，巴学园被炸毁，这样的天堂也只能存留在怀念里。
朱德庸在《绝对小孩》里写到：小孩幸福的定义是：好好吃，好好睡，好好玩，好好哭和好好发呆。
这不正是孩子们需要的吗？
我羡慕小孩，但不羡慕所有的小孩，尤其不羡慕甚至有些可怜现在被逼着去干各种附加值高却真正不快乐的小孩。我羡慕豆豆的童年。
以前我喜欢Jay的《听妈妈的话》：长大后我开始明白，为什么我跑得比别人快，飞得比别人高。将来大家看的都是我画的漫画，大家唱的都是我写的歌。
在小时候刻苦与小时候轻松之间，你选择哪一个？
我猜：大人选择小时候刻苦，小孩自然愿意轻松。
所以Jay的这首歌，曾经作为励志文选入台北的教材，也只是大人们的一厢情愿罢了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-03-13 三月读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130313%E4%B8%89%E6%9C%88%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130313%E4%B8%89%E6%9C%88%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>整理一下这个月：
1、读的书：《罗生门》（芥川龙之介）
《三十而立》（王小波）
《哈佛乱翻书》（陈菊红）
《秦俑》（李碧华）
《可爱的洪水猛兽》（韩寒）
And then there were none （阿加莎?克里尤斯）
《北京法源寺》（李敖）
《一个陌生女人的来信》（茨威格）
2、读书笔记：
《罗生门》——
看这个短篇，觉得很熟悉。文字所描绘的场景、气氛和发生的事情，让我想到鲁迅。和鲁迅一样，他笔下抨击的社会的文章，让人看了心情是这么低落和茫然，不知道出路在哪。
还有，芥川龙之介先生是否崇拜中国呢？我感觉有一点。有一些故事，简直就是咱们民间故事的翻版。
《三十而立》——
在我看来，春天里一颗小草生长，他没有什么目的。风起时一匹公马发情，它也没什么目的。草长马发情，绝非表演给什么人看，这就是存在本身。我要抱着草长马发情的伟大真诚去做一切事，而不是在人前羞羞答答的表演。（摘自书中）
我想到，用不着写诗给别人看，如果一个人来享受静夜，我的诗对他毫无用处。别人念了他，只会妨碍他自己享受自己的静夜诗。如果一个人不会唱，那么全世界的歌对他毫无用处，如果他会唱，那么他一定要唱自己的歌。每个人都要做自己的诗人。（摘自书中）
尽管王小波非常非常有名，可是这真的是我读的第一本他的书。之前他对于我，就像其他的我没有读过作品的作家一样，没有任何意义。并且我读了这本书，以我一个工科生严谨的态度来看，王小波简直是在耍滑头。他的写法是：先写一件事，然后说，这说明&amp;hellip;&amp;hellip;可是他说明的内容通常不成立，乱七八糟，牵强附会，以偏概全。
可是这是文学，不能像看公式一样要求特别准确，条条框框和死板能产生什么好东西啊，只能产生八股文。而就像他在《革命时期的爱情》写的一样，指标这种东西，是一切浪漫情调的死敌。王小波有一个很灵活的大脑，他的道理尽管不总是那么对，但总是在那一刹那让你深信不疑。
还有，王小波好大胆，里面的内容哇。。。我承认我没见过世面。。。
《哈佛乱翻书》——
这本书吸引我的是在目录中看到的“杀人的晚上，狗真的没有叫吗？”，我心中充满了疑问。
作者 陈菊红是《南方周末》的编辑，2002年申请到了哈佛的尼曼奖学金，于是她成为了一个“Neman”，在哈佛学了一年。对于一个工作了七年的人来说，重返校园，她自然知道自己最想从这次经历中得到什么。
“尼曼奖学金”是美国新闻界一个很响的词，它主要用来&amp;quot;Promote and elevate the standards of journalism and educate individuals deemed specially qualified for journalism&amp;quot;，每年都会有24名记者（12名来自美国，12名来自其他地方）被选出来，得到去哈佛上一年学的机会。这些记者不必挣得学分、修学位，可以自由选修任何课程。
哇，这是多么棒的的一件事。哈佛那么多的资源，只怕遗憾时间和精力不够吧。是的，作者也在书中写，大家想听的课，每个人都差不多有十门，但是从师哥师姐的经验来看，每个学期四门课基本可以拿下，上五门课辛苦点也能应付，但是十门&amp;hellip;&amp;hellip;Forget it.
书中前面主要讲她在哈佛这一段看起来比较悠闲的日子，她的同学，上课的老师等等。总之，就是写碰到的行行色色的人和物，丰富的生活和易逝的时光。
要是整本书都是写这么些事，我只会把它当成游记来消遣。可是不是的。
作者在中间的部分提到了几本书，这本书就变得不一样了。
书单整理如下：
A Problem from hell : American and the Age of Genocide （Sammatha Powe)
《地狱难题：美国与屠族时代》 （萨曼莎?帕沃尔）
First nights ,Five Musical Premieres (Thomas Forrest Kelly)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-02-19 渡边淳一《复乐园》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130219%E6%B8%A1%E8%BE%B9%E6%B7%B3%E4%B8%80%E5%A4%8D%E4%B9%90%E5%9B%AD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130219%E6%B8%A1%E8%BE%B9%E6%B7%B3%E4%B8%80%E5%A4%8D%E4%B9%90%E5%9B%AD%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>书的封页上写着：《复乐园》的来栖与麻子，在旁观他人的幸福与自己经历的感情之后，明白了爱情可以在婚姻，在长相厮守中更为深远，更为温暖，从而回到了乐园，收复了乐园。
看完我总感觉没写完。首先，来栖与麻子，均单身，是情人，但并不打算结婚。最后，是麻子打电话来告诉来栖，自己要结婚了。而来栖，在圣诞节与老人们一起唱着歌时，眼眶湿润，后悔没有紧紧抓住麻子。
这就是他们的明白吗？
我倒是希望明白的人能够在一起。
作者没有花过多的笔墨来描写来栖与麻子的爱情，而是把主要的视角放在了一群住在Et Aiors这样一个老人赡养院的老人身上。他们大多衣食无忧，想享受人生最后的时光。而Et Aiors，是法语词，意思是“那又怎么啦？”所以这样一所赡养院，其实是人的自由与欲望的一种表达。而这群老人所表现出来的多种夫妻情态，让人深思，究竟最好的爱情是什么。年轻的时候因为刚开始人生，也因为承担的责任，追求的可能不是受到一点点现实限制的东西，而等老了，没有了负担，最基本的欲望也就显现出来了。
我第一次看到老人这么活泼，这么为自己争取生命的美好。我甚至觉得，他们的那些事，一点都不可耻，是值得宽容的。
七十多岁再走入婚姻殿堂的江波玲香女士，八十高龄离开妻子而携带六十五岁的情人入住Et Airos的市泽先生，想从“妻子”这个职位上退下来的东山先生的太太，花花公子立木先生，爱慕院长来栖，勇敢追求他的杏子女士，提议看情色片的谷口、庄司先生，被酒吧女骗走钱财的古贺先生，等等，真是好有趣。
而面对这些老是状况百出的老年人，来栖想着，无论发生了什么问题，都要绝不动摇的按Et Aiors的精神去做。但是，越来越发现，这一方针正是引起各种纠纷的根源。要让将近60个人，而且都是老年人，每个人都能 自由自在地生活实在是困难无比。与之相比，将所有的人都束缚在一个框框来领导，要容易得多。
作者对性爱绝对的肯定的态度，我想读者都能看出来。尤其，把老年人作为故事的发生者，像是在告诉人们，你看，他们都生活的这么美好，你们其他人，难道不更应该热烈追求？
但这也只是一个美好但却难以实现的事情吧。发生在无负担的老年人身上尚且这么难，在其他人身上，简直不可能。
随心所欲，这多么困难啊。
对于管理者来说，还是有规矩好管理。尽管不见得水平高，却真能省下不少事。
来栖真是个让人钦佩的院长。
（写于2013年2月19号）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-01-08 《半生缘》读书笔记</title>
      <link>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130108%E5%8D%8A%E7%94%9F%E7%BC%98%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 20:07:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://huizhixu.github.io/chs/life/20130108%E5%8D%8A%E7%94%9F%E7%BC%98%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>＂太阳底下没有新鲜的事。＂于是一些事情被重复说，命运被重复演，我们却不觉得腻。好像没有谁真正与众不同，可以去过一种别样的人生。超然世外的人也得做一些琐事吧，也抵不过时间老人的脚吧。室长说我老爱想这些问题，我不是有意的。整天看程序真的要闷死人，不然像《半生缘》这样悲苦的小说谁愿意看。
我看完心里也是惘然的，可真符了这本书之前的名字《惘然记》，好像人生不过就是这么个事儿。殊途同归。和爱或者不爱的人结婚生子，然后老去，怀念青春。我看着他们老去，无能为力，真是让人绝望。
书的后面写叔惠和翠芝的场景，道：他结婚很晚，以前当然也有过艳遇，不过生平还是对翠芝最有知己之感，也憧憬得最久。这时候灯下相对，晚风吹着米黄厚呢窗帘，像个女人的裙子在风中鼓荡着，婷婷地，姗姗地，像要进来又没进来。窗外的夜色漆黑，那幅长裙老在半空着徘徊着，仿佛随时就要走了，而这过门不入，两人都看着若有所失，又虚度此生之感。
而另一个场景，是关于沈世钧和蔓桢的：她一直是知道的。是她说的，他们回不去了。他现在才明白为什么今天老是那么迷惘，他是在跟时间挣扎。从前最后一次见面，至少是突如其来的，没有诀别。今天从这里走出去，却是永别了，清清楚楚，就跟死了的一样。
所谓半生缘，也不过是一次爱情罢了。凭什么一生就过去了，凭什么老了不可以再重来。蔓桢被姐姐锁住时，千方百计的要逃出去，半眼都不瞧姐夫祝鸿才，然而她还是嫁给了他——为了孩子
以后我们会有多么多的理由干一些自己不愿意干的事情呀，而且我们会觉得它理所当然。那我们最开始的坚持呢，没有一点效用吗？
我感觉可能是我比较狠心，要是我遇到这种情况，我才不会为了孩子牺牲我自己。
＂当初她想着牺牲自己，本来是带着一种自杀的心情。要是真的自杀，死了倒也完了，生命却是比死亡更可怕的，生命可以无限制的发展下去，变得更坏，更坏，比当初想象中最不堪的境界还要不堪。＂
真的不喜欢蔓桢。若没有她姐姐这一出，她跟沈世钧，也走不到一起。就算她最后最想念的还是年轻时候的他们，当初青春时的那些骄傲，那些自以为是，一样要把他们分掉。
好恐怖，真的是，一眨眼，一万年。
但是，正如后来蔓桢问沈世钧＂你幸福吗？＂，沈世钧也答不上来，这算是对安定平淡生活的一种默许吗？或者，岂止默许，简直是认可。当他和好友叔惠多年后重聚时，说：＂要说我们这种生活，实在无聊。不过总结一下，又仿佛值得。别的不说，光看这两个孩子，人生不就是这么回事吗？＂ 我仿佛又觉得有一点希望。还是有人喜欢这样的生活的。不喜欢的人但无能为力改变又不愿承认自己是个loser时最后也会喜欢的。 那么，最要紧的是什么日子？ 是当下吗？当下也会过去的。 是未来吗？我们要为那样一个不确定的未来注入过多心血吗？ 为什么我们总怀念过去。 没有什么是永恒的，那我们到底在追逐什么？
说到永恒，在《阿狸-永远站》里，阿狸也在寻找永远，永远却比时间多一秒，永远都不会到。最后当他回家把这件事告诉狸妈妈时，狸妈妈说：＂有永远的啊！＂＂在哪里？＂＂我永远爱你呀！＂ 真是暖心。 又想起《血色浪漫》，同样是讲一代人的青春。看过的人都会得到成长。他们赶上文革，却依然活得有滋有味。感觉：只要一个人拿定主意要怎样活，环境的影响是很小的。只要我们是一个有趣的人，是一个热爱生活的人，我们不过如此的人生还是很值得过。 大二在豆瓣上看到一个活动——写一封信给十年后的自己。当时真是很想参加那个活动，但就是舍不得腾出一个下午的时间去做。我现在想起来还有点遗憾，但这样的事情还是可以实现的。我准备寒假完成这个事情。
想一想，十年后，我三十岁了，生活会是怎样一番摸样？我又是怎样一番摸样？我到时候会记得现在充满活力，激情，梦想和不屈服的自己吗？ 也许最后兜兜转转，发现身边的，是最值得珍惜的，也许，我真的找到了更亮的光。 总结一下最近的状态。总的说来很好很好，比大一准备期末考不知好到哪里去了。那样匆忙那样没效率那样情感受到波动那样一天喝四杯咖啡的日子早就不在了。有梦想，有行动，这样的生活，真是值得祝贺。
只是，大概从中南交流回来碰上舒适圈又有点依赖。尽管我一直有意识在培养独立解决问题的能力，我做的还是不好。大强的脑子太聪明太好用了，我总是想着什么时候分我三分之一。问他题超级容易自卑，因为他几乎什么都会。而我又不愿意被他骂＂你到底分得清什么是地址什么是地址里的数据吗＂，和他讨论，自己得事先做足功课，不能什么都不懂，不想被鄙视啊！！！
（ 写于2013年1月8号 ）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
